<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM</title>
        <description>Jaringan Berita Terbesar dan Terluas</description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:41 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Delon-Yeslin Tolak Nyanyi Lipsing</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124108/Delon-Yeslin-Tolak-Nyanyi-Lipsing-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120413_135416/135416_174821_delon_sam.JPG&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Setelah Anang-Ashanty dan Raffi Ahmad-Yuni Shara, kini kembali muncul duet pasangan suami istri. Mereka adalah Delon Idol dan istrinya, Yeslin Wang. Yang menarik dari pasangan ini adalah keengganan mereka untuk nyanyi lipsing.

Bagi Delon yang memang penyanyi profesional, menyanyi secara live bukanlah pekerjaan sulit, tapi untuk Yeslin tentu menjadi hal sulit. Demi mengimbangi Delon, Yeslin belajar nyanyi ke Marrybeth.

Dia nggak mau lipsing, kayak girlband. Dia juga punya usaha, dan passion terhadap musik, kata Delon saat ditemui di Studio Dahsyat Kebun Jeruk Jakarta Barat, Jumat (13/4).

Yeslin sendiri mengaku sangat disupport oleh Delon. Aku sempat les dengan Marrybeth, seminggu sekali. Sekarang sudah berjalan dua bulan, ternyata belum punya apa-apa, ungkap Yeslin.

Delon mengungkapkan, berkat lagu duet ini, ia dan istrinya makin akrab. Duet ini membuat chemistry keduanya makin muncul. 

Konsepnya Love Story, menceritakan tentang kita. Dengan lagu ini yang bertengkar bisa damai lagi, yang belum punya pacar bisa segera dapat pacar, jelas Delon. (abu/jpnn)

</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:52:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dirjen Otda Ingatkan Basyrah tak Rusak Birokrasi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124107/Dirjen-Otda-Ingatkan-Basyrah-tak-Rusak-Birokrasi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_094515/094515_652800_Djohermansyah_Djohan1.JPG&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Direktur Jenderal Otonomi Daerah (Dirjen Otda) Kemendagri, Djohermansyah Djohan, memastikan bahwa Surat Keputusan (SK) pemberhentian tetap Basyrah Lubis dari jabatannya sebagai bupati Padang Lawas (Palas), telah diserahkan ke pihak Pemprov Sumut pada Rabu (11/4) siang.

Dengan telah diserahkannya SK dimaksud, Djohermansyah berharap agar Plt Gubernur Sumut Gatot Pujo Nugroho segera memanggil Basyrah secara resmi, untuk memberitahukan bahwa dirinya sudah dicopot dari jabatannya.

Jadi, segera beliau (Basyrah, red) dipanggil gubernur untuk memberitahukan SK pemberhentian, yang kita serahkan ke pihak Pemprov Sumut, ujar Djohermansyah Djohan kepada JPNN di kantornya.

Berdasarkan informasi yang didapat JPNN, Rabu (12/4) jam 10.00 Wib, ada staf dari Biro Otda Pemprov Sumut yang datang langsung ke Ditjen Otda untuk mengambil SK pemberhentian Basyrah.

Perkembangan di Palas sendiri, seperti diberitakan kemarin, Basyrah mengajak anak buahnya menolak pengangkatan Wakil Bupati Ali Sutan Harahap (TSO) sebagai Bupati. Basyrah juga menyempatkan diri melantik sejumlah pejabat eselon.

Arse Hasibuan, Sekretaris Dinas Pendapatan Daerah (Dispenda) Kabupaten Palas, dicopot dari jabatannya oleh Basyrah Lubis, karena tidak mau menandatangani surat penolakan (TSO) sebagai Bupati Palas, Rabu (11/4).

Menanggapi hal itu, Djohermansyah sangat menyesalkan tindakan Basyrah. Mantan Deputi Setwapres Bidang Politik itu meminta agar Basyrah mentaati aturan dan keputusan hukum.

Basyrah juga diimbau tidak mengambil langkah yang aneh-aneh. Harusnya taat aturan sajalah. Karena aturan sudah menyatakan diberhentikan, ya baiknya beliau terima saja dan tidak mengambil langkah-langkah yang tak produktif, kata Guru Besar Institut Ilmu Pemerintahan (IIP) itu.

Cara yang dilakukan Basyrah dengan memaksa anak buahnya menolak STO diangkat sebagai bupati Palas, justru merusak birokrasi. Karena birokrasi itu harus netral, melayani masyarakat, pungkasnya. (sam/jpnn)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:23:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kejaksaan Benarkan Mantan Menkes Tersangka</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124106/Kejaksaan-Benarkan-Mantan-Menkes-Tersangka-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_141951/141951_927131_siti_fadilah_supari.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA- Jaksa Agung Basrief Arief membenarkan pihaknya telah menerima Surat Pemberitahuan Dimulainya Penyidikan (SPDP) atas nama Siti Fadilah Supari. Itu sudah diterima di Pidsus, kata Basrief, selepas menunaikan salat Jumat di Kejagung, Jakarta, Jumat (13/4).

Basrief mengaku tak ingat kapan tepatnya SPDP diterima. Dia juga menolak menyebutkan kasus korupsi apa yang membelit mantan Menteri Kesehatan yang kini menjabat sebagai anggota Dewan Pertimbangan Presiden tersebut.

Jaksa Agung Muda Pidana Khusus (JAM Pidsus), Andhi Nirwanto yang dikonfirmasi di tempat yang sama, justru enggan memberikan komentar. Mantan Kajati DKI Jakarta ini malah menyuruh wartawan mengonfirmasi ke Bareskrim Mabes Polri. 

Saya pikir anda (wartawan) semestinya menanyakan ke sana (Bareskrim Polri), itu kan datangnya dari sana. Saya akan cek dulu, kata Andhi seraya measuki mobil dinasnya.

Informasi bahwa Siti Fadilah menjadi tersangka dikemukakan dua pegawai Kemenkes, Mulya Hasjmy dan Hasnawaty saat menjadi saksi di Pengadilan Tipikor, Kamis (12/4), untuk terdakwa kasus pengadaan alat kesehatan M Naguib. Naguib adalah mantan direktur pemasaran salah satu anak perusahaan PT Indofarma Tbk.

Mulya Hasjmy yang sempat menjadi Kepala Pusat Penanggulangan Masalah Kesehatan dan Hasnawaty, mantan Ketua Panitia Pengadaan Proyek Alat Kesehatan tahun anggaran 2005, mengaku sekitar dua pekan lalu sempat diperiksa Bareskrim untuk tersangka atas nama Siti Fadilah Supari.

Mabes Polri sendiri membantah bahwa Siti Fadilah sudah tersangka. Kepala Divisi Humas Mabes Polri Irjen Pol Saud Usman Nasution hanya mengakui Siti pernah datang ke Bareskrim pada Senin (9/4) untuk mengklarifikasi kasus pendafaan alat kesehatan di Kemenkes tahun 2005.

Sesuai namanya, selain memberitahu adanya penyidikan, bagi kejaksaan SPDP merupakan permintaan dari penyidik agar jaksa segera membentuk tim jaksa peneliti berkas pemeriksaan atau BAP. (pra/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:18:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Demo di KPK, Tolak Alex Noerdin jadi Cagub DKI</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124105/Demo-di-KPK,-Tolak-Alex-Noerdin-jadi-Cagub-DKI-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_134736/134736_173643_alex_noerdin.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Aksi demonstrasi yang dilakukan oleh puluhan mahasiswa yang menamakan Gerakan Mahasiswa Peduli Jakarta (GMPJ), mendesak agar Gubernur Sumsel Alex Noerdin diadili.

Aksi yang berlangsung di depan kantor Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Jumat (13/) siang ini meminta KPK segera mengadili Alex atas dugaan keterlibatannya dalam kasus wisma atlit Sea Games Palembang.

Korlap Aksi, Muamar mengatakan sebagai penanggung jawab penuh proyek pembangunan wisma atlit Sea Games, beberapa kali dalam sidang, nama salah satu cagub DKI itu disebut telah menerima fee 2,5 persen dari total dana proyek.

Pernyataan sikap kami, meminta KPK untuk segera menangkap dan mengadili Alex Noerdin, pelaku korupsi wisma atlit, tuding Muamar.

GMPJ juga meminta KPU DKI Jakarta membatalkan pencalonan Alex serta meminta Presiden SBY dan Depdagri segera mencopot Alex Noerdin dari jabatannya sebagai gubernur. Kami juga menolak keras pencalonan Alex Noerdin sebagai Gubernur DKI, kata Muamar.(Fat/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:08:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ingin Koalisi Baru karena Lelah Bertengkar</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124104/Ingin-Koalisi-Baru-karena-Lelah-Bertengkar-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_134122/134122_189196_bendera_demokrat_thub.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Ketua DPP Partai Demokrat, Gede Pasek Suardika, mengatakan, bagi PD yang terpenting siapapun yang memiliki semangat untuk bersama-sama membangun negara di pemerintahan, selalu akan disambut hangat.

Hal itu dikatakannya menanggapi isu PD merangkul Partai Hanura dan Gerindra ke dalam koalisi Sekretariat Gabungan (Setgab) partai politik pendukung pemerintah SBY-Boediono, Jumat (13/4), saat dihubungi wartawan.

Yang penting adalah sikap konsisten dalam memaknai koalisi. PD selalu akan terbuka, katanya.

Sebab, lanjut dia, PD juga menyadari semua parpol dalam jangka panjang memerlukan penguatan institusionalnya.

Sehingga pengalaman di dalam pemerintahan maupun di luar pemerintahan dapat dilewati secara produktif, ujar Anggota Komisi II DPR, itu.

Wakil Sekretaris Jendral (Wasekjen) PD, Ramadan Pohan, mengatakan, untuk rakyat, kepentingan nasional, pembangunan dan stabilitas pemerintahan, PD siap gandeng tangan dengan siapapun. Kebersamaan itu penting untuk Indonesia. Kebersamaan yang jujur, murni untuk kebenaran, kenapa tidak? Selanjutnya kita lihatlah ke depan. Politik itu kan soal komitmen, kata Ramadan, Jumat (13/4).

Ia mengatakan, bangsa ini lelah dengan pertengkaran politik. Kita fokus untuk rakyat dan pembangunan sajalah. Saya kira koalisi berenam tadi bagus jika terlaksana lancar, kata Anggota Komisi II DPR, itu.

Seperti diketahui, Koalisi partai politik (parpol) pendukung pemerintahan sedang berdinamika mencari format baru. Partai Gerindra dan Partai Hanura dicoba digoda untuk menjadi bagian dari koalisi. Sebagai ganti, Partai Golkar dan PKS mungkin akan ditendang keluar.

Upaya tersebut telah dimulai secara konkret saat proses lobi-lobi menjelang pengambilan keputusan RUU Perubahan atas UU Pemilu kemarin. Tepatnya, pada Rabu malam (11/4) lalu. Gerindra maupun Hanura disodori draf dokumen kesepakatan. 

Salah satu isinya, kesediaan kedua partai yang masih berada di luar pemerintahan itu untuk mendukung SBY-Boediono hingga 2014. (boy/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:57:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Asmirandah, Suka yang Natural</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124103/Asmirandah,-Suka-yang-Natural-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_133508/133508_441558_asmirandah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Cantik itu tidak hanya di wajah tapi juga dari hati. Seperti itulah semboyan Asmirandah, pesinetron yang masuk dalam 50 wanita cantik Indonesia versi HighEnd Magazine.

Dalam merawat tubuh, Asmirandah berusaha untuk senatural mungkin, meski tetap menggunakan make up artis sendiri. Aku nggak terlalu suka di salon, kata Asmirandah di Studio RCTI Kebun Jeruk Jakarta Barat, Jumat (13/4).

Mantan kekasih Dude Herlino ini juga secara kontinyu mengkonsumsi buah-buahan dan sayuran. Ia juga menggunakan alat pembersih make up yang cocok dengan kulitnya.

Ia juga mengaku sering dipuji oleh para penggemarnya. Namun paling senang saat kakak laki-lakinya memberikan pujian. Kakakku, jarang muji di depanku tapi kalau di belakang sih sering. Baru satu kali dia keceplosan bilang aku cantik, jelasnya.

Ketika ditanya bagian tubuh yang paling ia suka, Asmirandah enggan memberi penjelasan yang lebih detail. Alhamdulillah semuanya favorit, kata Asmirandah. (abu/jpnn)

</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:47:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nazaruddin Kembali Diperiksa KPK soal Hambalang</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124102/Nazaruddin-Kembali-Diperiksa-KPK-soal-Hambalang-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_132939/132939_509199_nazaruddin_PD.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - M Nazaruddin, Terdakwa kasus suap pembangunan Wisma Atlet SEA Games kembali diperiksa olek penyidik Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK).

Mantan Bendahara Umum Partai Demokrat itu tiba di kantor KPK Kuningan Jakarta, Jumat (13/4) pagi ini sekitar pukul 10.00 wib. Sesuai agenda, Aa diperiksa soal pembangunan Stadion Hambalang di Bogor, Jawa Barat.

Diperiksa, (kasus) Hambalang, kata Nazaruddin menjawab singkat pertanyaan wartawan setibanya di kantor KPK. Nazar yang datang mengenakan baju batik lengan panjang kemudian masuk ke kantor KPK.

Pemeriksaan M Nazarudin ini dibenarkan oleh Juru Bicara KPK, Johan Budi. Menurutnya, Nazaruddin diperiksa terkait kasus Hambalang.

Yang bersangkutan diperiksa terkait penyelidikan Hambalang, ujar Johan melalui pesan singkatnya kepada wartawan.(Fat/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:27:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kemendagri Minta Pemekaran Tunggu UU Pemda yang Baru</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124101/Kemendagri-Minta-Pemekaran-Tunggu-UU-Pemda-yang-Baru-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_132509/132509_963278_Reydonnyzar.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA- Kementerian Dalam Negeri (Kemendagri) bisa memaklumi pengajuan Rancangan Undang-undang pembentukan 19 daerah otonom baru oleh DPR RI di tengah-tengah sikap pemerintah yang tetap menginginkan penghentian sementara atau moratorium pembentukan daerah otonom baru.

Hanya saja, Kemendagri berharap pembentukan daerah pemekaran baru tersebut berdasarkan undang-undang pemerintahan daerah (UU Pemda) baru, pengganti UU No 32 Tahun 2004 yang kini tengah dibahas dengan DPR. 

Alasannya, menurut juru bicara Kemendagri Reydonnyzar Moenek, dalam RUU Pemda baru tersebut dicantumkan grand design rencana penataan daerah mulai 2010 sampai 2025.

Harapan kita, RUU itu nantinya jadi dasar hukum untuk menata daerah otonom baru, kata Dony, panggilan Reydonnyzar Moenek, Jumat (13/4).

UU baru ini, tambah dia, secara jelas menyebutkan penataan daerah bisa dilakukan dengan dimekarkan, digabung atau disesuaikan. Aturan ketat tersebut dimaksudkan agar pemerintah daerah baru bisa memberikan pelayanan maksimal bagi masyarakatnya.

Pasalnya, hasil kajian Kemendagri terhadap 57 daerah baru yang berusia 3 tahun, menunjukkan 70 persen diantaranya gagal sebagai daerah. Meski begitu, dalam konsultasi terbatas antara pimpinan DPR dengan Presiden yang dihadiri Menteri Dalam Negeri Gamawan Fauzi beberapa waktu lalu, disepakati pembentukan daerah otonom baru masih dimungkinkan sepanjang menyangkut kepentingan nasional, strategis, dan perbatasan.

Seperti diberitakan, dalam rapat paripurna Kamis (12/4), DPR RI secara aklamasi menyetujui usulan pembentukan daerah baru yang merupakan inisiatif Komisi II DPR RI. 

Ke-19 RUU daerah otonom baru terdiri dari 1 provinsi yaitu Kalimantan Utara, 1 kota yakni Raha (Sulawesi Tenggara), dan 17 kabupaten yaitu Muratara dan PALI (Sumatera Selatan), Pesisir Barat (Lampung), Pangandaran (Jawa Barat), Mahakam Ulu (Kalimantan Timur), Malaka (Nusa Tenggara Timur). Selanjutnya, Pulau Taliabu (Maluku Utara), Mamuju Tengah (Sulawesi Barat), Banggai Laut dan Morowali Utara (Sulawesi Tengah), Konawe Kepulauan, Kolaka Timur, Buton Selatan, Buton Tengah, dan Muna Barat (Sulawesi Tenggara), serta Manokwari Selatan dan Pegunungan Arfak (Papua Barat). (pra/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:23:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Siswa SMP Otaki Pembobolan Dana BOS</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124100/Siswa-SMP-Otaki-Pembobolan-Dana-BOS-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_092238/092238_822532_Tahanan_Ilustrasi.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;TANJUNG REDEB - Perilaku empat siswa ini bikin geleng kepala. Betapa tidak, dana bantuan sekolah (BOS) di brankas SMP Muhammadiyah di Jalan Murjani II Tanjung Redeb, Berau, yang mestinya digunakan untuk proses belajar, oleh mereka malah digondol, pada Kamis (5/4) lalu, sekira pukul 02.00 Wita. Untungnya polisi berhasil mengungkap kasus ini. Rabu (11/4) malam, aparat menciduk seorang tersangka berinisial Ri (19), di Kampung Merapun, Kecamatan Kelay, Berau. Sebelumnya, polisi sudah mengamankan empat tersangka pada Sabtu (7/4). Hingga berita ini diturunkan, Ri masih dalam perjalanan dari Merapun ke Tanjung Redeb dengan pengawalan polisi.

Kapolres Berau AKBP Endro Prasetyo mengatakan bahwa pelaku pembobol brankas ada enam orang. Lima sudah diamankan, satu buron. Tersangka yang sudah diringkus adalah Sup (17), Sar (17), dan Kha (18) yang merupakan siswa kelas II, salah satu madrasah aliyah di Tanjung Redeb. Sedangkan EE (15) pelajar kelas II SMP Muhammadiyah dan Ri (19) remaja putus sekolah. Tersangka yang masih buron berinisial San (19), juga remaja putus sekolah.

Harun menjelaskan, dari hasil penyidikan sementara, diperoleh keterangan bahwa otak pembobolan brankas adalah EE, yang merupakan pelajar di sekolah tersebut. 

Dari pengakuan beberapa tersangka, pembobolan telah direncanakan EE sehari sebelum kejadian. Awalnya EE mengajak lima temannya untuk mengambil sejumlah telepon genggam di kantor sekolah. Ayo kita bobol kantor sekolahku, di sana banyak HP yang bisa kita ambil, demikian keterangan tersangka, seperti ditirukan Harun. 
Mematangkan rencana tersebut, kawanan ini sepakat berkumpul pada Rabu (4/4) malam di salah satu tempat pangkas rambut di jalan Mangga 3. 

Setelah rapat, mereka langsung beraksi, pada Kamis (5/4) dini hari. Mereka masuk ke halaman sekolah melalui pagar belakang. Kha disuruh berjaga di lapangan basket sekolah. Sementara lima rekannya menjebol jendela kantor kepala sekolah (kepsek) menggunakan obeng. 

Setelah jendela terbuka, kawanan ini tidak langsung masuk ke ruang kepsek karena terhalang teralis besi. Mereka pun menjebol plafon kantor dan akhirnya berhasil masuk ke ruang kepsek. Di ruang itu, brankas sekolah tidak terkunci. Tiga amplop cokelat berisikan dokumen dan uang Rp 71,8 juta yang merupakan dana BOS disikat. 
Informasi dari para tersangka, uang hasil jarahan itu dibagi enam. Sup mendapat Rp 7 juta, Ri Rp 21 juta, EE Rp 21 juta, Sar 8 juta, San Rp 8 juta, dan Kha Rp 6,8 juta. Oleh mereka, uang tersebut sudah habis dibelanjakan.

Selain tersangka, polisi sudah meminta keterangan tiga saksi. Yakni, kepsek, sekretaris, dan penjaga sekolah. 

Diduga, salah seorang dari komplotan pembobol ini juga kawanan pencuri kendaraan bermotor yang selama ini beraksi di Berau.

Para tersangka dikenakan Pasal 363 KUHP dengan ancaman pidana 7 tahun penjara, kata Kasat Reskrim. (zis/far/fuz/jpnn)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:21:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pelajar Mati Misterius, Keluarga Lapor Polisi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124099/Pelajar-Mati-Misterius,-Keluarga-Lapor-Polisi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_091539/091539_937677_Mayat_Ilustrasi.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PALANGKA RAYA - Seorang pelajar dari sebuah SMA di Palangka Raya bernama Helda Veronika, meninggal dunia mendadak, Kamis (12/4) sore sekitar pukul 17.00 WIB. Gadis berusia 17 tahun itu meninggal setelah sempat menjalani perawatan medis di RSUD Doris Sylvanus Palangka Raya sejak Senin (9/4). Bahkan pagi hari kemarin sekitar pukul 09.00 WIB sempat menjalani operasi.

Informasi yang diperoleh Kalteng Pos dari rumah sakit tadi malam menyebutkan, warga Jalan G Obos XXII itu sempat menjalani operasi pukul 09.00 WIB di RSUD Doris Sylvanus. Namun baru keluar dari kamar operasi pukul 14.00 WIB dalam keadaan tak sadarkan diri dengan mengeluarkan darah dari hidung.

Karena tak terima dengan kematian mendadak anaknya tersebut, pihak keluarga langsung mengadu ke Polres Palangka Raya. Bahkan, tadi malam juga, polisi langsung menurunkan anggotanya ke kamar jenazah untuk melakukan visum.

Keterangan dari keluarganya menyebutkan, Helda masuk rumah sakit Senin (9/4) lalu karena mengalami kecelakaan lalu lintas depan SMA 3 Palangka Raya di Jalan G Obos saat mengantar kakaknya berobat. Setelah kecelakaan, dia langsung dibawa ke RSUD Doris Sylvanus untuk mendapat pertolongan medis.

Sempat menjalani perawatan di IGD, Helda langsung diopname, dan baru menjalani operasi kemarin pagi. Pihak keluarga mulai curiga saat Helda keluar dari ruang operasi hingga ke ruang E. Karena saat itu, korban tidak sadarkan diri dengan mengeluarkan darah dari hidung. Bahkan pada sore hari pukul 17.00, Helda Veronika menghembuskan nafas terakhir. Penjelasan dari dokter tidak memuaskan pihak keluarga.

Anak saya patah kaki sebelah kiri, tapi kenapa kaki sebelah kanannya dibelah. Sebelumnya dia tidak ada keluhan sakit, namun saat setelah operasi anak saya tidak sadar-sadar dan saat setelah operasi dari hidung anak saya mengeluarkan darah kemudian dibawa ke ruangan E, darah kembali keluar. Kemudian dibawa lagi ke ruang ICU hingga akhirnya dia meninggal dunia sekitar pukul 17.00 WIB, kata Fertilina, Ibu kandung Helda Veronika, tadi malam.

Kata dokter meninggal karena luka pada kakinya. Padahal, dia sehat-sehat saja sebelumnya, bahkan sempat bercanda dengan saya, ungkap Dedi, paman korban.
Sementara pihak RSUD Doris Sylvanus mengaku belum menerima laporan mengenai penyebab meninggalnya pelajar salah satu SMA di Palangka Raya tersebut. Saya belum menerima laporan, nanti saya cek, kata drg Irly Yulia, Wakil Direktur Pelayanan Medik dan Keperawatan RSUD Doris Sylvanus Palangka Raya saat dihubungi via telepon, tadi malam.

Pantauan Kalteng Pos di kamar mayat RSUD Doris Sylvanus, nampak keluarga dan rekan korban memenuhi area ruangan jenazah. Untuk memastikan penyebab meninggalnya Helda, pihak keluarga langsung melapor ke Polres Palangka Raya.

Langsung ditanggapi (polisi, red) dan mereka (maksudnya polisi) langsung meluncur ke ruang mayat, kata Dedi.(kam/ens)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 12:31:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rakit dan Terbangkan Pesawat, Malah Ditahan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124098/Rakit-dan-Terbangkan-Pesawat,-Malah-Ditahan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_091257/091257_812334_Pesawat_TakeOff.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BAGHDAD - Kreativitas ternyata belum mendapat tempat di negeri yang baru dicabik perang seperti Iraq. Wissam Mohammed Kazem, 25, harus mengubur mimpi menciptakan pesawat. Pria yang jago merakit pesawat itu justru berurusan dengan pihak berwajib saat melakukan uji terbang pesawat hasil ciptaannya. Alih-alih mendapat hadiah atau penghargaan, dia harus mendekam di penjara.

Saya menghabiskan biaya sekitar 1,2 juta dinar (sekitar Rp 10,8 juta) untuk membuat pesawat dan harus membayar 1 juta dinar (sekitar Rp 9 juta) lagi sebagai jaminan, keluh pemuda asal Distrik Al-Rumaitha, Provinsi Muthanna, selatan Iraq, itu kepada Agence France-Press kemarin (12/4). 

Karena nekat menerbangkan pesawat rakitannya dari rumah, Kazem dianggap melanggar hukum. Sebab, dia tidak punya izin untuk menciptakan atau menerbangkan pesawat. Beberapa jam setelah menerbangkan pesawatnya pada 4 April lalu, dia ditangkap polisi. Mereka menginterogasi saya selama empat jam dan menyita pesawat saya, ujar Kazem. 

Padahal, saat itu, pesawat yang dia rakit selama sekitar tujuh bulan tersebut sempat terbang selama dua menit. Selain pipa besi dan lembaran alumunium, Kazem menggunakan kayu dan kain untuk mewujudkan pesawat impiannya tersebut.

Kepala Polisi Rumaitha Kolonel Saaran al-Shammari membenarkan berita penangkapan Kazem. Dia ditangkap karena merakit pesawat tanpa izin, katanya kemarin. 

Dia menambahkan bahwa tindakan Kazem itu ilegal. Sekitar 30 tahun lalu, pemerintah Iraq pernah melakukan hal yang sama pada Amr Jassem Mohammed. Hanya, saat itu dia tak sampai masuk penjara atau membayar denda.

Setelah ditangkap, Kazem yang sehari-hari berprofesi sebagai teknisi generator itu mengaku kapok. Padahal, bukan baru kali ini saja dia merakit pesawat. Sekitar tiga tahun lalu, dia pernah melakukan hal yang sama. 

Tapi, saat itu dia tak berhasil menciptakan pesawat layak terbang. Sekarang, prioritas saya adalah menghindari sidang dan bekerja giat untuk membayar utang-utang saya, paparnya. (AFP/hep/dwi)</description>
            <category>Internasional</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 12:12:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Wagub Sebut BPK Tidak Berguna</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124097/Wagub-Sebut-BPK-Tidak-Berguna-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_093942/093942_732487_Syamsudin_Basari_1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PANGKALPINANG -Tudingan bernada miring kembali dialamatkan pada Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) daerah perwakilan Bangka Belitung. Kali ini sorotan miring seputar kinerja dan integritasnya BPK disampaikan Wakil Gubernur (Wagub) Bangka Belitung Syamsudin Basyari.

Bahkan, secara gamblang Wagub menyebutkan bahwa BPK tidak ada gunanya. Sebab menurut Wagub, selama dirinya menjabat sebagai orang nomor dua di Pemerintah Provinsi Babel tidak ada sama sekali laporan audit BPK yang kritis serta mampu membenahi soal buruknya praktik pengurusan administrasi keuangan Pemprov terutama di setiap Dinas-dinas. 

Satu periode saya berada di Pemprov dan mengerti betul kalau pengelolaan keuangan Pemprov itu carut marut dan tidak jelas arah serta pertanggung jawabannya. Terutama itu di setiap Dinas-dinasnya, kata Syamsudin Basari kepada Babel Pos (Grup JPNN).

Semestinya kata Wagub, dalam kondisi buruk seperti itu BPK masuk dan bila perlu meminta pertanggung jawaban langsung dari Dinas dan Pemprov. Sehingga, ada perbaikan serta tuntutan amanah dalam pengelolaan keuangan daerah itu.

Saya tahu dan mengerti betul buruk sekali pengelolaan keuanganya. Tetapi BPK yang melakukan audit tidak memberikan laporan yang jelas pada kami, apa hasil auditnya. Dalam kondisi yang buruk seperti itu kenapa BPK hanyut, lalu terdiam saja. Apa sudah masuk angin, sindirnya. 

Bilamana BPK hingga saat ini masih dinilai integritasnya lemah dan tidak professional hingga akhirnya masuk angin, kata Wagub, BPK artiya tidak berguna berada di Bangka Belitung. 

Saya berani mengatakan BPK itu tidak berguna karena tidak mampu memberikan sumbangsihnya untuk perbaikan soal pengelolaan serta pertanggung jawaban keuangan Pemerintah Provinsi. Selain itu juga, pertanggung jawaban berupa hasil audit sendiri BPK memberikan kesan tertutup. Yang mana terlihat dari tidak adanya tembusan yang diberikan BPK kepada lembaga penegak hukum seperti Kejaksaan dan Kepolisian, ucapnya lantang. 

Menanggapi tudingan bernada miring dari Wakil Gubernur tersebut, pihak BPK membantah keras. Bahkan, BPK menggaku apa yang dilakukan sudah benar dan profesional dalam menjalankan setiap tugas audit pada Pemerintah Provinsi. Sementara, terkait hasil audit sendiri BPK mengklaim sudah sesuai dengan fakta dokumen-dokumen di lapangan.

Kita professional dan sudah benar jalankan tugas kita. Untuk hasil ya sesuai dengan fakta dan dokumen di lapangan yang kita periksa, kata Humas BPK Irawan kepada wartawan, kemarin. 

Terkait soal ketidakpuasan tersebut, Irawan mempersilahkan masyarakat untuk menilai sendiri. Masalah kami dinilai buruk atau tidak ya terserahlah. Yang penting kami sudah professional, tutupnya. 

Seperti diketahui, sebelumnya tudingan bernada miring terhadap BPK juga disampaikan sejumlah Lembaga Swadaya Masyarakat (LSM) yang ada di provinsi Babel. Namun, tudingan tersebut juga dibantah keras BPK. (eza)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 11:37:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Merasa Disadap KPK, Wakil Rakyat Kalsel Ketakutan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124096/Merasa-Disadap-KPK,-Wakil-Rakyat-Kalsel-Ketakutan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_091909/091909_470746_KPK_Gedung.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BANJARMASIN - Beberapa wakil rakyat di DPRD Kalsel merasa telepon genggamnya disadap oleh Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK). Bahkan sekarang mereka lebih berhati-hati dalam menggunakan peralatan digital tersebut. Tak hanya itu, berdasarkan informasi yang dihimpun Radar Banjarmasin, beberapa orang staf Komisi juga merasa disadap.

Saat hal ini dikonfirmasi kepada wakil ketua DPRD Kalsel, Fathurrahman, ia enggan berkomentar. Bahkan terkesan tak mau menanggapi saat ditanya. Kalau saya tidak ada, katanya agak hati-hati, Kamis (12/4) siang. 

Seperti diketahui, beberapa kasus penyadapan memang dilakukan kepada para pejabat yang merupakan pemangku kebijakan. Kita tentu masih ingat dengan penyadapan yang dilakukan kepada salah satu petinggi partai di DPR RI yang akhirnya menyeretnya dalam kasus korupsi proyek pembangunan. 

Salah satu staf Komisi yang tak mau namanya disebutkan mengakui bahwa dirinya merasa disadap. Menurutnya, ada yang aneh dalam telepon genggamnya. Saya juga tidak mengetahui, kenapa saya juga diikut-ikutkan, ucapnya.

Di DPRD Kalsel sendiri, pembicaraan mengenai anggaran dan kebijakan sudah menjadi pembicaraan biasa kepada sesama anggota dewan, maupun pihak lain di luar DPRD Kalsel. Beberapa anggota dewan yang dikabarkan menjadi sasaran penyadapan sendiri sampai berita ini diturunkan, nampak tak begitu mau terbuka. Walaupun mau berkomentar, mereka tak mau identitasnya disebutkan.

Salah seorang anggota dewan yang mau berkomentar sempat menunjukkan handphone Blackberry miliknya yang disadap. Ia merasa ada yang aneh dengan BB miliknya, karena saat menekan tombol tertentu, muncul tulisan aneh yang muncul di layar BB. 

Coba lihat ini, kalau HP yang tak disadap, tak seperti ini. Beberapa kawan-kawan di dewan juga mengaku mengalami hal yang sama, ujar salah satu anggota dewan sambil menunjukkan Blackberry miliknya. 

Dengan adanya hal itu, ia mengatakan, beberapa anggota dewan nampak lebih hati-hati dalam menggunakan HP. Walaupun bukan berarti itu mengindikasikan bahwa yang bersangkutan terkait kasus korupsi. 

Agak hati-hati juga, karena mungkin ada hal-hal pribadi, walaupun bukan terkait korupsi lah. Asalkan kita tak melakukan korupsi kenapa takut, ujarnya. 

Dengan fasilitas teknologi yang serba canggih seperti sekarang, anggota DPRD Kalsel rata-rata semuanya menggunakan Blackberry, itupun ditambah dengan piranti komputer tablet canggih dengan merek i-Pad Apple 2. Apalagi dengan tunjangan komunikasi yang diberikan jumlahnya tak sedikit. Membuat mereka bisa berkomunikasi tanpa mencemaskan kocek mereka terkuras untuk membeli pulsa. (sip)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 11:17:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dua TV Ditegur KPI, Demokrat Tak Banggakan Diri</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124095/Dua-TV-Ditegur-KPI,-Demokrat-Tak-Banggakan-Diri-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_095512/095512_314114_Logo_Demokrat.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Komisi Penyiaran Indonesia (KPI) memberikan teguran tertulis tertulis kepada Metro TV dan TV One, terkait aduan dari Partai Demokrat yang merasa terpojok dengan pemberitaan ataupun tayangan dari kedua stasiun televisi swasta itu. Namun Partai Demokrat tak merasa menang karena aduannya dikabulkan KPI.

Sebelumnya melalui surat bernomor 224/K/KPI/03/12 tertanggal 26 Maret 2012, KPI meminta agar kedua stasiun televisi itu menyuguhkan tayangan yang berimbang tentang Partai Demokrat, menyusul kasus korupsi yang membelit M Nazaruddin. Dalam surat yang ditandatangani Wakil Ketua KPI, Ezki Suyanto itu, KPI meminta Metro TV mengevaluasi acara Metro Pagi. Sedangkan ke TVOne, KPI meminta agar stasiun televisi yang sebelumnya bernama Lativi itu mengevaluasi acara Jakarta Lawyers Club.

Hanya saja, Partai Demokrat tak merasa menang dengan keputusan KPI itu. Langkah para politisi partai binaan Susilo Bambang Yudhoyono (SBY) yang melaporkan kedua stasiun televisi swasta ke KPI itu semata-mata demi alasan demokrasi.

Ini bukan masalah menang atau kalah. Melainkan agar iklim demokrasi di Indonesia bisa berjalan dengan baik dan berasas keberimbangan termasuk dalam tayangan televisi, kata Wakil Sekretaris Komisi Pemenangan Pemilu DPP Partai Demokrat Ferry Juliantono melalui layanan BlackBerry Messenger kepada wartawan, Jumat (13/4).

Meski demikian, kata Ferry, partainya tetap mengapresiasi keputusan KPI. Selain itu, keputusan KPI juga menjadi bahan evaluasi bagi PD. 

Kita harus introspeksi diri dan jadikan sebagai pelajaran, tidak hanya bagi Partai Demokrat semata melainkan bagi semua agar kejadian serupa tidak terulang kembali, imbuhnya.(ara/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 11:00:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Madrid Siap Pecahkan Rekor 1990</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124094/Madrid-Siap-Pecahkan-Rekor-1990-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_084443/084443_610656_Cristiano_Ronaldo_Wajah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MADRID - Real Madrid berpeluang memecahkan rekornya sendiri sebagai tim paling produktif dalam semusim Liga Primera. Rekor 107 gol yang dicatat Real di bawah asuhan John Toshack pada musim 1989-1990 berpeluang disalip Real asuhan Jose Mourinho musim ini (2011-2012).

Seiring dengan kemenangan 4-1 atas Atletico Madrid dalam el derbi Madrileno di Vicente Calderon kemarin, Mourinho dan anak asuhnya hanya terpaut tiga gol dengan rekor 22 tahun lalu. Padahal, musim ini masih menyisakan enam laga. Sebagai catatan, sejak ditangani Mourinho dua tahun terakhir, Los Merengues -sebutan Real- telah menjaringkan 301 gol di semua ajang resmi.

Dari jumlah itu, kontribusi terbanyak tentu saja datang dari Cristiano Ronaldo. Kemarin misalnya, Ronaldo menggenapi koleksi golnya di liga musim ini menjadi 40 gol berkat hat-trick ke gawang Atletico. Hat-trick ketujuh CR7 -sebutan Ronaldo- musim ini tercipta pada menit keenam, ke-68, dan penalti di menit ke-83.

Ronaldo pun berhasil menyamai jumlah gol liga musim lalu. Sedangkan secara keseluruhan musim ini, dia mengemas 52 gol atau hanya selisih satu gol dengan musim lalu. Bagi saya, pemain terbaik dunia adalah Ronaldo. Dia melakukan yang tidak bisa dilakukan pemain lainnya, kata Jose Callejon, winger Real yang juga pencetak satu gol Real lainnya kemarin kepada AS.

Aitor Karanka, asisten pelatih Real, mengatakan apabila bukan hanya Ronaldo yang bermain gemilang. Semua pemain memiliki kontribusi, jelas pria yang menggantikan posisi Mourinho dalam sesi konferensi pers seusai laga itu.

Karanka juga mengatakan apabila timnya sempat khawatir hanya akan mengais satu angka seperti saat ditahan 0-0 Valencia akhir pekan lalu (8/4). Yakni setelah Atletico menyamakan kedudukan 1-1 melalui Radamel Falcao saat babak kedua berjalan sepuluh menit.

Pertandingan akan menjadi lebih berat bagi kami seandainya kami tidak cepat merespons gol balasan Atletico. Terlebih, fans tuan rumah, juga terus memberikan teror kepada para pemain kami, tuturnya.

Di kesempatan terpisah, Ronaldo merespons dingin berbagai pujian yang diterimanya. Saya tidak mengejar rekor gol, begitu pula Real Madrid. Kami mengejar juara dan kami belum memenanginya saat ini, ucapnya kepada Marca.

Kemenangan dalam el derbi Madrileno sebenarnya hanya mengembalikan gap empat angka Real atas seteru abadinya, Barcelona. Seiring kedua tim masih bersua dalam laga bertajuk el clasico di Nou Camp (21/4), posisi Real memang belum aman. Jika menang di Nou Camp, baru kami dekat dengan itu (juara, Red), tandas Ronaldo. (dns)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:42:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>PLN - Pelindo II Tingkatkan Kualitas Listrik Pelabuhan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124093/PLN---Pelindo-II-Tingkatkan-Kualitas-Listrik-Pelabuhan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_083113/083113_397977_PLN.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - PT PLN (Persero) dan PT Pelabuhan Indonesia (Pelindo) II bersinergi untuk menemukan pilihan yang optimal dengan prinsip yang saling menguntungkan dalam memenuhi kebutuhan listrik di kawasan Pelabuhan Tanjung Priok dan pelabuhan lain yang dikelola Pelindo II. Sinergi ini ditandai dengan ditekennya nota kesepahaman oleh Direktur Utama PLN Nur Pamudji dan Direktur Utama Pelindo II, RJ Lino di Jakarta.
 
Dengan MoU ini, kedua belah pihak segera melakukan kajian-kajian baik dari aspek finansial, teknis, komersial, legalitas, dan aspek lainnya berkaitan dengan rencana kerja sama penyaluran dan penjualan tenaga listrik bagi pelanggan di wilayah kerja pelabuhan yang dikelola oleh pihak Pelindo II.

Nur Pamudji menyatakan, kerja sama ini didasari oleh kepentingan yang sama, yakni adanya keinginan untuk memberikan kualitas pelayanan yang jauh lebih baik kepada masing-masing pelanggannya. Pelindo ingin melayani kapal-kapal yang masuk ke pelabuhan dan pelanggan lainnya di kawasan pelabuhan dengan kualitas pasokan listrik yang baik, sementara PLN juga ingin melayani pasokan listrik ke kawasan pelabuhan yang dikelola Pelindo II dengan kualitas keandalan yang terjaga dengan baik dan dalam jumlah yang mencukupi, ujarnya.

Oleh sebab itu, diharapkan dalam satu bulan ke depan sudah bisa ditindaklanjuti dengan penandatangan kerja sama dalam penyediaan listrik bagi kawasan pelabuhan. Adanya sinergi ini yang terkait dengan penyediaan pasokan listrik untuk berbagai keperluan, diharapkan bisa lebih mendorong PLN untuk bekerja lebih keras lagi dalam menyediakan dan menyalurkan tenaga listrik dengan kualitas yang memadai serta dalam jumlah yang mencukupi sehingga mampu memenuhi harapan dan kepercayaan dari para pelanggan maupun investor. (lum)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:29:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
