<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Ekonomi</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:42 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>PLN - Pelindo II Tingkatkan Kualitas Listrik Pelabuhan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124093/PLN---Pelindo-II-Tingkatkan-Kualitas-Listrik-Pelabuhan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_083113/083113_397977_PLN.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - PT PLN (Persero) dan PT Pelabuhan Indonesia (Pelindo) II bersinergi untuk menemukan pilihan yang optimal dengan prinsip yang saling menguntungkan dalam memenuhi kebutuhan listrik di kawasan Pelabuhan Tanjung Priok dan pelabuhan lain yang dikelola Pelindo II. Sinergi ini ditandai dengan ditekennya nota kesepahaman oleh Direktur Utama PLN Nur Pamudji dan Direktur Utama Pelindo II, RJ Lino di Jakarta.
 
Dengan MoU ini, kedua belah pihak segera melakukan kajian-kajian baik dari aspek finansial, teknis, komersial, legalitas, dan aspek lainnya berkaitan dengan rencana kerja sama penyaluran dan penjualan tenaga listrik bagi pelanggan di wilayah kerja pelabuhan yang dikelola oleh pihak Pelindo II.

Nur Pamudji menyatakan, kerja sama ini didasari oleh kepentingan yang sama, yakni adanya keinginan untuk memberikan kualitas pelayanan yang jauh lebih baik kepada masing-masing pelanggannya. Pelindo ingin melayani kapal-kapal yang masuk ke pelabuhan dan pelanggan lainnya di kawasan pelabuhan dengan kualitas pasokan listrik yang baik, sementara PLN juga ingin melayani pasokan listrik ke kawasan pelabuhan yang dikelola Pelindo II dengan kualitas keandalan yang terjaga dengan baik dan dalam jumlah yang mencukupi, ujarnya.

Oleh sebab itu, diharapkan dalam satu bulan ke depan sudah bisa ditindaklanjuti dengan penandatangan kerja sama dalam penyediaan listrik bagi kawasan pelabuhan. Adanya sinergi ini yang terkait dengan penyediaan pasokan listrik untuk berbagai keperluan, diharapkan bisa lebih mendorong PLN untuk bekerja lebih keras lagi dalam menyediakan dan menyalurkan tenaga listrik dengan kualitas yang memadai serta dalam jumlah yang mencukupi sehingga mampu memenuhi harapan dan kepercayaan dari para pelanggan maupun investor. (lum)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:29:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Waspadai BBM, BI Rate Tetap 5,75 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124078/Waspadai-BBM,-BI-Rate-Tetap-5,75-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_085132/085132_760554_BI_gerbang.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Batalnya rencana kenaikan harga bahan bakar minyak (BBM) membuat faktor pendorong inflasi mengendur. Bank Indonesia (BI) pun meresponsnya dengan mempertahankan BI rate di level 5,75 persen. 

Gubernur BI Darmin Nasution mengatakan, tingkat BI rate tersebut masih konsisten dengan tekanan inflasi dari sisi fundamental ke depan yang diperkirakan masih relatif terkendali. Namun, BI tetap mewaspadai risiko tekanan inflasi dari kebijakan terkait BBM, ujarnya usai Rapat Dewan Gubernur (RDG) BI, Kamis (12/4). 

Menurut Darmin, sepanjang triwulan I-2012 lalu, inflasi inti masih cenderung terkendali dan berada pada level yang relatif rendah, yakni 4,25 persen (yoy). Dia menyebut, sumber tekanan inflasi antara lain berasal dari rendahnya deflasi kelompok bahan pangan meskipun telah memasuki masa panen raya. 

Sementara itu, inflasi administered prices relatif rendah seiring dengan tidak adanya perubahan kebijakan dibidang harga komoditas strategis, yakni BBM, katanya. 

Meski demikian, lanjut dia, terkait dengan potensi masih adanya kebijakan baru pemerintah di bidang BBM, seperti rencana pembatasan, maka BI akan terus mewaspadai ekspektasi inflasi. Namun, BI meyakini bahwa dampak kebijakan BBM terhadap inflasi akan bersifat temporer atau one-time shock. Karena itu, jika ada kebijakan baru, maka BI akan mengambil langkah yang diperlukan untuk mengantisipasi dampak inflasi jangka pendek tersebut, ucapnya. 

Sementara itu, terkait dengan perekonomian, Darmin mengatakan pertumbuhan ekonomi Indonesia masih akan relatif tinggi di tengah risiko perlambatan ekonomi dunia tersebut dan kemungkinan ditempuhnya kebijakan Pemerintah terkait dengan BBM. 

Pada triwulan II-2012 pertumbuhan ekonomi diperkirakan mencapai 6,4 persen, sedikit lebih rendah dibandingkan dengan prakiraan pertumbuhan untuk triwulan I-2012 sebesar 6,5 persen. Tahun ini, pertumbuhan ekonomi diperkirakan masih dapat mencapai kisaran 6,3 - 6,7 persen dan meningkat menjadi sekitar 6,4 - 6,8 persen pada tahun depan, jelasnya. 

Adapun secara sektoral, BI memperkirakan seluruh sektor ekonomi masih akan tumbuh cukup tinggi, dengan pertumbuhan tertinggi pada sektor transportasi dan komunikasi; lalu sektor perdagangan, hotel dan restoran; kemudian sektor bangunan atau properti. 

Bagaimana dengan pergerakan Rupiah? Darmin mengatakan, nilai tukar Rupiah selama triwulan I-2012 mengalami pelemahan. Rupiah secara point-to-point melemah sebesar 0,83 persen (qtq) ke level Rp 9.144 per USD atau secara rata-rata melemah 1,03 persen (qtq) menjadi Rp 9.066 per USD. 

Menurut Darmin, tekanan terhadap Rupiah antara lain berasal dari penyesuaian portofolio investor asing akibat pengaruh sentimen global dan ekspektasi inflasi yang meningkat di dalam negeri. Selain itu, permintaan valas juga cenderung meningkat seiring dengan kuatnya impor, termasuk impor migas untuk konsumsi BBM di dalam negeri, ujarnya. (owi)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 05:50:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Minta Jatah Saham Inalum Harus Tegas</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124030/Minta-Jatah-Saham-Inalum-Harus-Tegas-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_180408/180408_461657_danau_toba.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Hingga saat ini belum juga ada progres penting terkait model pengelolaan PT Indonesia Asahan Aluminium (Inalum) pasca 2013. Keinginan Pemprov Sumut dan 10 kabupaten/kota di sekitar Danau Toba untuk mendapatkan jatah saham, juga belum ditindaklanjuti secara konkrit.

Dalam hal pembentukan Konsorsium Daerah misalnya, baru akan dibahas. Juru Bicara bupati/walikota 10 daerah di sekitar Danau Toba, Mangindar Simbolon, hanya menyebutkan bahwa Plt Gubernur Sumut Gatot Pujo Nugroho akan segera mengundang 10 bupati/walikota dimaksud, untuk membahas pembentukan Konsorsium, dalam waktu dekat.

Mangindar menyebutkan, rencana pembahasan pembentukan Konsorsium itu setelah 10 bupati/walikota menyurati Gatot, agar masalah ini mendapat prioritas. Agar bukan sekedar rencana, agenda pembahasan pembentukan Konsorsium itu menjadi salah satu butir kesepakatan yang dituangkan dalam poin-poin penting hasil Rapat Manajemen Kawasan Danau Toba yang digelar di Medan, Selasa (10/11).

Di salah satu butir kesepakatan, agar segera ada langkah-langkah konkrit untuk persiapan pembentukan Konsorsium Daerah, ujar Mangindar Simbolon saat dihubungi JPNN.

Gatot, sebagai Ketua Manajemen Kawasan Danau Toba, menyetujui butir dimaksud, termasuk Sekdaprov Sumut Nurdin Lubis. Bupati Samosir itu mengatakan, rapat tersebut juga dihadiri Ketua Otorita Asahan, Effendi Sirait.

Dijelaskan Mangindar, Effendi Sirait juga memberikan masukan penting ke pemda. Effendi minta agar Pemprov dan 10 kabupaten/kota, bersikap tegas. Beliau (Effendi Sirait, red) mengatakan, tanpa ada konsep dan permintaan yang tegas dari daerah, sulit pemda mendapatkan saham, kata Mangindar, menirukan saran Effendi.

Lantas, apa langkah pemda agar bisa mendapat jatah saham Inalum? Mangindar menjelaskan tahapan-tahapan yang akan dikerjakan. Pertama, Pemprov dan 10 kabupaten/kota harus menyepakati dulu bisa tidaknya menggandeng perusahaan swasta yang punya pengalaman di bidang energi dan punya dana yang akan digunakan untuk membeli saham.

Ini harus ada kesepakatan dulu, ujar satu-satunya bupati di wilayah Sumut yang dikirim pusat ikut studi singkat di Harvard University, AS, beberapa waktu lalu, itu.

Nah, kalau sudah disepakati, lanjutnya, barulah dibentuk Konsorsium Daerah. Begitu sudah terbentuk, Konsorsium ini barulah mengirim delegasi ke pusat untuk melakukan negosiasi. Negosiasi untuk memastikan agar pemda tak hanya mendapatkan fee seperti yang selama ini, tapi harus ikut menjadi pemegang saham, punya hak suara, dan kalau untung mendapatkan deviden. Nego juga menyangkut persentase saham, ulas Mangindar.

Namun diakui, upaya pertama proses nego ke pusat adalah minta golden share. Tapi jika tawaran pertama ini gagal, maka model Konsorsium yang akan diperjuangkan.

Mangindar mengatakan, sebelum kontrak perusahaan Jepang atas Inalum habis Oktober 2013, masalah angka-angka persentase saham harus sudah ada kepastian. Termasuk berapa untuk pemprov dan berapa untuk kabupaten/kota, kata Mangindar.

Seperti diberitakan, Jenderal TNI (Purn) Luhut Panjaitan, pernah menyebutkan, pihaknya melalui PT Toba Sejahtera, telah menyiapkan US$ 700 juta atau setara Rp5,95 triliun (kurs Rp8.500 per US$) untuk mengakuisisi 58,88 persen saham PT Inalum. Keinginan akuisisi mayoritas saham yang selama ini dikuasasi NAA itu nantinya akan dilakukan bersama-sama Pemprov Sumut dan 10 kabupaten/kota yang ada di sekitar Danau Toba.

Sebelumnya, Direktur Ekesekutif Indonesian Resources Studies (IRES) Marwan Batubara pernah mengingatkan agar pemda tidak usah menggandeng swasta.

Tapi saya selalu mengingatkan, 10 kabupaten/kota itu, tak usahlah menggandeng swasta. Percayalah, pada akhirnya si jagoan (PT Toba Sejahtera) itu yang akan lebih banyak menikmati, bukan pemdanya, ujar mantan anggota Dewan Perwakilan Daerah (DPD) itu.

Bagaimana soal dana? Marwan meyakinkan, 10 kabupaten/kota tidak perlu takut mengalami kesulitan pendanaan. Karena prospeknya bagus, tak sulit kok cari pinjaman. Minimal sahamnya 10 persen lah. Itu minimal. Toh kalau banyak-banyak juga butuh dana besar. Daripada banyak-banyak, tapi yang menikmati si jagoan (swasta), ya lebih baik tak banyak tapi optimal dinikmati pemda, terang Marwan saat itu. (sam/jpnn)
</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 21:09:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pertumbuhan Ekonomi Triwulan II 6,4 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124027/Pertumbuhan-Ekonomi-Triwulan-II-6,4-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_202040/202040_259680_uang_tumpukan.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Bank Indonesia (BI) memperkirakan pertumbuhan ekonomi Indonesia pada triwulan II-2012 bisa mencapai 6,4 persen, ditengah risiko perlambatan ekonomi dunia dan kemungkinan ditempuhnya kebijakan pemerintah terkait dengan harga bahan bakar minyak (BBM) bersubsidi.

Pada Triwulan II ini pertumbuhan ekonomi diperkirakan mencapai 6,4 persen, sedikit lebih rendah dibandingkan dengan prakiraan pertumbuhan untuk triwulan I-2012 sebesar 6,5 persen, ujar Gubernur BI Darmin Nasution di Jakarta, Kamis (12/4).

Menurutnya, pertumbuhan ekonomi pada tahun ini dinilai masih bisa mencapai kisaran sebesar 6,3-6,7 persen dan meningkat menjadi sekitar 6,4-6,8 persen pada tahun 2013.

Pertumbuhan ekonomi yang tinggi, ditengah perlambatan ekonomi global tersebut terutama ditopang oleh kuatnya permintaan domestik dengan konsumsi yang masih kuat dan peran investasi yang semakin meningkat.

Penimbangan risiko (balance of risks) untuk tahun 2012 menunjukan pertumbuhan cenderung bias ke bawah baik karena dampak perlambatan perekonomian global maupun kemungkinan adanya kebijakan terkait harga BBM oleh pemerinta, apabila tidak ditempuh langkah-langkah stimulus khususnya dari kebijakan fiskal, terangnya.

Secara sektoral, tambahnya, seluruh sektor ekonomi diperkirakan masih akan tumbuh cukup tinggi dengan pertumbuhan tertinggi pada sektor transportasi dan komunikasi, sektor perdagangan, hotel dan restoran, dan sektor bangunan. (naa/jpnn)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:32:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>BI Rate Tetap 5,75 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124026/BI-Rate-Tetap-5,75-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_201444/201444_568290_BI_logo.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Suku bunga acuan Bank Indonesia (BI rate) pada April ini masih tetap dipertahankan pada level 5,75 persen. Tingkat BI rate ini dinilai masih konsisten dengan tekanan inflasi dari sisi fundamental ke depan yang diperkirakan masih relatif terkendali.

Rapat Dewan Gubernur (RDG) Bank Indonesia pada tangga 12 April 2012 memutuskan untuk menahan BI rate di posisi 5,75 persen,ujar Gubernur Bank Indonesia Darmin Nasution di Jakarta, Kamis (12/4).

Dijelaskan, BI mewaspadai risiko dapat meningkatnya tekanan inflasi secara temporer ke depan dari kemungkinan adanya kebijakan terkait bahan bakar minyak (BBM) yang ditempuh pemerintah dan BI akan mengambil langkah kebijakan yang diperlukan untuk mengantisipasi dampak inflasi jangka pendek tersebut.

BI akan melanjutkan penguatan operasi moneter dan kebijakan makroprudennsial dengan tetap menjaga konsistensi kebijakan suku bunga dengan prakiraan makroekonomi ke depan,terangnya.

Lebih lanjut Darmin mengatakan, dalam mengendalikan inflasi ini pemerintah akan terus melakukan berbagai cara. Salah satunya dengan forum Tim Pengendalian Inflasi di tingkat Pusat (TPI) maupun Tim Pengendalian Inflasi Daerah (TPID) . Sehingga bisa menjaga inflasi untuk tidak naik secara tajam dan dapat membawa inflasi tahun 2013 ke depan menuju kisaran 4,5 plus minus 1 persen.

Untuk tahun ini sumber tekanan inflasi antara lain berasal dari rendahnya deflasi kelompok bahan pangan meskipun telah memasuki panen raya. Sedangkan inflasi administered price relatif rendah seiring dengan tidak adanya perubahan kebijakan dibidang harga komoditas strategis, pungkasnya. (naa/jpnn)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:21:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Perusahaan Tambang Banyak Ngemplang</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124014/Perusahaan-Tambang-Banyak-Ngemplang-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_183355/183355_417938_batubara.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) temukan kekurangan bayar atas iuran tetap, royalty, dan denda administrasi senilai Rp.488,5 miliar selama semester II-2011. 

Dimana, kekurangan bayar ini dilakukan oleh 77 perusahaan pemegang kuasa pertambangan dan 10 izin Usaha Pertambangan (IUP) dan 10 pemegang kontrak perjanjian karya pengusahaan pertambangan batubara (PKP2B).

Penunggak terbesar adalah perusahaan pemegang izin KP, ujar Anggota BPK Ali Masykur Musa di Jakarta, Kamis (12/4).

Menurutnya, kekurangan penerimaan negara dan iuran tetap an royalti serta denda administrasi sebesar Rp.95,58 miliar dan USD43,33 juta atau seluruhnya sebesar Rp.488,52 miliar. 

Sampai dengan 30 Maret 2012 sebesar Rp. 221,33 juta dan USD9,40 juta atau keseluruhan sebesar Rp.84,90 miliar rupiah telah disetorkan ke kas negara atau baru sebesar 17,37 persen dari total yang harus dibayar perusahaan tambang.

Tagihan ini, sambungnya menambah saldo piutang negara sektor pertambangan umum dalam Laporan Keuangan Kementrian ESDM per 31 Desember 2011 menjadi Rp.1,1 triliun rupiah yang merupaakan potensi dari penerimaan negara.

Oleh karena itu, pihaknya meminta pemerintah segera menagih kekurangan bayar ini kepada perusahaan tambang tersebut. Adapun, sampai awal April diantara perusahaan ini sudah melakukan pembayaran yakni sebesar Rp.122 miliar. 

Saya meminta dengan sangat agar pemerintah secara aktif harus menagihnya, bukti menagih ini oleh BPK akan dilakukan tindak lanjut,pungkasnya. (naa/jpnn)
</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 18:32:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>BPK Masih Kekurangan 2 Ribu Auditor</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124010/BPK-Masih-Kekurangan-2-Ribu-Auditor-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_175856/175856_590909_seragam_PNS.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) mengaku kekurangan tenaga auditor sekitar 2.000 orang. Perhitungan ini berdasarkan kapasitas anggaran yang dikelola dari Anggaran Pendapatan Belanja Negara (APBN) mencapai Rp1.460 triliun.

Memang masih kekurangan auditor. Karena itu penerimaan Pegawai Negeri Sipil (PNS) kali ini dengan kapasitas yang kita kelola dari APBN sebesar Rp1.460 triliun itu butuh sekitar 2.000 auditor, ujar anggota BPK Ali Masykur Musa di Jakarta, Kamis (12/4).

Menurutnya, di bidang auditor BPK hanya memiliki 184 orang auditor sedangkan yang menangani di bidang Energi Sumber Daya Mineral (ESDM), khususnya pertambangan hanya sekitar 50-60 orang auditor. Di sisi lain, perusahaan energi atau tambang yang diperiksa BPK sekitar 10.235 perusahaan.

Makanya kita butuh auditor yang lebih banyak, sehingga bisa cover untuk memeriksa terutama kaitannya pertambangan itu bisa lebih optimal, jelasnya.

Dijelaskan, pada tahun ini BPK akan mengaudit beberapa perusahaan tambang emas seperti yang dilakukan pada perusahaan batubara. Perusahaan-perusahaan tambang emas tersebut adalah Freeport, Newmont, dan Antam. Audit dilakukan di semester II ini untuk pertama kali, kalau batubara kan sudah ketiga kali, pungkasnya. (naa/jpnn)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 17:57:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ADB: Ekonomi Indonesia hanya Tumbuh 6,4 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123982/ADB:-Ekonomi-Indonesia-hanya-Tumbuh-6,4-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_104716/104716_260718_Bursa_Saham.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Bank Pembangunan Asia (Asia Development Bank/ADB) meramalkankan ekonomi Indonesia tahun ini bakal tumbuh sebesar 6,4 persen akibat perekonomian global yang masih melambat karena krisis di Eropa. Baru pada 2013, pertumbuhan ekonomi Indonesia diprediksi naik menjadi 6,7 persen karena sektor perdagangan yang pulih dari imbas krisis dan membaiknya iklim investasi.

Indonesia akan mempertahankan angka pertumbuhan 6,4 persen dengan mewaspadai adanya pelemahan ekspor dan capital outflow pada tahun ini, kata Edimon Ginting, Ekonom ADB di Jakarta.

Menurut Edimon, pemerintah telah berupaya dengan melakukan banyak hal untuk menggenjot daya tahan perekonomian terhadap guncangan eksternal tersebut, sebab sektor konsumer dan bisnis akan ekspansif tahun ini.

Ketidakpastian di Eropa masih mempengaruhi pertumbuhan namun masih manageable, apalagi Indonesia menjadi salah satu negara tujuan penanaman modal asing (FDI) selain China, India dan Brazil, ucapnya.

Asumsi pertumbuhan itu telah mempertimbangkan pemerintah akan mendorong investasi pada bidang infrastruktur, mengurangi hambatan pembangunan seperti penyerapan anggaran belanja modal serta mengurangi kesenjangan pembangunan di kawasan barat dan timur Indonesia. Pasalnya, memang tantangan yang harus dihadapi pemerintah pada 2012 ini yakni melakukan pembenahan infrastruktur dan mengurangi kesenjangan itu.

Kepala Perwakilan ADB di Indonesia Jon D Lindborg mengemukankan, perekonomian Indonesia masih berada dalam posisi yang baik untuk tumbuh dan kuat. Momentum pertumbuhan ekonomi di Asia Tenggara terus berlangsung. Secara umum pertumbuhan ekonomi Indonesia mengalami penyesuaian ke arah pertumbuhan yang berkelanjutan dan jangka panjang, ujarnya.

ADB melaporkan, Indonesia mencatat pertumbuhan 6,5 persen pada 2011 yang didorong penguatan konsumsi dalam negeri, peningkatan investasi serta naiknya net ekspor. Konsumsi rumah tangga tumbuh sebesar 4,7 persen dan menyumbang 2,7 persen dari total pertumbuhan ekonomi, namun investasi publik turun karena lemahnya penyerapan belanja modal. Konsumsi rumah tangga diperkirakan akan tetap tinggi tahun ini dan tahun depan.

Sementara itu, Ketua Komite Ekonomi Nasional Chairul Tanjung memperkirakan pertumbuhan ekonomi Indonesia akan konservatif menyusul adanya krisis di zona Eropa dan Amerika. Dalam situasi semacam ini target pertumbuhan ekonomi kita sekitar 6,5 persen dari tahun lalu, tapi tahun ini mungkin akan konservatif sekitar 6,3 hingga 6,7 persen, ujar Chairul.

Kendati demikian dengan naiknya peringkat utang Indonesia oleh lembaga pemeringkat Moody&quot;s Ratings akan membawa dampak positif bagi perekonomian Indonesia. Aliran dana masuk akan datang, dan ini adalah kesempatan bagi Indonesia untuk menambah fortofolio. Ke depan Indonesia akan menjadi tempat yang bagus untuk investasi, jelas dia.

Dia menuturkan, terbebasnya Indonesia dari krisis tak lepas dari tepatnya penanganan pemerintah. Menurut dia, Indonesia memiliki sumber daya alam yang sangat potensial. Bila sumber daya ini dikelola dengan baik, bisa membuat pertumbuhan ekonomi lebih kencang. (lum)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:51:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>BNI Bidik Rp 17 M dari Asuransi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123980/BNI-Bidik-Rp-17-M-dari-Asuransi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_102705/102705_146690_Bank_BNI.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Bank Negara Indonesia (BNI) menargetkan penambahan pendapatan non bunga (fee based income) sebesar Rp 17 miliar dari kerja sama terbarunya dalam penjualan bancassurance (asuransi lewat bank) untuk nasabah prioritas. BNI merangkul empat perusahaan asuransi, yaitu PT BNI Life Insurance, PT Asuransi Jiwa Sequis Life, PT Asuransi Cigna, dan PT AIA Financial.

Direktur Konsumer dan Retail BNI, Darmadi Sutanto mengatakan, pihaknya ingin menambah produk untuk nasabah prioritas. Memperkaya layanan untuk nasabah Emarald.
Masing-masing mitra asuransi BNI, kata dia, menawarkan produk yang berbeda seperti asuransi kesehatan dari Sequis, produk AIA Eksekutif Link dari AIA, produk Cigna Dynamic Click dari Cigna, dan Produk Blife Maksima dari BNI Life. Tergantung pada nasabah, butuh produk yang mana, sesuai dengan kebutuhan, ujar Darmadi.

Khusus dari kerja sama ini BNI menargetkan total premi sekitar Rp 300 miliar. Tak muluk-muluk, kata dia, karena BNI masih baru dalam hal penjualan dan pemasaran bancassurance. Jika segmen ini sukses, BNI akan memperluas pemasaran dan penjualan bancassurance untuk segmen lainnya.

Vice President Wealth Management and Investment BNI, Teddy Atmadja, menuturkan saat ini BNI memiliki 12 ribu nasabah Emerald (simpanan di atas Rp 1 miliar). Dari 12 ribu nasabah diperkirakan yang bisa masuk untuk bancassurance ini sekitar 750-1.000 nasabah untuk tahun pertama, ujarnya.

Hingga akhir 2011 BNI mengelola dana pihak ketiga dari segmen Emerald sekitar Rp 32 triliun. Pada 2012 BNI menargetkan pertumbuhan 25 persen menjadi sekitar Rp 46 triliun. Hingga kuartal pertama 2012, pertumbuhan dana kelolaan di segmen Emerald sekitar 8-10 persen.

Para pimpinan dari empat asuransi sendiri masih enggan menyebutkan target premi dari pemasaran dan penjualan produk bancassurance masing-masing. Presiden Direktur PT Asuransi Cigna, Christine Setyabudhi, mengungkapkan sesuai dengan segmen nasabah yang disasar mereka lebih mengutamakan quality sales. Kalau itu sudah terbentuk, angka sudah pasti datang dengan sendirinya, ujar dia.

Menurut Presiden Direktur PT Asuransi Jiwa Sequis Life, Tatang Widjaja, premi bancassurance pada 2011 sekitar 3 persen dari total premi yang mencapai 1,7 triliun. Kami harapkan kontribusi lebih tinggi, ujarnya.

Presiden Direktur BNI Life, Junaedi Ganie, mengatakan tahun lalu kontribusi premi bancassurance pada 2011 sekitar 42 persen dari total premi yang mencapai Rp 1,1 triliun. Tahun ini target 51 persen kontribusi dari total premi yang ditargetkan Rp 1,9 triliun, ucapnya.

Total premi bancassurance tercatat tertinggi, di atas kontribusi dari agensi, apply benefit, dan asuransi syariah. Junaedi juga belum bisa menyebut target pasti dari kerja sama dengan induk usahanya tersebut. Baru bisa memperhitungkan setelah mengenal potensial kliennya berapa. Kami butuh tiga bulan, baru kami bisa menargetkan mampu berapa, ucapnya. (ari)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>PLN Pastikan Listrik di NAD dan Sumut Tetap Aman</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123978/PLN-Pastikan-Listrik-di-NAD-dan-Sumut-Tetap-Aman-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_111028/111028_845468_listrik.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Meski aliran listrik sempat terganggu pascagempa pertama hingga susulan, Rabu (11/4) kemarin, namun kini kondisinya sudah normal lagi. Jajaran PLN di lokasi gempa di Aceh maupun Sumatera Utara (Sumut) berhasil menormalkan kembali listrik yang sempat padam akibat gempa. 

Kondisi kelistrikan pasca gempa di pesisir barat Sumatera Rabu semalam sudah normal kembali malam harinya. Sejak pukul 16.00 beberapa wilayah yang listriknya memang terganggu dan padam, kata Humas PT PLN, Bambang Dwiyanto, saat dihubungi JPNN, Kamis (12/4) pagi.

Untuk wilayah Sumut, listrik normal seluruhnya pada jam 21.00 tadi malam. Sedangkan untuk wilayah Aceh, aliran listrik baru normal lagi pada jam 22.30 WIB. 

Sebelumnya, sesaat setelah gempa kemarin sekitar jam 16.00 WIB, beberapa instalasi listrik seperti PLTGU Belawan di Medan dan PLTD Lueng Bata di Banda Aceh sempat terganggu. Namun beberapa wilayah di pesisir barat dan lokasi gempa seperti Simeulue, Meulaboh, Tapak Tuan, Blang Pidie, Calang dan Nias yang listriknya beroperasi secara isolated (terpisah), secara umum tetap normal. Hanya sebagian kecil saja terganggu sesaat setelah gempa. Namun kondisinya sudah normal lagi sebelum Magrib kemarin.

Sejumlah trafo di gardu induk (GI) Banda Aceh juga sempat terganggu. Hal ini karena kuatnya goncangan gempa. Kapasitas PLTGU Belawan 800 Mega Watt (MW) dan yang terganggu 100 MW. Kapasitas PLTD Aceh 30 MW. 

PLN menyadari sepenuhnya bahwa pasokan listrik merupakan infrastruktur vital dalam proses recovery pasca gempa. Karena itu sesaat setelah gempa, di tengah gempa susulan yang masih terus terjadi, petugas PLN langsung melakukan upaya penormalan terhadap instalasi yang terganggu, jelas Bambang.(Fat/jpnn)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:00:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Mei, Pemerintah Batasi Konsumsi Premium</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123927/Mei,-Pemerintah-Batasi-Konsumsi-Premium-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_061909/061909_499372_SPBU_tiga_warna.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Lonjakan konsumsi BBM subsidi sepanjang Maret lalu, membuat pemerintah terus mencari strategi untuk menghindari jebolnya kuota. Dari berbagai opsi, pemerintah akhirnya memilih untuk membatasi konsumsi BBM subsidi jenis Premium. 


Dirjen Migas Kementerian Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) Evita H. Legowo mengatakan, pengendalian harus dilakukan untuk meredam lonjakan konsumsi BBM subsidi. Jadi, mulai Mei nanti akan efektif (aturan pembatasan), ujarnya kemarin (11/4). 

Menurut Evita, yang lebih memilih terminologi pengendalian daripada pembatasan, saat ini Peraturan Menteri ESDM terkait hal tersebut terus dimatangkan. Peraturan tersebut merupakan tindak lanjut dari Peraturan Presiden No 15 Tahun 2012. Kami targetkan April ini sudah bisa selesai, katanya.

Sebagaimana diketahui, Peraturan Presiden No 15 Tahun 2012 menyebutkan, penggunaan jenis BBM tertentu atau BBM subsidi oleh pengguna, secara bertahap dilakukan pembatasan. Pentahapan pembatasan diatur oleh Menteri ESDM berdasarkan hasil rapat koordinasi yang dipimpin Menko Perekonomian. 

Evita menyebut, langkah pengendalian akan difokuskan pada BBM subsidi jenis Premium. Sebab, jenis ini merupakan proporsi terbesar dari BBM subsidi. Untuk wilayahnya, kita akan mulai di Jawa  Bali karena infrastrukturnya sudah siap, termasuk Pertamina, ucapnya. 

Lalu, apa kriteria kendaraan pribadi pelat hitam yang terkena program pembatasan alias tidak boleh membeli BBM subsidi jenis Premium? Sayangnya, Evita belum bisa memberikan detil spesifikasi mobil pribadi yang masih boleh atau yang sudah tidak boleh membeli BBM subsidi. Saat ini kami masih terus diskusi dengan stake holder (pemangku kepentingan) untuk merumuskan aturan terbaik, ujarnya.

Namun demikian, Evita mengakui jika salah satu paramater yang akan digunakan untuk menentukan boleh tidaknya mobil pribadi mengonsumsi Premium adalah kapasitas mesin atau cc. Apakah mobil dengan cc di atas 1.500 yang akan dilarang Detilnya nanti ya, ini masih dibahas. Yang jelas, salah satu acuannya berdasar cc, katanya. 

Karena itu, Evita juga belum bisa memaparkan bagaimana skema detil pembatasan, apakah dengan cara menempelkan smart card atau dengan pembedaan warna tanda nomor pelat kendaraan, maupun bagaimana sistem pengawasan di SPBU. Intinya, kita ingin mengarahkan BBM subsidi kepada yang lebih berhak, ucapnya. 

Di Istana Merdeka, Menteri ESDM Jero Wacik mengatakan, peraturan mengenai pembatasan energi tersebut nantinya akan berbarengan dengan kebijakan gerakan penghematan secara nasional. Iya, aturanya bakal keluar bersamaan, satu paket, kata Jero setelah menghadiri penyambutan PM Inggris David Cameron.

Rencananya, gerakan penghematan energi tersebut akan langsung disampaikan Presiden Susilo Bambang Yudhoyono. Sedang kami bahas (peraturannya), yang penting pelaksanaannya jelas, kata mantan Menbudpar tersebut.

Jero mengatakan, pihaknya akan memantau kondisi riil di lapangan untuk menerapkan kebijakan pembatasan BBM tersebut. Misalnya terkait dengan persediaan pertamax di daerah tertentu. Jangan nanti mempersulit, katanya.

Sebelumnya, Wakil Menteri ESDM Widjajono Partowidagdo mengatakan, secara pribadi, dirinya ingin agar konsumsi BBM subsidi dikontrol secara ketat. Karena itu, perlu ada aturan bahwa mobil di atas 1.500 cc wajib menggunakan Pertamax, ujarnya. 

Tak hanya itu, sejalan dengan konsep pembatasan yang sebelumnya sempat digodog pemerintah, Widjajono juga menyampaikan bahwa seharusnya mobil pribadi dengan kapasitas mesin di bawah 1.500 cc dilarang menggunakan BBM subsidi. Jadi, harus menggunakan Premix, katanya. 

Premix merupakan jenis BBM dengan angka oktan atau RON 90 seharga Rp 7.200 per liter, jadi di atas Premium yang memiliki RON 88, tapi di bawah Pertamax yang memiliki RON 92. Atau cara lainnya, mobil pribadi di bawah 1.500 cc harus membeli Pertamax dulu sebelum membeli Premium dalam jumlah yang sama di SPBU (stasiun pengisian bahan bakar umum), ucapnya. 

Artinya, jika pemilik mobil pribadi ingin membeli Premium sebanyak 10 liter, maka dia harus terlebih dahulu membeli Pertamax sebanyak 10 liter. Dengan demikian, BBM subsidi bisa lebih banyak disalurkan kepada masyarakat kurang mampu. Karena itu, perlu juga dibuat aturan bahwa Premium hanya untuk angkutan umum dan sepeda motor, jelasnya. 

Namun, ide Widjajono soal Premix tersebut dimentahkan oleh Evita. Menurut dia, keberadaan BBM jenis Premix yang memiliki angka oktan atau RON 90 sulit direalisasikan tahun ini. Sebab, penerapannya akan rumit, ujarnya. 

Evita menyebut, karena masih menggunakan komponen subsidi, maka harus dibahas terlebih dahulu dengan DPR. Selain itu, volumenya pun harus dikontrol ketat. Jadi, ide Premix ini tidak masuk dalam opsi, katanya. (owi/fal)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 04:22:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ekspor Sawit ke AS Kian Tak Pasti</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123938/Ekspor-Sawit-ke-AS-Kian-Tak-Pasti-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_065049/065049_103060_Kelapa_sawit.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Polemik ekspor minyak kelapa sawit (CPO) Indonesia ke pasar AS terancam tak kunjung selesai. Pasalnya, batas pengajuan keberatan Indonesia pada notifikasi Environment Protection Agency (EPA) AS ternyata diperpanjang kembali hingga Mei mendatang. Padahal, pengunduran batas yang dilakukan oleh AS seharusnya tepat pada 27 April 2012. Tak hanya itu, AS sebelumnya juga sudah memperpanjang batas dari 28 Maret 2012 yang lalu. 

Seperti yang diwartakan sebelumnya, pada 27 Januari 2012 lalu pemerintah AS merilis Notifikasi dari Environmental Protection Agency (EPA), mengenai standar bahan bakar dari sumber yang dapat diperbarui atau Renewable Fuel Standards (RFS). Pada intinya notifikasi itu menyatakan bahwa bahan bakar minyak nabati atau biofuel yang berasal dari minyak sawit Indonesia belum memenuhi standar energi terbarukan. 

Kendati terkesan tak ada kepastian, Menteri Perdagangan Gita Wirjawan tetap optimistis negosiasi antara RI dengan AS terkait permasalahan ekspor sawit tersebut bakal berjalan mulus. Batas waktunya diperpanjang sebulan lagi hingga Mei. Namun Kementerian Pertanian sudah memasukkan argumennya (terhadap Notice of data availability (NODA) EPA). Sementara untuk Kementerian Perdagangan akan memasukkan hari-hari ini. Sedangkan Malaysia juga sudah memberikan argument, ungkap Gita kepada Jawa Pos, Selasa (10/4). 


Gita pun yakin Indonesia bisa memenangi perkara ini, seperti yang sebelumnya terjadi pada ekspor rokok keretek RI, yang dihadang oleh AS dengan penutupan keran impornya. Dia mengaku bahwa selama pihaknya melakukan diskusi dengan AS dan EPA, kedua pihak lawan tersebut sangat mampu menerima argumen RI. 

Finalisasi akan dilakukan beberapa bulan sebelum akhir tahun (2012). Kita lihat sikap dari Pemerintah Amerika Serikat, paparnya.

Sementara itu, Direktur Eksekutif Gabungan Pengusaha Kelapa Sawit Indonesia (Gapki) Fadhil Hasan menerangkan pihaknya masih menunggu kepastian, baik dari Pemerintah RI dan juga Pemerintah AS. Pasalnya, kendati nilai ekspor CPO Indonesia ke AS tergolong rendah, akan tetapi AS merupakan pasar yang masih potensial untuk dikembangkan. 

Yang saya tahu pengundurannya sampai 27 April (2012). Namun kami juga tidak bisa apa-apa, karena juga hak mereka (AS) untuk mengundurkan waktunya, akunya. 

Sebab itu, untuk mengantisipasi jebloknya ekspor komoditas sawit, Fadhil menjelaskan pihaknya semakin fokus untuk mendiversifikasi pasar ekspor sawit, misalnya ke Brazil dan Afrika. Selama ini kedua wilayah tersebut memiliki kontribusi yang sangat kecil, dibandingkan negara tujuan ekspor sawit lainnya seperti India yang berkontribusi lebih dari 30 persen, Eropa sebesar 15-20 persen, dan Tiongkok di kisaran 12-13 persen. 

Untuk ekspor ke AS masih di angka 62 ribu ton setahun. Masih kecil hitungannya, paparnya. 

Sebagai catatan, produksi CPO pada 2011 sebesar 23,5 juta ton. Semetara pada tahun ini, ditargetkan ekspor CPO mencapai lebih dari 25,4 juta ton. Komposisi CPO yang diekspor sebesar 70,2 persen dari total produksi CPO, yakni sebesar 16,5 juta ton. 

Sedangkan yang digunakan untuk pasar domestic sebesar 7 juta ton saja. Saat ini, luasan lahan sawit secara nasional sebesar 8,2 juta hectare. Sementara tahun ini diproyeksi ada tambahan lahan sebesar 150 hektare. Lahan sawit terbesar masih di Pulau Sumatera. (gal)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 01:48:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Isu BBM Pengaruhi Inflasi 3 Bulan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123918/Isu-BBM-Pengaruhi-Inflasi-3-Bulan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_204701/204701_194479_BBM_corong_bensin_POM.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Managemen pemerintah dalam memberikan informasi rencana kenaikan harga bahan bakar minyak (BBM) subsidi dinilai buruk. Pasalnya, dengan tidak pastinya kebijakan yang akan diambil pemerintah maka malah memperbesar ekspektasi dari inflasi.

Saya kecewa dengan manajemen pemerintah dalam memberikan informasi. Menteri yang ini bilang mau naikan, yang satu lagi bilang tidak. Ini malah menimbulkan ekspektasi di masyarakat, ujar Ekonom Senior Lembaga Pengkajian Ekonomi dan Sosial Fakultas Ekonomi Universitas Indonesia Arianto Patunru di Jakarta, Rabu (11/4).

Menurutnya, dengan adanya keragu-raguan dari pemerintah terhadap kebijakan yang akan diambil maka membuat ekspektasi masyarakat bahwa sewaktu-waktu harga BBM bersubsidi bisa dinaikan. 

Maka hal tersebut menjadi bumerang bagi pelaku pasar untuk menaikan harga-harga dan bisa mengerek inflasi lebih tinggi.

Karena ekspektasi tidak dimanage dengan baik maka harga akan susah untuk diturunkan dan ini yang akan mengancam tingkat inflasi kedepan,ungkapnya.

Kendati demikian, berkaca pada pengalaman tahun 2005 dan 2008 pengaruh dari kenaikan harga BBM subsidi kepada inflasi hanya akan berlangsung selama 3 bulan. Setelah itu maka angka inflasi akan kembali ke jalur yang normal. (naa/jpnn)
</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 22:25:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Promosi Solar Cell, Kemenpera Gandeng Kemenristek</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123914/Promosi-Solar-Cell,-Kemenpera-Gandeng-Kemenristek-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_213811/213811_112715_Djan_Faridz.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Menteri Perumahan Rakyat Djan Faridz kembali menegaskan penggunaan lampu hemat energi untuk rumah subsidi. Selain mendukung program pemerintah untuk hemat energi listrik, juga meringankan beban masyarakat.

Seluruh rumah yang disubsidi pemerintah harus menggunakan solar cell. Nantinya akan kita usahakan agar solar cell tersebut sudah masuk beban pengembang. Kalau perawatan tanggung jawab konsumen, katanya kepada wartawan di Kemenpera, Rabu (11/4).

Dengan menggunakan lampu hemat energi, masyarakat tidak usah bayar listrik perbulan lagi. Untuk teknologi lampu solar cell (tenaga surya) ini, lanjutnya, Kemenpera akan bekerja sama dengan Kementerian Ristek.

Kemenristek akan kita gandeng untuk teknologinya. Kalau urusan pembiayaan kita gandeng Bank BUMN. Sedangkan pengembangnya adalah Perumnas, tandasnya.

Dalam pemberitaan sebelumnya, Menpera mengatakan akan mengeluarkan Peraturan Menteri (Permen) yang mengatur penghematan energi untuk rumah tipe 36. Tak hanya rumah tipe 36 yang diminta menggunakan solar cell untuk penerangannya, lampu penerangan jalan pun disarankan menggunakannya. Dengan demikian PLN hanya dijadikan pendukung kalau ada masalah dengan solar cell.

Dijelaskannya, lampu energi tenaga surya ini sangat mudah digunakan. Alatnya tinggal diletakkan di atap rumah sehingga dapat menyerap energi matahari. Setelah itu disambung ke baterei yang dimasukkan di atas plafon. Jika siang hari selama ada cahaya matahari energi akan masuk ke baterei dan malam hari bisa menyalakan lampu hemat energi. (esy/jpnn)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 21:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pemerintah akan Bedah 250 Ribu Rumah Warga Miskin</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123911/Pemerintah-akan-Bedah-250-Ribu-Rumah-Warga-Miskin-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_205033/205033_2256_Rumah_KPR.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Pemerintah janjikan tahun ini akan merenovasi 250.000 unit rumah bagi rakyat miskin, lebih tinggi dibandingkan dengan tahun sebelumnya sebanyak 60.000 unit rumah. Hal ini bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan rakyat di Indonesia.

Tahun lalu yang kita bedah untuk 60.000 unit rumah, tahun ini menjadi 250.000 unit rumah. Nilai per-rumah sebesar Rp.6 juta, kalau tahun kemarin sebesar Rp.5 juta per rumah,ujar Menteri Perumahan Rakyat (Menpera) Djan Faridz di Jakarta, Rabu (11/4).

Kenaikan perbaikan rumah ini, sambungnya bukan hanya berhenti sampai tahun ini bahkan untuk 2013 pihaknya menargertakan bisa merenovasi 500.000 unit rumah dengan nilai per rumah sebesar Rp.7 juta. Dimana, program ini akan menyasar 33 Kabupaten dan 33 Provinsi yang ada di Indonesia.

Menurutnya, terkait target program bedah rumah rakyat ini telah mendapat persetujuan dari Menteri Keuangan Agus Martowardojo. Pak Agus mendukung, beliau minta diprioritaskan untuk rumah rakyat miskin karena rumah rakyat miskin itu indikator kemiskinan di Indonesia,pungkasnya. (naa/jpnn)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 20:49:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Investasi di Kawasan Transmigrasi Tembus Rp 8,8 Triliun</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123901/Investasi-di-Kawasan-Transmigrasi-Tembus-Rp-8,8-Triliun-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_195837/195837_310606_Lahan_terlantar.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Kementerian Tenaga Kerja dan Transmigrasi (Kemenakertrans) mencatat bahwa hingga Desember 2011 lalu terdapat 34 perusahaan yang menjalin kemitraan berpola inti-plasma dengan transmigran dan masyarakat sekitar. Nilai investasi kerjasamamelalui mekanisme Izin Pelaksanaan Transmigrasi (IPT) itu diperkirakan mencapai Rp 8,8 triliun.


Direktur Jenderal Pembangunan dan Pembinaan Kawasan Transmigrasi (P2KT) Kemnakertrans, Jamaluddien Malik menjelaskan, investasi itu meliputi perkebunan (inti maupun plasma) kelapa sawit, karet, pohon jarak dan produk pertanian lainnya.Investasi di kawasan transmigrasi ini dilakukan untuk peningkatan pengembangan produksi, pengolahan hasil usaha agar memliki nilai tambah, memperlancar pemasaran hasil dan distribusi barang dan jasa, kata Jamaluddien di Jakarta, Rabu (11/4).

Dituturkannya, hingga saat ini masih terdapat 45 perusahaan yang sedang dalam proses untuk memperoleh IPT. Lokasinya pun tersebar di seluruh kawasan transmigrasi.

Jamaluddien menambahkan, investasi di kawasan transmigrasi dikembangkan dengan prinsip demokrasi ekonomi. Realisasinya dengan membangun kemitraan yang setara antara masyarakat dengan para investor, saling menguntungkan dan transparansi dalam pengelolaan usahanya.

Menurut Jamaluddien, pemerintah sangat membutuhkan peran serta badan usaha dan masyarakat luas dalam pemanfaatan Sumber Daya Alam (SDA) di kawasan transmigrasi. Dengan adanya peran masyarakat tersebut, maka diharapkan ada peningkatan kesejahteraan para transmigran maupun masyarakat sekitar di kawasan, imbuhnya. (Cha/jpnn)
</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 20:02:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
