<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Hiburan</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:43 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Delon-Yeslin Tolak Nyanyi Lipsing</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124108/Delon-Yeslin-Tolak-Nyanyi-Lipsing-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120413_135416/135416_174821_delon_sam.JPG&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Setelah Anang-Ashanty dan Raffi Ahmad-Yuni Shara, kini kembali muncul duet pasangan suami istri. Mereka adalah Delon Idol dan istrinya, Yeslin Wang. Yang menarik dari pasangan ini adalah keengganan mereka untuk nyanyi lipsing.

Bagi Delon yang memang penyanyi profesional, menyanyi secara live bukanlah pekerjaan sulit, tapi untuk Yeslin tentu menjadi hal sulit. Demi mengimbangi Delon, Yeslin belajar nyanyi ke Marrybeth.

Dia nggak mau lipsing, kayak girlband. Dia juga punya usaha, dan passion terhadap musik, kata Delon saat ditemui di Studio Dahsyat Kebun Jeruk Jakarta Barat, Jumat (13/4).

Yeslin sendiri mengaku sangat disupport oleh Delon. Aku sempat les dengan Marrybeth, seminggu sekali. Sekarang sudah berjalan dua bulan, ternyata belum punya apa-apa, ungkap Yeslin.

Delon mengungkapkan, berkat lagu duet ini, ia dan istrinya makin akrab. Duet ini membuat chemistry keduanya makin muncul. 

Konsepnya Love Story, menceritakan tentang kita. Dengan lagu ini yang bertengkar bisa damai lagi, yang belum punya pacar bisa segera dapat pacar, jelas Delon. (abu/jpnn)

</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:52:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Asmirandah, Suka yang Natural</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124103/Asmirandah,-Suka-yang-Natural-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_133508/133508_441558_asmirandah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Cantik itu tidak hanya di wajah tapi juga dari hati. Seperti itulah semboyan Asmirandah, pesinetron yang masuk dalam 50 wanita cantik Indonesia versi HighEnd Magazine.

Dalam merawat tubuh, Asmirandah berusaha untuk senatural mungkin, meski tetap menggunakan make up artis sendiri. Aku nggak terlalu suka di salon, kata Asmirandah di Studio RCTI Kebun Jeruk Jakarta Barat, Jumat (13/4).

Mantan kekasih Dude Herlino ini juga secara kontinyu mengkonsumsi buah-buahan dan sayuran. Ia juga menggunakan alat pembersih make up yang cocok dengan kulitnya.

Ia juga mengaku sering dipuji oleh para penggemarnya. Namun paling senang saat kakak laki-lakinya memberikan pujian. Kakakku, jarang muji di depanku tapi kalau di belakang sih sering. Baru satu kali dia keceplosan bilang aku cantik, jelasnya.

Ketika ditanya bagian tubuh yang paling ia suka, Asmirandah enggan memberi penjelasan yang lebih detail. Alhamdulillah semuanya favorit, kata Asmirandah. (abu/jpnn)

</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:47:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Princess Nyanyikan Lagu Korea</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124083/Princess-Nyanyikan-Lagu-Korea-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_090532/090532_175677_Princess___Kevin_Aprilio.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Princess, girl band yang diproduseri Kevin Aprilio mencoba berkreasi dengan menyanyikan lagu-lagu berbahasa Korea. Ini dilakukan sebagai upaya menghadapi kerasnya persaingan di dunia tarik suara untuk klasifikasi boy band dan girl band yang sangat marak. 

Saat mengisi acara Dahsyat, Jumat (13/4) pagi ini, Princess akan menyanyikan lagu Kekasihku dalam bahasa Korea.

Sehari sebelum penampilan tersebut, Princess telah mengumumkan secara resmi dalam akun Twitter mereka. Besok di &quot;Dahsyat&quot; @Princess_Ind bakal bawain lagu Kekasihku dengan bahasa Korea, tulis akun @Princess_Ind, Kamis (12/4).

Lagu Kekasihku merupakan single kedua dari Princes. Kevin memang membuat dua versi lagu ini, yakni versi Indonesia dan versi Korea.

Untuk membuat lagu ini, Kevin mengajak ayahnya untuk berpartisipasi dalam pembuatan lagu Kekasihku. Kevin juga membayar seorang sastrawan Korea. Ahli sastra itu dimintanya untuk menerjemahkan lagu baru itu dalam bahasa Korea. (abu/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 09:04:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bukan Konflik, tapi Jaga Konsep</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124058/Bukan-Konflik,-tapi-Jaga-Konsep-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_075857/075857_865890_CHERRY_BELLE_DOG_FED1.JPG&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Baru beberapa bulan lalu girlband Cherrybelle menghelat konser perayaan ulang tahun pertama. Dalam konser tersebut, terucap doa dan harapan agar mereka bersembilan tetap kompak. Tetapi, kemarin (12/4) kekompakan grup yang juga disebut Chibi itu diuji. Dua personel Cherrybelle, yakni Devy, 24, dan Wenda, 22, dikeluarkan dari grup. 

Kami memutuskan untuk mengganti Devy dan Wenda, kata Dino, sang produser, saat ditemui di SCTV Tower, Senayan, Jakarta, kemarin (12/4). Semua itu, kata sang produser, bertujuan untuk menjaga konsep Chibi, yakni fun teen girl. Sementara itu, Devy dan Wenda dianggap sudah terlalu dewasa sehingga tidak cocok dengan anggota lain. 

Dalam waktu dekat, lanjut Dino, pihaknya yang bekerja sama dengan SCTV akan mengadakan audisi untuk mencari dua orang pengganti Devy dan Wenda. Tetapi, keputusan manajemen Chibi tersebut begitu mengejutkan. Bukankah sejak awal mereka sendiri yang merekrut Wenda dan Devy? Apalagi, Cherrybelle sedang di puncak karir. Akhir bulan lalu mereka merilis film perdana berjudul Love is You. 

Apakah terjadi konflik antara mereka berdua dan personel Chibi yang lain? Konflik pasti ada, tapi konflik standar. Yang perlu ditegaskan di sini, kami mengusung satu konsep grup yang girly. Wenda dan Devy ini sudah beranjak dewasa. Sudah menjadi perempuan. Susah ngikutin konsep dari Chibi, tegas Teguh, produser Chibi yang lain.

Cherly yang juga dikenal sebagai leader Chibi mewakili teman-temannya menyatakan sedih karena harus kehilangan Wenda dan Devy. Boleh dibilang, Cherybelle sekarang ini sedang berkabung. Mereka pernah jadi bagian dari kami. Kami sedih sekali harus seperti ini, urainya.

Angel menyatakan hal yang sama, tetapi dia mendoakan yang terbaik untuk dua sahabatnya tersebut. All the best buat Wenda dan Devy. Mereka ini sudah seperti kakak buat kami, imbuhnya. Tidak hanya itu, personel yang tersisa juga harus siap beradaptasi lagi dengan personel baru nanti. Mereka harus memulai proses perkenalan dan kerja sama dari awal. 

Kalau ditanya siap atau nggak, kami sih menyiapkan mental saja. Percaya saja sama semua yang sudah diatur oleh manajemen. Semua pasti yang terbaik buat Chibi. Dan mudah-mudahan yang terbaik juga buat Wenda dan Devy, ucap Christy yang menyatakan ketidakrelaannya atas keputusan tersebut. 

Wenda dan Devy tidak banyak bicara. Mereka terlihat pasrah. Mereka hanya mendoakan supaya pengganti mereka nanti lebih baik. Jangan sedih. Aku yakin kok yang menggantikan kami nanti lebih baik, kata Devy. Wenda menambahkan, Kalau ada salah, aku minta maaf. Aku manusia, nggak luput dari salah. Yang penting, kalian tetap jadi diri sendiri, kata Wenda. (jan/c6/na)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 07:55:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Syahrini Bantah Nikah 5 Mei</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124062/Syahrini-Bantah-Nikah-5-Mei-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/watermark/20120413_081934/081934_388561_Syahrini___angger.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;GEMBAR-gembor pernikahan Syahrini dengan pengusaha asal Malaysia sudah muncul jauh hari. Bahkan sempat terdengar dari mulut Syahrini, ia akan menikah 5 Mei nanti. Tapi aneh bin lucu, Syahrini malah meralat kabar dirinya akan menikah. Menurutnya telah terjadi miscommunication.
 
Aku ingin meluruskan, kemarin aku ditanya, apakah benar ada pernikahan di bulan Desember, itu tidak benar. Yang benar akan ada pernikahan bulan depan dan yang menikah bukan saya tapi adik saya Aisyahrani dengan calon suaminya Jefry. Itu terjadi Insya Allah tanggal 5 Mei, katanya saat ditemui Kamis malam kemarin. 
 
Pelantun Sesuatu ini pun tak merasa menyatakan akan menikah Mei nanti. Aku sempat membaca di media, bahwa yang menikah adalah aku. Aku nggak mengatakan akan menikah bulan Mei tanggal 5. Memang betul ada pernikahan. Insya Allah adikku yang akan melangsungkan pernikahan, ujarnya.
 
Syahrini juga membantah sudah memesan baju pernikahan dengan desainer ternama, Anne Avantie. Menurutnya, memang ada pemesanan baju, namun untuk keperluan busana panggung. Aku nggak pernah bilang akan pesan baju untuk nikah, aku pesan ke bunda Anne Avantie, empat baju, tapi untuk pentas, kata wanita asal Bogor itu.
 
Meski demikian, Syahrini mengaku ingin menikah tahun depan. Ia berjanji akan mengenalkan sang kekasih pada acara pernikahan adiknya. 
 
Insya Allah setelah Rani, tahun depan aku yang menikah. Tapi wallahualam kalau akhir tahun ini menikah, wallahualam ya. Nanti pasti dikenalin pas pernikahan Rani, ucapnya sambil tersenyum.
 
Hubungan Syahrini dan Rani sangat dekat. Tak heran kalau ia dengan mudah mengizinkan sang adik untuk menikah lebih dulu atau melangkahinya. Rani mengungkap, kalau kakaknya memberikan izin dengan mudah.
 
Alhamdulilah, proses izinnya nggak ada yang gimana-gimana. Semoga mengikhlaskan aku, takdirnya aku duluan. Teteh (Syahrani) luar biasa mengizinkan aku nikah duluan, ujar Rani. 
 
Bahkan, Syahrini menjadi konseptor untuk upacara pernikahan sang adik. Ia juga sudah mempersiapkan kado spesial untuk Rani di hari pernikahannya nanti.
 
Ada kado pernikahan dia untuk aku, sebuah lagu, lagunya bagus banget. Dia yang ciptain lagunya, liriknya juga diciptakan sendiri. Judulnya Semua karena Cinta, beber Rani.(BCG/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 03:03:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Puri-Gwen Mahadewi Seperti Kakak dan Adik</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124033/Puri-Gwen-Mahadewi-Seperti-Kakak-dan-Adik-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_211938/211938_156976_Puri_dan_gwean_mahadewi.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;FORMAT Mahadewi yang baru dengan duo Puri dan Gwen diyakini bakal langgeng. Sebab, dua personel Mahadewi, Puri dan Gwen menjalin hubungan kekeluargaan yang tinggi.


Mungkin karena umur aku lebih tua dibanding Gwen. Aku juga lebih duluan merantau di Jakarta, Gwen itu kan baru dari Malang, ucap Puri di Studio RCTI Kebun Jeruk Jakarta Barat. Kamis (11/4).

Hal lain yang membuat Puri makin akrab dengan Gwen, karena sampai sekarang memang belum pernah punya adik. Aku memang tidak punya adik. Kehadiran Gwen bisa jadi pelengkap buat aku, ungkapnya.

Puri mengaku tidak hanya memberikan masukan soal bagaimana bermusik, tapi juga dalam kehidupan sehari-hari. Kadang kalau dia keluar, aku tanya siapa yang jemput. Terus kalau pulang jangan lewat jam 10 malam, kata Puri.

Saat tampil pertama kali, Puri justru menjadi orang yang lebih merasakan nervous dibandingkan Gwen. Itu lantaran, Puri merasa paling bertanggung jawab dalam mengarahkan Gwen.

Aku tanya sama Gwen, apa nervous. Ternyata dia tidak, justru aku yang merasa nervous, ungkapnya. (abu/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 22:00:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ayu Ting Ting: Bagian Atas 80 Persen, Bawah Berantakan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124025/Ayu-Ting-Ting:-Bagian-Atas-80-Persen,-Bawah-Berantakan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_200941/200941_528524_ayu_tingting.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Impian pedangdut Ayu Ting Ting untuk mendapatkan rumah idaman segera terwujud. Pelantun lagu Sik Asik itu hampir merampungkan pembuatan rumahnya yang baru di Kawasan Depok Jawa Barat.

Alhamdulillah, sekarang sudah 80 persen yang rampung. Tapi itu untuk bagian atasnya ya, bagian bawah masih berantakan, kata Ayu di Studio Dahsyat RCTI Jalan Kebun Jeruk Jakarta, Kamis (12/4).

Rumah tersebut, kata Ayu, akan dipergunakan keluarga besarnya. Hal ini sekaligus menampik kabar bahwa rumah tersebut untuk pernikahannya nanti.

Meski belum rampung, Ayu mengatakan keluarganya sudah ada yang sering menginap di rumahnya yang baru. Keluarga sudah ada yang menginap, lebih suka rumah baru daripada yang lama, jelasnya.

Ayu sendiri baru akan tinggal di rumah tersebut setelah selesai 100 persen. Kalau bagian atasnya Insya Allah dalam dua minggu ini sudah rampung. Aku juga tidak sabar untuk tinggal di rumah baru itu, ungkap kekasih Angie ini. (abu/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:10:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Puri Belum Mau Duet Bareng Tata</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124021/Puri-Belum-Mau-Duet-Bareng-Tata-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120412_163850/163850_42204_Tata_puri_mahadewi_fed.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Shinta Dewi alias Tata Janeta sudah resmi hengkang dari Republik Cinta Manajemen pada 3 Maret 2012. Lepas dari grup, Tata merasa lebih bebas dan sekarang sedang mempersiapkan album solonya.

Puri yang masih bertahan di Mahadewi mengaku masih menjalin hubungan baik dengan Tata. Bahkan, kata Puri, Tata masih terus mensupport keberadaan Mahadewi.

Hubungan dengan Tata bagus, dia masih support. Aku juga support walaupun sekarang nggak terlalu sering tampil ama dia, ujar Puri di Studio RCTI Jalan Kebun Jeruk Jakarta, Kamis (12/4).

Hanya saja, kata dia, sejauh ini belum ada keinginan untuk tampil bareng lagi dengan Tata. Puri kini masih harus lebih fokus dengan Gwen, personel baru dari Mahadewi yang belum genap sebelum bergabung.

Belum ada keinginan tampil bareng ama Tata. Saya masih banyak konsentrasi dengan Gwen. Mungkin nanti kalau kita sudah berjalan lama, baru kepikiran duet bareng lagi, ungkap Puri. (abu/jpnn)
</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 19:35:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Momo Geisha Blak-blakan Kagumi Ariel</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124018/Momo-Geisha-Blak-blakan-Kagumi-Ariel-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_190807/190807_661767_momo_geisha.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Vokalis Geisha, Momo, terus membantah dirinya berpacaran dengan Ariel Peterpan. Meski demikian, Momo memuji Ariel sebagai sosok yang inspiratif.

Mau bicara soal Ariel pasti banyak penggemarnya. Tidak hanya perempuan, tapi dari segi dia ganteng atau tidak, dia inspiratif sekali dengan gayanya yang santai, kata Momo di Studio RCTI Kebun Jeruk Jakarta Barat, Kamis (12/4).

Momo sendiri enggan milih-milih pria seperti apa yang nanti akan menjadi pasangannya. Ia berharap bisa menemukan pria yang bisa mencintai kekurangannya. Susah yang kayak gitu. Untuk yang setia susah, jelasnya.

Apakah Momo mencari yang seprofesi? Siapa saja. Aku takut berencana. Takutnya kalau sudah target berencana, tapi Tuhan berbeda. Cari yang seagama, sebut Momo.

Ia mengaku mencari pasangan itu susah-susah gampang. Momo sendiri lebih memilih mencari pasangan hidup, bukan pacar. Target nikah nggak ada, flow aja, ujarnya. (abu/jpnn)


</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 19:09:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bareng Ariel, Momo Izin Luna Maya</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123996/Bareng-Ariel,-Momo-Izin-Luna-Maya-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_162600/162600_227248_momo_geisha.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Menggarap proyek bareng dengan Peterpan, Momo Geisha sempat digosipkan pacaran dengan Ariel. Apalagi setelah Momo mengakui bahwa sering mengunjungi Ariel di rumah tahanan (rutan) Pondok Waru, Bandung, Jawa Barat.

Namun Momo membantah dirinya akan merebut Ariel dari tangan Luna Maya. Untuk itu sebelum mengerjakan proyek bareng Ariel, Momo minta izin dulu ke Luna Maya.

Momo dan Luna baik-baik saja. Pernah dalam satu perbincangan saya minta izin, kata Momo saat ditemui di Studio RCTI Kebun Jeruk Jakarta Barat, Kamis (12/4).

Momo juga mengakui bahwa dirinya masih sering mengunjungi Ariel di Rutan. Kita baik-baik saja. Dia juga tahu aku ke sana ketemu Ariel. Pernah bilang sama Luna, jelas Momo.

Vokalis Geisha ini mengaku harus mengklirkan hubungannya dengan Ariel. Bukan hanya karena menjaga perasaan Luna tapi juga seseorang yang kini sedang dekat dengan Momo.

Justru dari akunya. Aku kan sedang sekat sama seseorang. Takutnya nyakitin teman yng dekat itu. Kita sama luna kan berteman, jelasnya. (abu/jpnn)
</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 16:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ayu Ting Ting Anggap Trio Macan Bukan Saingan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123986/Ayu-Ting-Ting-Anggap-Trio-Macan-Bukan-Saingan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_134236/134236_950033_ayu_tingting.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Jika dibandingkan dengan single hit Ayu Ting Ting sebelumnya, Alamat Palsu, lagu Sik Asik terasa tidak terlalu sukses. Namun Ayu Ting Ting merasa lagu tersebut tetap bisa diterima masyarakat.

Tergantung dari orangnya suka atau nggak. Tapi yang saya tahu orang-orang pada nyanyi dan pada tahu lagu tersebut, kata Ayu saat ditemui di Studio RCTI Kebun Jeruk Jakarta Barat, Kamis (12/4).

Ayu juga mengaku tidak merasa tersaingi dengan hadirnya lagu Iwek Peyek yang dinyanyikan Trio Macan. Menurutnya, lagu tersebut memang sedang lagi digandrungi masyarakat karena enak didengar.

Trio macan bukan saingan. Lagunya memang enak, saya juga sering bawa lagu mereka. Mereka juga sering bawa lagu saya, ungkap Ayu, pedangdut yang juga sering menjadi presenter ini.

Lagu Iwak Peyek saat ini telah melambungkan nama Trio Macan. Namun akibat lagu tersebut Trio Macan sempat diancam akan disomasi oleh Arek Band.

Lagu itu juga disebut mirip dengan lagu yang dibawakan suporter salah satu tim sepak bola Yunani, Olympiakos. Lagu tersebut juga dituding mirip dengan lagu milik band punk asal London, Cock Sparrer berjudul &quot;Take &quot;Em All&quot;. (abu/jpnn)
</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:49:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ahmad Dhani: Olga Lebih Vulgar</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123984/Ahmad-Dhani:-Olga-Lebih-Vulgar-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120412_132800/132800_780407_ahmad_dhani_dlm.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Ahmad Dhani dan Anang Hermansyah dilaporkan ke Komisi Penyiaran Indonesia (KPI) karena komentar pedasnya di acara Indonesia Idol. Lalu seperti apa tanggapan Dhani soal laporan tersebut?

Sampai sekarang belum ada teguran dari RCTI. Wajar aja kalau diprotes, orang boleh suka boleh tidak, kata Dhani di Studio RCTI Jalan Kebun Jeruk Jakarta Barat, Kamis (12/4).

Ahmad Dhani mengaku pernah bertemu dengan Ketua Komisi Perlindungan Anak Indonesia (KPAI). Dalam pertemuan tersebut, Ahmad Dhani mengklaim mendapat dukungan dari Ketua KPAI. Justru saya sempat ketemu ketua KPAI, dia katanya malah mendukung saya, jelas Dhani.

Bos Republik Cinta Manajemen (RCM) ini menyatakan mengetahui kabar tersebut dari media. Namun dirinya kurang menanggapi karena tak ada teguran juga dari RCTI.

Saya mengetahuinya dari media. Bukan tidak menggubris, saya tidak pernah ditegur oleh RCTI. RCTI juga tidak pernah dikomplain sama KPI, kata Dhani.

Menurutnya apa yang ia lakukan di Indonesian Idol masih dalam batas kewajaran. Masih ada artis lain yang lebih vulgar melancarkan candaan. Olga saya rasa lebih vulgar, ungkapnya. (abu/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 13:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kalah Rating, Acara Simon Geser Jam Tayang</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123973/Kalah-Rating,-Acara-Simon-Geser-Jam-Tayang-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/watermark/20120412_102901/102901_992987_Simon_BGT_newstalk.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;AJANG adu bakat Britains Got Talent (BGT) yang ditayangkan di seantero Inggris oleh stasiun ITV, akhirnya pindah jam tayang. Acara yang diproduseri oleh mantan juri American Idol, Simon Cowell itu terpaksa mengalah dari kontes menyanyi The Voice yang ratingnya lebih bagus. 


Para petinggi di ITV terpaksa melempar handuk dan memundurkan waktu penayangan BGT sebanyak 30 menit. Dilaporkan The Sun Kamis (12/4), langkah ITV itu dilakukan untuk menghindari waktu tayang yang bersinggungan selama 20 menit antara BGT dengan The Voice. 

Ajang kontes The Voice -ditayangkan secara perdana tahun ini oleh BBC1- akhir pekan lalu menyodok posisi BGT sebagai acara TV terpopuler di Inggris. The Voice berhasil menarik perhatian rata-rata 9,5 juta penonton, sementara BGT hanya ditonton 9,1 juta orang.

Tidak hanya itu, jumlah penonton yang menyaksikan The Voice ternyata hampir empat juta lebih banyak dari BGT saat jam tayang penayangan kedua acara bersinggungan selama 20 menit. The Voice disiarkan hari Sabtu malam pukul 19.00 - 20.20 sedangkan BGT ditayangkan pukul 20.00-21.15.

Sebelum peluncuran kedua acara bulan lalu, Simon mengatakan dia ingin menyingkirkan semua acara yang menjadi saingan BGT. Sehubungan dengan perkembangan saat ini, seorang sumber di ITV mengatakan, para petinggi stasiun TV tersebut menyadari bahwa BGT ternyata tidak mampu menyingkirkan The Voice.

BBC dari awal telah menghadiri tumpang tindih penayangan karena hal itu hanya membuat kesal para penonton. Kami menyadari hal ini sekarang, ucap sang sumber seraya menambahkan, mulai minggu ini BGT akan mulai tayang pukul 20:30 dan berakhir pukul 21:45. Di sisi lain, The Voice akan tetap tayang pada jam yang sama hari Sabtu ditambah waktu tayang extra setiap Minggu kala mencapai tahap eliminasi peserta.(ara/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 10:17:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ashraf Tak Sabar Tunggu Album Baru BCL</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123934/Ashraf-Tak-Sabar-Tunggu-Album-Baru-BCL-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_063948/063948_407727_BCL.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Sudah empat tahun ini Bunga Citra Lestari belum mengeluarkan album baru. Sebenarnya karya perempuan yang akrab disapa BCL ini sudah banyak ditunggu. Tidak hanya oleh penggemar, tapi juga oleh suaminya, Ashraf Sinclair. 

Proses pembuatan album ketiganya memang cukup lama. Beberapa waktu lalu dia sempat mengucap bahwa album anyar itu akan dirilis Maret. Tapi, hingga sekarang belum terjadi juga. 

Saya menunggu banget album baru istri saya. Kapan sih keluarnya? Sebab, saya juga penggemar dia. Saya adalah orang pertama yang selalu menunggu karya-karyanya, ungkap Ashraf saat ditemui di Rasuna Epicentrum, Jakarta, Selasa malam (10/4). 

Mendengar komentar suami seperti itu, BCL yang malam itu mengenakan bustier hitam dipadu celana merah menyahut, Ah, kalau dia mah sebenarnya sudah tahu bocorannya (kapan album dirilis). Tunggu aja ya.

Pasangan ini memang selalu tampil hangat. Di beberapa kesempatan pasangan yang menikah pada 8 November 2008 ini sering terlihat berdua. Kadang juga bertiga bareng buah cinta mereka, Noah. Padahal, baik BCL maupun Ashraf sama-sama sibuk. Sesibuk apa pun harus ada waktulah buat berduaan, tutur penyanyi yang baru mengeluarkan single berjudul Wajahmu Ingatkanku ini.

Lalu adakah rencana mereka untuk segera menambah momongan Ashraf menyatakan tidak masalah. Menurut dia, tambah buah hati memang bukan rencana dalam waktu dekat. Tapi, kalau diberi karunia itu, dia akan senang. Justru BCL yang masih agak bimbang. 

Kalau hamil lagi, naik 25 kilo lagi. Saya nggak ngerti deh gimana cara nuruninnya, katanya lantas terbahak. 

Waktu hamil anak pertama, berat badan bintang film Saus Kacang ini memang naik sampai 25 kilogram. Sekarang beratnya sudah mendekati normal. Selain harus menjaga makan dan olahraga, dia mengikuti treatment khusus untuk menurunkan berat badan. (jan/c2/na)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 02:02:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ivan Idol, Pecinta Similikiti yang Punya Suara Indah</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123903/Ivan-Idol,-Pecinta-Similikiti-yang-Punya-Suara-Indah-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_200222/200222_590183_Ivan_Idol.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Juri Indonesian Idol, Anang Hermansyah menyebutkan bahwa tahun ini kontestan Indonesian Idol kebanjiran warna baru, baik dari karakter suara maupun personality. Salah satunya terlihat pada diri Ivan, kontestan asal Jakarta.

Ivan punya kebiasaan unik, yakni sering membawa tupai kesayangannya ke tempat pertunjukan. Tupai yang diberi nama Similikiti ini begitu dekat Ivan. Singkat kata, dimana ada Ivan di situ ada Similikiti.

Tapi kebersamaan Ivan dengan Similikiti tampaknya segera berakhir. Itu karena manajemen Indonesian Idol memberi banyak batasan kepada 12 peserta Idol yang memasuki panggung Spektakuler.

Kayanya enggak bisa kalau Spekta dibawa. Kecuali ada yang cover. Ada yang jagain. Jangan sampai dilepas dari kandangnya (tas) itu, ungkap Ivan di situs resmi Indonesia Idol.

Ivan mengungkapkan, hewan kesayangannya tersebut takut dengan keramaian. Karena terlalu ramai, bisa kaget dia, dan enggak bisa tidur. Terus kalau sepi, loncat keluar, itu bakalan lebih merepotkan lagi, terangnya.

Selama masa karantina berjalan kemarin, Ivan tidak diperbolehkan untuk membawa hewan peliharannya itu. Namun ia dapat bertemu dengan Similikiti pada hari Minggu, saat pihak keluarga menjenguk ke lokasi karantina agar rasa kangen Ivan dan Similikiti terobati. (abu/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 20:01:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Indra Brugman Kecewa Digugat karena Notebook</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123897/Indra-Brugman-Kecewa-Digugat-karena-Notebook-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_193544/193544_98798_Indra_Brugman____thum.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Aktor Indra Brugman digugat ke polisi karena tidak memenuhi janji memberi sebuah notebook kepada Kumala Sari, salah satu distributor parfum miliknya. Indra pun mengungkapkan kekecewaannya terhadap hal ini.

Masak saya digugat ke polisi karena tidak memberikan notebook. Harga notebook berapa sih, paling Rp 3-4 jutaan, kata Indra Brugman di Studio RCTI Jalan Kebun Jeruk Jakarta, Rabu (11/4).

Kumala Sari merupakan salah satu distributor PT Aroma Rajawali, perusahaan parfum milik Indra Brugman. Indra sebelumnya menjanjikan akan memberikan notebook kepada Kumala Sari tapi tak dipenuhi.

Indra sendiri mengaku tidak mempermasalahkan Kumala Sari melapor ke polisi sebab itu adalah haknya. Nggak apa-apa itu. Saya cuman bisa bilang, ya sudahlah. Biar aja hukum saja yang bicara, jelas Indra.

Pemain sinetron ini juga tidak enggan memberi penjelasan lebih jauh kepada media soal proses hukum yang ia jalani. Kita lewat pengacara aja, kata Indra.

Kumala Sari juga sempat menyatakan bahwa Indra lari dari tanggung jawabnya. Indra juga disebut mulai sombong setelah kejadian ini.

Kalau dibilang lari nggak. Kalo dia BBM (BlackBerry Messenger) saya balas. Cek aja BB-nya dia, jelas Indra. (abu/jpnn)</description>
            <category>Hiburan</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 19:34:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
