<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Kriminal</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:43 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Siswa SMP Otaki Pembobolan Dana BOS</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124100/Siswa-SMP-Otaki-Pembobolan-Dana-BOS-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_092238/092238_822532_Tahanan_Ilustrasi.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;TANJUNG REDEB - Perilaku empat siswa ini bikin geleng kepala. Betapa tidak, dana bantuan sekolah (BOS) di brankas SMP Muhammadiyah di Jalan Murjani II Tanjung Redeb, Berau, yang mestinya digunakan untuk proses belajar, oleh mereka malah digondol, pada Kamis (5/4) lalu, sekira pukul 02.00 Wita. Untungnya polisi berhasil mengungkap kasus ini. Rabu (11/4) malam, aparat menciduk seorang tersangka berinisial Ri (19), di Kampung Merapun, Kecamatan Kelay, Berau. Sebelumnya, polisi sudah mengamankan empat tersangka pada Sabtu (7/4). Hingga berita ini diturunkan, Ri masih dalam perjalanan dari Merapun ke Tanjung Redeb dengan pengawalan polisi.

Kapolres Berau AKBP Endro Prasetyo mengatakan bahwa pelaku pembobol brankas ada enam orang. Lima sudah diamankan, satu buron. Tersangka yang sudah diringkus adalah Sup (17), Sar (17), dan Kha (18) yang merupakan siswa kelas II, salah satu madrasah aliyah di Tanjung Redeb. Sedangkan EE (15) pelajar kelas II SMP Muhammadiyah dan Ri (19) remaja putus sekolah. Tersangka yang masih buron berinisial San (19), juga remaja putus sekolah.

Harun menjelaskan, dari hasil penyidikan sementara, diperoleh keterangan bahwa otak pembobolan brankas adalah EE, yang merupakan pelajar di sekolah tersebut. 

Dari pengakuan beberapa tersangka, pembobolan telah direncanakan EE sehari sebelum kejadian. Awalnya EE mengajak lima temannya untuk mengambil sejumlah telepon genggam di kantor sekolah. Ayo kita bobol kantor sekolahku, di sana banyak HP yang bisa kita ambil, demikian keterangan tersangka, seperti ditirukan Harun. 
Mematangkan rencana tersebut, kawanan ini sepakat berkumpul pada Rabu (4/4) malam di salah satu tempat pangkas rambut di jalan Mangga 3. 

Setelah rapat, mereka langsung beraksi, pada Kamis (5/4) dini hari. Mereka masuk ke halaman sekolah melalui pagar belakang. Kha disuruh berjaga di lapangan basket sekolah. Sementara lima rekannya menjebol jendela kantor kepala sekolah (kepsek) menggunakan obeng. 

Setelah jendela terbuka, kawanan ini tidak langsung masuk ke ruang kepsek karena terhalang teralis besi. Mereka pun menjebol plafon kantor dan akhirnya berhasil masuk ke ruang kepsek. Di ruang itu, brankas sekolah tidak terkunci. Tiga amplop cokelat berisikan dokumen dan uang Rp 71,8 juta yang merupakan dana BOS disikat. 
Informasi dari para tersangka, uang hasil jarahan itu dibagi enam. Sup mendapat Rp 7 juta, Ri Rp 21 juta, EE Rp 21 juta, Sar 8 juta, San Rp 8 juta, dan Kha Rp 6,8 juta. Oleh mereka, uang tersebut sudah habis dibelanjakan.

Selain tersangka, polisi sudah meminta keterangan tiga saksi. Yakni, kepsek, sekretaris, dan penjaga sekolah. 

Diduga, salah seorang dari komplotan pembobol ini juga kawanan pencuri kendaraan bermotor yang selama ini beraksi di Berau.

Para tersangka dikenakan Pasal 363 KUHP dengan ancaman pidana 7 tahun penjara, kata Kasat Reskrim. (zis/far/fuz/jpnn)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 13:21:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pelajar Mati Misterius, Keluarga Lapor Polisi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124099/Pelajar-Mati-Misterius,-Keluarga-Lapor-Polisi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_091539/091539_937677_Mayat_Ilustrasi.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PALANGKA RAYA - Seorang pelajar dari sebuah SMA di Palangka Raya bernama Helda Veronika, meninggal dunia mendadak, Kamis (12/4) sore sekitar pukul 17.00 WIB. Gadis berusia 17 tahun itu meninggal setelah sempat menjalani perawatan medis di RSUD Doris Sylvanus Palangka Raya sejak Senin (9/4). Bahkan pagi hari kemarin sekitar pukul 09.00 WIB sempat menjalani operasi.

Informasi yang diperoleh Kalteng Pos dari rumah sakit tadi malam menyebutkan, warga Jalan G Obos XXII itu sempat menjalani operasi pukul 09.00 WIB di RSUD Doris Sylvanus. Namun baru keluar dari kamar operasi pukul 14.00 WIB dalam keadaan tak sadarkan diri dengan mengeluarkan darah dari hidung.

Karena tak terima dengan kematian mendadak anaknya tersebut, pihak keluarga langsung mengadu ke Polres Palangka Raya. Bahkan, tadi malam juga, polisi langsung menurunkan anggotanya ke kamar jenazah untuk melakukan visum.

Keterangan dari keluarganya menyebutkan, Helda masuk rumah sakit Senin (9/4) lalu karena mengalami kecelakaan lalu lintas depan SMA 3 Palangka Raya di Jalan G Obos saat mengantar kakaknya berobat. Setelah kecelakaan, dia langsung dibawa ke RSUD Doris Sylvanus untuk mendapat pertolongan medis.

Sempat menjalani perawatan di IGD, Helda langsung diopname, dan baru menjalani operasi kemarin pagi. Pihak keluarga mulai curiga saat Helda keluar dari ruang operasi hingga ke ruang E. Karena saat itu, korban tidak sadarkan diri dengan mengeluarkan darah dari hidung. Bahkan pada sore hari pukul 17.00, Helda Veronika menghembuskan nafas terakhir. Penjelasan dari dokter tidak memuaskan pihak keluarga.

Anak saya patah kaki sebelah kiri, tapi kenapa kaki sebelah kanannya dibelah. Sebelumnya dia tidak ada keluhan sakit, namun saat setelah operasi anak saya tidak sadar-sadar dan saat setelah operasi dari hidung anak saya mengeluarkan darah kemudian dibawa ke ruangan E, darah kembali keluar. Kemudian dibawa lagi ke ruang ICU hingga akhirnya dia meninggal dunia sekitar pukul 17.00 WIB, kata Fertilina, Ibu kandung Helda Veronika, tadi malam.

Kata dokter meninggal karena luka pada kakinya. Padahal, dia sehat-sehat saja sebelumnya, bahkan sempat bercanda dengan saya, ungkap Dedi, paman korban.
Sementara pihak RSUD Doris Sylvanus mengaku belum menerima laporan mengenai penyebab meninggalnya pelajar salah satu SMA di Palangka Raya tersebut. Saya belum menerima laporan, nanti saya cek, kata drg Irly Yulia, Wakil Direktur Pelayanan Medik dan Keperawatan RSUD Doris Sylvanus Palangka Raya saat dihubungi via telepon, tadi malam.

Pantauan Kalteng Pos di kamar mayat RSUD Doris Sylvanus, nampak keluarga dan rekan korban memenuhi area ruangan jenazah. Untuk memastikan penyebab meninggalnya Helda, pihak keluarga langsung melapor ke Polres Palangka Raya.

Langsung ditanggapi (polisi, red) dan mereka (maksudnya polisi) langsung meluncur ke ruang mayat, kata Dedi.(kam/ens)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 12:31:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Jual Ganja Untuk Foya-foya</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124090/Jual-Ganja-Untuk-Foya-foya-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_093413/093413_886414_kriminal_dibekuk.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BENGKULU - Merasa penghasilan sebagai nelayan tidak bisa mencukupi kebutuhan, Me (22), warga Simpang Kandis Kelurahan Sumber Jaya, dan Su (20) warga Kelurahan Padang Serai, nekat menjual ganja. Hasil penjualan ganja digunakan untuk foya-foya bersama teman-teman sesama nelayan.

Kami baru satu bulan terakhir menjadi pengedar bang. Uangnya ada untuk tambahan kebutuhan keluarga. Tapi juga sering digunakan untuk beli minuman dan dihabiskan bersama teman-teman lainnya, terang Su.

Diakui keduanya, awal mula terjerumus dalam dunia narkoba ketika mendapat pemberian paket besar ganja senilai Rp 400 ribu, dari kenalan yang diketahui sebagai bandar. Paket besar tersebut kemudian dipecah menjadi beberapa paketan kecil, agar siap dipasarkan. Paketan kecil siap edar dijual seharga Rp 50 ribu hingga Rp 100 ribu. 

Namun, bisnis baru kedua nelayan ini akhirnya terbongkar berkat kepiawaian anggota Sat II Dit Narkoba Polda Bengkulu. Bermodal informasi warga, polisi berhasil meringkus Me sekitar pukul 15.30 WIB di samping Hotel Bidadari, dekat gang ke arah Kuala Alam, Selasa (10/4) lalu.

Setelah melakukan pengembangan, polisi mendapat identitas Su yang dibekuk sekitar pukul 17.30 WIB saat minum tuak di dek kapal, di Pelabuhan Pulau Baai. Dari tangan keduanya, polisi mengamankan 4 paket kecil ganja kering.

Saya tidak tahu kalau memiliki, menyimpan, menggunakan atau mengedarkan ganja dapat dikenai pidana. Tapi saya masih ingat dengan barang bukti yang sempat saya lemparkan sesaat sebelum polisi menangkap saya, ungkap Su yang mengaku sebagai pemakai sekaligus pengedar ganja. 

Dir Narkoba Polda Bengkulu Kombes Pol Drs. M. Budi Tono didampingi Kabid Humas AKBP Hery Wiyanto, SH melalui Panit Sat II, AKP. Frengki Leo, Amd menegaskan, akan tetap melakukan pengembangan dan tetap melakukan proses lanjutan terhadap pelaku. 

Pelaku mengaku telah menyesali perbuatannya. Untuk sementara pelaku ditetapkan sebagai tersangka dan masih dalam proses pengembangan, guna menelusuri indikasi keterkaitan jaringan pengedar narkoba lainnya, pungkas Panit Sat II.(mrx)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 09:56:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dua Perampok Tewas Didor</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124061/Dua-Perampok-Tewas-Didor-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_075518/075518_787361_Rampok_Pistol.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BEKASI - Empat komplotan perampok motor yang kerap beraksi di wilayah Kabupaten Bekasi digulung jajaran Polsek Tambun. Dua orang diantaranya tewas ditembak. Mereka masing-masing bernama Andik Setiawan, 20; Mahmud, 19; Nuryasin alias Iwang, 18 dan Ilan alias Gepeng, 21. Dua nama terakhir tewas ditembak polisi. Keempatnya dibekuk Rabu (12/04) kemarin.
 
Kapolsek Tambun Kompol Andri Ananta mengatakan penangkapan berawal ketika para pelaku merampok motor Yoga, 15 di Jalan Pengairan, Kampung Tambun Kelapa, RT 09/05, Satriajaya, Tambun Utara, Kabupaten Bekasi. Namun, karena melawan dan berteriak, dia ditolong warga. Akhirnya dua pelaku dibekuk. Sedangkan dua lainnya kabur, terangnya. 

Dari penangkapan keduanya, polisi melakukan pengembangan. Hasil interogasi, keduanya mengakui pelaku pembunuhan Gilang Pratama, 17. ABG itu korban perampasan motor pada 26 Maret 2011 lalu di Jalan Irigasi Persawahan, Kampung Bojong, RT 08/14, Satria Jaya, Tambun Utara, Kabupaten Bekasi. Kedua pelaku membunuh setelah merampas motor Revo milik siswa SMP itu. 

Dari mulut keduanya, polisi tahu alamat rekan pelaku yang bernama Iwang dan Ilan alias Gepeng. Tapi saat dilakukan penyergapan, keduanya mencoba melawan dan terpaksa ditembak. Keduanya pun tewas. Keduanya tewas setelah peluru petugas mengenai punggungnya. Mereka kami tembak karena kabur, ungkap kapolsek lagi.

Sementara itu, Mahmud, salah satu pelaku mengaku kawanannya sudah beraksi 4 kali di sekitar Kecamatan Tambun. Tapi saya baru ikut dua kali, ungkapnya. Dari tangan kawanan ini polisi menyita empat motor yakni Mio B 6333 KHN dan Mio Biru B 6093 OK. Lalu, Jupiter Z merah B 6730 NX dan Honda Beat yang dibakar massa plus clurit. Keduanya dijerat 365 sub 368 KUHP dengan ancaman 9 tahun penjara. (dny)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 07:54:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sembunyikan SS dalam Kaleng Roti</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124066/Sembunyikan-SS-dalam-Kaleng-Roti-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_081713/081713_374860_Sabu_dan_bong.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SABU-sabu (SS) seberat 881,40 gram yang dipesan terpidana Lapas Kelas II A Pekanbaru yang dimusnahkan Badan Narkotika Nasional (BNN). Sabu tersebut hendak diselundupkan ke dalam lapas dengan paket berisi delapan bungkus plastik bening di dalam kaleng roti. 

Pemusnahan dengan dibakar di dalam incenerator itu berlangsung di halaman belakang gedung BNN, Cawang, Jakarta Timur. Dari kasus tersebut petugas meringkus 10 tersangka terkait kasus tersebut. 

Para tersangka antara lain, tiga orang yang ditangkap sebelum operasi satgas pimpinan Wamenkumham Denny Indrayana, tiga orang dari lapas dan satu petugas sipir, dan tiga tiga tersangka terkait pencucian uang hasil transaksi narkoba sindikat tersebut.

Pemusnahan barang bukti narkoba ini merupakan tindak lanjut dari pengungkapan kasus antara BNN dan Kemenkumham di Lapas Pekanbaru pada tanggal 2 April, ungkap Kahumas BNN, Sumirat Dwiyanto, kemarin. 

Selain mengamankan barang bukti sabu sabu, BNN juga menyita 30 telepon genggam, komputer tablet, bong dan 1 kunci mobil milik salah satu terpidana. Menurut Sumirat, barang bukti telepon genggam tidak turut dimusnahkan. 

Sebaliknya, diharapkan dari telepon genggam milik para terpidana itu akan memberikan petunjuk untuk pengembangan kasus lebih lanjut. Ditanya dari mana asal barang bukti tersebut, Sumirat mengakatakan asalnya dari Malaysia. Sekarang BNN lagi bekerjasama dengan kepolisian di Malaysia untuk mengungkap jaringan asal sabu sabu, tegasnya. 

Di lain sisi, saat ditanya bagaiamana dengan perkembangan tindak lanjut pembahasan peraturan bersama atau MoU dengan Kemenkumham, Sumirat mengatakan masih belum ada kelanjutannya. 

Dikatakannya, ada atau tidaknya MoU tidak akan membuat petugas BNN berhenti memberantas narkoba termasuk di dalam lapas. Sebab BNN bekerja berdasarkan UU yang kewenangannya meliputi seluruh wilayah Indonesia. Namun diharapkan dengan adanya MoU akan semakin mempermudah teknis pemberantasan narkoba di dalam lapas. 

Kejahatan narkoba adalah extra ordinary crime. Makanya emberantasannya juga dengan cara yang luar biasa pula, ujarnya. 

Termasuk untuk operasi ke dalam lapas bukannlah operasi biasa yang terjadwal atau teragendakan sebelumnya. Tapi dibutuhkan operasi khusus, yang bersifat cepat, tepat, dan rahasia. 

Karena BNN dan Kemenkumham memiliki semangat yang sama untuk mencegah dan memberantas peredarang gelap narkoba, maka dibuatlah MoU atau peraturan bersama itu, ungkapnya. 

Ditanya bagaimana jika ke depan ada perubahan standard operating procedure, (SOP) untuk satgas. Semisal ada perubahan struktur ketua satgas bukan lagi Wamenkumham, tetapi pejabat di bawahnya. 

Tidak ada masalah. Apapun bentuknya nanti, yang paling penting adalah untuk mendukung pelaksanaan operasi ke delam lapas yang mampu menunjang kecepatan, ketepatan, dan kerahasiaan, terang Sumirat.

Menurut Sumirat, BNN pernah memiliki pengalaman betapa sulitnya masuk untuk operasi ke dalam Lapas Nusa Kambangan pada awal tahun lalu. Tanpa melibatkan petugas dari Kemenkumham, petugas BNN terhambat oleh birokrasi lapas setempat. 

Padahal kami sudah menunjukkan surat izin dari Ditjen Lapas, itu masih tidak bisa. Katanya harus ada izin yang lain dari Kakanwil setempat dan sebagainya. Akibatnya, petugas BNN tertahan tiga jam, ujarnya.(dni)
</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 03:53:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dukun Palsu Pengganda Uang Ditangkap Warga</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123968/Dukun-Palsu-Pengganda-Uang-Ditangkap-Warga-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_085848/085848_154004_ditangkap.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;KAPETAKAN - Seorang dukun palsu yang mengaku bisa menggandakan uang, Aksanudin (32) ditangkap warga dan nyaris tewas dimassa. Dalam aksinya, pelaku telah melanglang buana ke berbagai kota di Jawa Barat untuk mencari calon korban. Modusnya lewat iming-iming sejumlah benda pusaka. 

Dari tangan pria asal Desa Sudimampir, Kecamatan Balongan, Indramayu itu polisi menyita barang bukti tiga buah pedang sabuk buatan cina, sebuah keris, puluhan keping, batang logam berwarna kuning dan sebuah peti kayu berukuran 1 meter kali 0,5 meter.

Awalnya, Februari 2012, korban Sunadi (39) Warga Desa Kapetakan, Kecamatan Kapetakan, Kabupaten Cirebon mendatangi rumah tersangka di Balongan. Korban yang semula hendak ingin membeli tokek kepada pelaku bercerita kalau sedang terlilit utang dan hendak ingin mencari uang dengan jumlah yang banyak dalam waktu yang cepat. 

Melihat korban yang sedang butuh uang, tersangka lalu menawarkan diri dan mengaku bisa menggandakan uang dengan cara memasukan uang ke peti yang berisi samurai dan logam mulia. Pelaku janji beberapa bulan kemudian setelah peti itu dibuka maka uang itu akan berubah menjadi berlipat-lipat.

Tergiur tawaran tersangka, lalu korban menaruh uang tunai Rp20 juta miliknya ke dalam peti milik tersangka. Setelah dimasukan ke peti, tersangka meminta agar dua bulan lagi uang milik korban akan berlipat ganda. Namun disaat waktu yang telah ditentukan atau Selasa (10/4) sekitar pukul 17.10, uang korban tidak juga bertambah banyak. Akhirnya, korban memanggil tersangka agar datang ke rumahnya untuk mempertanyakan perihal tersebut.

Tersangka saat di rumah korban dengan enteng mengatakan bahwa korban kurang memberikan uang sesaji sehingga uangnya tidak bertambah. Merasa tertipu dan dirugikan, korban dibantu warga setempat yang kesal dengan ulah tersangka langsung menangkapnya dan menghajarnya hingga hampir tewas dimassa. Beruntung petugas polisi dari Polsek Kapetakan yang datang ke lokasi langsung mengamankan tersangka dan membawanya ke Mapolsek Kapetakan untuk diproses hukum lebih lanjut.

Uang itu (milik korban,red) saya masukan kedalam Peti, dan kemudian dikunci,kemudian jangan di buka sampai beberapa bulan agar dapat bertambah banyak,ujar tersangka Aksanudin kepada polisi di Mapolsek Kapetakan, kemarin.

Sementara itu, Kapolres Cirebon AKBP Hero Henrianto Bachtiar SIK MSi melalui Kapolsek Kapetakan AKP Amat Suhermat mengatakan tersangka dijerat dengan pasal 372 KUHPidana jo pasal 378 tentang Penipuan dengan ancaman 4 tahun penjara.

Kami menangkap pelaku yang pada waktu itu hendak ingin menagih uang sajen tambahan di rumah korban, katanya.(rdh)

</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 09:36:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pabrik Miras Ilegal Digerebek Petugas</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123933/Pabrik-Miras-Ilegal-Digerebek-Petugas-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_063709/063709_642442_Miras.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;TANGERANG - Belasan aparat Polda Metro Jaya (PMJ) menggerebek sebuah rumah mewah yang berlokasi di Cluster Asia, Blok B 32, No 27, Perumahan Banjar Wijaya, Kelurahan Cipete, Kecamatan Pinang, Kota Tangerang, Selasa (10/4) malam. Rumah yang berlokasi di kompleks elite itu digerebek lantaran dijadikan tempat produksi minuman keras (miras) ilegal. 


Home industry itu memproduksi miras palsu jenis wiski dan vodka. Informasi yang dihimpun INDOPOS, penggerebekan yang dilakukan jajaran Direktorat Kriminal Khusus (Ditreskrimsus) Polda Metro Jaya ini diduga bocor. Pasalnya, penggerebekan yang dipimpin AKP Vero Ginting itu hanya berhasil membekuk seorang sopir yang bernama Hendra di rumah tersebut. 

Sementara itu, pemilik home industry miras ilegal yang berinial SY dan beberapa karyawannya berhasil lolos dari sergapan petugas. Dari lokasi kejadian, polisi berhasil menyita berbagai alat produksi miras palsu tersebut. Seperti alat sablon (untuk membuat label miras), alat pres botol, empat set alat suling miras oplosan, dua drum alkohol, satu drum anggur merah. 

Juga turut disita, satu drum wiski, alat pres anggur, pita cukai palsu, vodka palsu 16 kardus, botol vodka kosong 18 karung, wisky 10 kardus, anggur 30 kardus, botol vodka kosong 10 karung, botol anggur kosong tiga karung dan empat kardus tutup botol miras palsu yang belum digunakan. Selanjutnya semua barang bukti dan Hendra dikeler ke Markas Polda Metro Jaya guna penyelidikan lebih lanjut. 

Awalnya beberapa polisi mengenakan baju preman datang menjelang magrib. Mereka langsung mengetuk pintu rumah. Terus dibuka oleh seseorang dari dalam, terang Rasti, pembantu rumah tangga di sebelah rumah itu kepada INDOPOS, kemarin. Saat digerebek, Hendra sama sekali tidak melawan. Dia langsung buka pintu dan membiarkan polisi menggeledah rumah mewah tersebut. 

Tak lama kemudian, beberapa polisi lainnya bersama beberapa mobil datang. Mereka orang baru. Baru sekitar satu bulan mengontrak. Selama ini yang saya tahu ada empat orang yang tinggal di sana, ucap Rasti lagi. 

Empat pria yang mengontrak di rumah itu, kata Rasti juga, sangat tertutup. Bahkan sejak mereka pindah, pintu pagar yang tadinya transparan, ditutup poly carbonat (bahan untuk alas garasi). 

Sehingga dari luar tidak kelihatan sama sekali aktivitas di halaman rumah apalagi di dalam rumah. Pintu utama rumah itu selalu tertutup. Biar siang hari tapi tidak pernah ada aktivitas mencolok, ungkap dia juga. 

Namun lantaran mereka tinggal di komplek perumahan elite, warga tidak terlalu peduli. Ketidakpedulian itu memudahkan SY bersama anak buahnya memproduksi miras oplosan. 

Sementara itu, Kapolsek Cipondoh, Kompol Suyono mengatakan pihaknya tidak tahu kalau di rumah tersebut, ada kegiatan home industri miras oplosan. Mereka baru sebulan mengontrak di sana. Jadi saya kira belum banyak kegiatan memproduksi miras oplosan. Saya kira mereka baru mempersiapkan bahan-bahannya saja, terangnya kemarin. 
 
Namun berdasarkan pengakuan Hendra, yang berhasil dibekuk polisi, kalau hasil produksi miras oplosan yang dibuat di rumah itu sudah diedarkan di beberapa bar dan diskotik di Jakarta. Katanya miras yang diproduksi suda dijual ke daerah sekitar Pasar Minggu, Jakarta Selatan. Miras oplosan yang diproduksi disini tidak ada yang dijual ke Kota Tangerang, ungkap Suyono juga.(gin)
</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 06:36:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Perampok Bersenpi Gasak Rumah Personil TNI</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123857/Perampok-Bersenpi-Gasak-Rumah-Personil-TNI-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_121244/121244_56507_penembak_gelap.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;LUBUKPAKAM- Lima orang perampok bersenjata api beraksi di rumah Kopral Kepala (Kopka) Atpim di Dusun Desa Sena, Kecamatan Batang Kuis. Senin (9/4) sore, sekira pukul 14.00 Wib. Dalam aksinya, kawanan perampok ini mengikat tangan dan kaki istri Kopka Atpim, Sri Rahayu (39), dengan kaos kaki.

Setelah Sri Rahayu dilumpuhkan, perampok menggondol harta benda milik Kopka Atpim berupa satu unit sepeda motor Vario BK 4786 ACG, kalung emas 10 gram, cincin 15 gram, gelang emas 20 gram serta 2 unit HP milik Sri Rahayu. Kerugian diperkirakan Rp20 juta. Akibat perampokan itu, Kopka Atpim membuat laporan ke Mapolsek Batangkuis.

Akibat perampokan itu, istri Kopka Atpim masih trauma dan belum dapat memberikan keterangan ke polisi. Selain itu, Sri Rahayu masih dirawat di Klinik Desi Batangkuis Pekan.

Ketika peristiwa itu terjadi, Sri Rahayu berada dirumah dirinya sendiri. Sementara Kopka Atpim masih berkerja sebagai Intelpam di Gaperta Medan. Sedangkan kedua anaknya yang sulung tengah bekerja. Kawanan perampok ini masuk dengan cara mendobrak pintu depan.

Setelah masuk, seorang pelaku yang membawa senpi langsung menendang Sri dan seorang lagi memukul bagian tubuh Sri Rahayu dengan alat pemotong besi. Kemudian pelaku mengikat kedua kaki dan tangan serta menyumpal mulut ibu rumah tangga itu dengan kaos kaki.

Kapolsek Batangkuis AKP Ilham Aceh menyatakan, peristiwa perampokan itu kini masih dalam penyilidikan aparat kepolisian.(btr)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 11:31:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Puluhan Kambing Dicuri dan Dikuliti</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/11/123810/Puluhan-Kambing-Dicuri-dan-Dikuliti-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120411_013617/013617_839002_Wedus.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BOGOR - Pencurian kambing sudah biasa. Tapi kalau sampai 21 ekor kambing, mungkin peristiwa ini jarang terjadi. Apalagi, puluhan kambing tersebut disembelih dan dikeluarkan isi perutnya tanpa ada yang mendengar lenguhan kambing dan tak ada bercak darah setetes pun.
 
Ya, kejadian itu terjadi di Kampung Kedunghalang, RT 02/04, Kelurahan Sukaresmi, Kecamatan Tanahsareal. Ke-21 kambing miliki Nisan (59) disembelih dan dikeluarkan isi perutnya oleh maling yang diduga lebih dari dua orang tersebut. 
 
Posisi kandang kambing tepat di belakang rumah, tapi saya tidak mendengar jeritan kambing yang disembelih. Dan anehnya lagi, tidak ada bercak darah sedikit pun di dalam kandang, hanya menyisakan jeroan kambing, ungkap Nisan kebingungan.
 
Informasi yang dihimpun, pencurian yang sedikit di luar akal sehat itu dilakukan sekitar pukul 02:00 hingga 04:00 dini hari. Saat itu, korban dan warga sekitar kandang kambing tertidur pulas. Para pelaku yang diperkirakan lebih dari dua orang tersebut beraksi dengan masuk ke kandang. Uniknya, aksi para pelaku ini tidak membuat seekor kambing pun berteriak ataupun bersuara. Satu per satu kambing disembelih dan dikeluarkan seluruh isi perutnya.
 
Peristiwa ini baru diketahui sekitar pukul 06:00, saat korban hendak memberi pakan ternaknya. Ia mengaku tak melihat seekor pun kambing di kandangnya. Ia hanya mendapati tumpukan jeroan kambingnya. Tak hanya itu, saat keluar kandang, ia juga dikejutkan dengan seekor kambing yang baru berumur lima bulanan. Kambing kecil berbulu putih itu ditemukan sudah tak bernyawa dengan bekas gorokan di bagian leher. Korban yang panik langsung melapor ke Mapolsek Tanahsareal. 
 
Tak lama berselang, Unit Reskrim Polsek Tanahsareal mengidentifikasi tempat kejadian perkara (TKP). Berdasarkan identifikasi, polisi menilai kejadian tersebut murni pencurian. Mengenai motif, polisi masih melakukan pengembangan. 

Belum ada dugaan yang mengarah siapa pelakunya. Yang jelas, kasus ini akan kita dalami. Total ada 21 ekor kambing yang disembelih, 20 ekor dibawa kabur, satu ditinggal, ungkap Kapolsek Tanahsareal Kompol Indratryani kepada wartawan, kemarin. 
 
Di tempat yang sama, Kanit Reskrim Polsek Tanahsareal, AKP Yasir Arafat mengatakan, dugaan sementara, pelaku berjumlah lebih dari dua orang dan beraksi menggunakan mobil. Ini jelas terencana dan kemungkinan besar dilakukan tidak di satu tempat saja, katanya. 
 
Beberapa saksi mengatakan, dini hari waktu kejadian, seluruh warga tidak mendengar teriakan kambing dibantai. Uniknya, darah yang seharusnya tercecer di sekitar kandang juga terlihat bersih dan rapi. Kamar tidur saya hanya beberapa meter dari kandang kambing, tapi saya enggak dengar ada teriakan kambing, ucap Jaelani (43), salah satu warga yang berdiam sekitar lima meter dari kandang kambing. 
 
Ia juga mengatakan, hingga pukul 00:00, dirinya dan keluarga belum tertidur. Jam 12 malam itu saya belum tidur. Rumah masih rame, kebetulan kandang kambing itu pas di belakang rumah. Tapi kita enggak denger ada teriakan kambing, ungkapnya. 
 
Beberapa warga menyebutkan, pencurian serupa pernah terjadi pertengahan tahun lalu. Waktu itu, kawanan pencuri juga membantai ternak kambing milik warga Kampung Kedunghalang. 

Ini bukan pencuri biasa. Pasti punya ilmu hitam. Kambing dikuliti hidup-hidup kayak gitu masak enggak ada darah yang bercecer di kandang, ucap Mahwan (35), salah seorang saksi.(yus/jpnn)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 01:46:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gara-gara SMS, Janda Anak Satu Bunuh Diri</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/10/123768/Gara-gara-SMS,-Janda-Anak-Satu-Bunuh-Diri-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120410_162547/162547_343736_jenazah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;LUBUKPAKAM- Melisa alias Melin (21), janda beranak satu warga Dusun II, Desa Paluh Sibaji, Pantai Labu, nekat mengakhiri hidupnya di rumah pacarnya, Iwan, warga Pasar 6, Desa Sidodadi Ramunia, Beringin, dengan cara minum racun hama, Senin (9/4) pukul 00.30 WIB.

Peristiwa ini bermula pada Sabtu (7/4) lalu. Iwan yang berstatus duda tanpa anak, ngapel ke rumah Melisa. Tiba-tiba ada SMS ke ponsel Melisa dari seseorang yang diduga Iwan dari seorang pria. Untuk memastikannya, Iwan menanyakannya kepada Melisa. Melisa menjawab, SMS itu dari kakaknya.

Namun Iwan kurang percaya dan merasa cemburu. Pertengkaran pun tak terelakan. Bahkan, malam itu Iwan meninggalkan Melisa dan langsung pulang.
Kemudian, Minggu (8/4) siang, Melisa mendatangi rumah Iwan. Tapi sambutan Iwan dingin terhadapnya. Bahkan, Melisa nekat menginap di rumah Iwan. Selanjutnya, pada Senin (9/4) dini hari pukul 00.30 WIB, Iwan masuk ke kamar untuk ganti baju, sedangkan Melisa sendirian di dapur. Namun, saat Iwan keluar, dia melihat Melisa tergeletak di dapur dengan mulut berbusa.

Iwan langsung melarikan Melisa ke RSUD Deliserdang di Lubukpakam. Tapi nyawa Melisa tidak dapat ditolong lagi. Kemudian jasad Melisa diboyong ke rumahnya di Dusun II Desa Paluh Sibaji sekitar pukul 02.00 WIB.

Padahal kami telah mengurus surat pengantar untuk menikah (NA) sebagai syarat pertama. Dalam waktu dekat kami akan menikah, sesal Iwan sembari menangis.

Sementara di Belawan, Khaidir alias Kidir (18), siswa kelas II SMK ditemukan tewas tergantung di atas loteng rumahnya, Minggu (8/4) malam pukul 22.00 WIB. Diduga, Kidir nekat mengakhiri hidupnya karena putus cinta.

Korban pertama kali ditemukan oleh Merna (20), kakak kandungnya. Saat itu, kakak korban hendak naik ke loteng rumah mereka. Ia terkejut melihat jasad Kidir tergantung di loteng. Merna langsung histeris. Jeritan itupun membuat warga berdatangan dan menurunkan jenazah korban dari jeratan tali nilon.

Meski telah berusaha membawa korban ke RSU Pelabuhan Hospital Centere (PHC) Belawan. Namun nyawa anak ke tujuh dari 12 bersaudara itu tidak terselamatkan dan meninggal.

Sebelum bunuh diri, dia pernah cerita kalau dia diputuskan pacarnya. Kata adikku, ceweknya bertubuh langsing. Tapi dia tidak bilang nama ceweknya itu, sebut, Mirna saat ditanyai di rumahnya.(bat/mag-17)
</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 16:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Motor Dibawa Kabur Saat Antri Bensin</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/10/123715/Motor-Dibawa-Kabur-Saat-Antri-Bensin-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120410_090245/090245_972247_curi_motor.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;TIMIKA - Sebuah sepeda motor Honda Revo warna silver dengan DS 4859 MI milik Marten Luther Pohwain, diduga dibawa kabur Sabtu siang (7/4) lalu, sekitar pukul 12.00 WIT, yang diparkir saat antri mengisi Bahan Bakar Minyak (BBM) di SPBU yang terletak di Jalan SP2. Setelah dua hari motornya belum diketemukan, Marten yang tinggal di Jalan Baru, kemudian melaporkan kejadian tersebut ke Polsek Mimika Baru (Miru) Senin (9/4) siang kemarin, sekitar pukul 10.15 WIT. 

Saat ditemui Radar Timika, Senin siang (9/4) kemarin, di Polsek Miru, Marten menjelaskan bahwa ketika itu dirinya memarkir sepeda motor dalam antrian di SPBU yang terletak di Jalan SP2. Lama mengantri, ia kemudian memutuskan untuk pulang ke rumah dan kembali lagi sekitar pukul 12.00 WIT. 

Saat kembali ia melihat motornya sudah hilang. Ia kemudian mencari motornya tersebut, tetapi cuma menemukan motor Honda Revo silver yang tidak diketahui nomor platnya. Dia menduga motor tersebut sengaja ditukar pelaku, karena motor yang ditemukan dirinya itu dalam kondisi kap-kap sudah terbongkar dan tanpa kunci.

Saya dorong motor itu ke bengkel, karena ketika saya mau pulang, saya kesulitan untuk pulang sebab tidak ada kendaraan jadi saya memutuskan mendorong motor ke bengkel untuk dihidupkan. katanya. Marthen berharap sepeda motornya ditemukan. Bagi yang merasa motornya hilang kiranya melapor ke Polsek Miru. (wrt)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 09:01:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Cemburu Buta, Pacar Dianiaya</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/10/123710/Cemburu-Buta,-Pacar-Dianiaya-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120410_083917/083917_138579_aniaya.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SORONG - Dipicu cemburu buta, remaja berinisial MI (17) tega menganiaya Melati (Samaran,red) yang tak lain pacarnya sendiri di dalam kamar kost hingga korban yang baru berusia 17 tahun ini menderita luka memar di wajah serta rasa sakit lantaran dipukuli berulang kali. Tidak terima perlakuan kekasihnya, Melati nekat melaporkan pacarnya ke Polsek Sorong Timur guna ditindaklanjuti sesuai prosedur hokum yang berlaku.

Sesuai keterangan korban, kejadian penganiayaan yang dialaminya terjadi Minggu (8/4) sekitar pukul 13.00 WIT di Jln Sungai Maruni Km 10, berawal saat korban dan pelaku sedang duduk berdua, tiba-tiba seorang cowok teman korban menghampiri korban. Merasa kenal dan berteman, korban pun menghampirinya dan menegurnya. Lantaran sudah akrab, korban kemudian duduk diatas motor temannya tersebut. 

Diduga cemburu dengan sikap korban yang tak lain pacarnya, setelah teman korban pergi, pelaku pun mengajak korban masuk kedalam kamar kostnya dan langsung marah-marah. Cemburu telah yang membakar perasaannya pun tak tertahankan lagi hingga pelaku memukul gadis cantik yang juga pacarnya tersebut berulang kali. Meski korban sempat meminta maaf dan berusaha menjelaskan jika ia dan temannya hanya sekedar teman, pelaku yang kalap tak lagi memperdulikannya. 

Setelah pulang ke rumah, korban kemudian menceritakan kejadian yang dialaminya ke saudaranya dan langsung melaporkanya ke Polsek Sortim. Kapolsek Sortim, Kompol Rusdy Pramana,S.IK yang dikonfirmasi Radar Sorong (JPNN Group) membenarkan adanya laporan tersebut. 

Menindaklanjuti laporan tersebut, pihaknya sedang melakukan pemeriksaan terhadap korban dan saksi-saksi atas kejadian tersebut, sementara pelaku yang statusnya masih pelajar tersebut, belum diamankan. Kasus ini masih dalam pengembangan pihak penyidik Polsek Sortim, akibat perbuatannya, pelaku terancam UU No 23 tahun 2002 tentang Perlindungan Anak mengingat korban masih tergolong dibawah umur.(reg)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 08:37:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Satu Keluarga Tewas Keracunan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/09/123623/Satu-Keluarga-Tewas-Keracunan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120409_132520/132520_863444_mayat2.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PALU - Seorang ayah beserta istri dan satu anaknya, ditemukan tewas di rumahnya Jalan Malonda, Kelurahan Silae, Palu Barat, sekitar pukul 16.00, Sabtu akhir pekan lalu. Ketiga korban, diduga tewas akibat keracunan.

Saat ditemukan, ketiga korban masing-masing, Alisman (40), Istrinya Fatmawati (35), dan anaknya Nabila (6), dalam posisi terbaring di ruang tidur rumahnya. Korban pertamakali ditemukan oleh Makatenni (53), yang tidak lain adalah ibu Alisman. 

Saat itu saya datang untuk menjenguk cucu saya. Namun pintu rumah dalam keadaan tertutup rapat. Saya beberapa kali berteriak, memanggil mereka, tapi tidak ada sahutan, tutur Makatenni yang ditemui di lokasi.

Curiga, Makatenni kemudian menghubungi beberapa warga di sekitar rumah Alisman. Atas inisiatif Makatenni, bersama warga kemudian mendobrak pintu rumah yang dikunci dari dalam. Saat pintu terbuka, Makatenni langsung masuk ke rumah. Dia sontak kaget, saat menyaksikan anaknya Alisman, yang sudah dalam keadaan kaku. 

Sang anak yang mengenakan baju berwarna biru, didapatkan dalam posisi sujud. Sementara menantunya Fatmawati, beserta anaknya Nabila, yang juga cucu Makatenni, tampak terbaring di samping Alisman. Keduanya, sudah dalam keadaan tidak bernyawa.

Polisi langsung mendatangi lokasi dan melakukan pemeriksaan dan olah TKP. Dari hasil olah TKP, polisi menemukan nasi goreng yang dimuntahkan dari mulut salah seorang korban, yakni Nabila. Polisi tidak menemukan benda mencurigakan, seperti kemasan racun di sekitar Tempat Kejadian Perkara (TKP).

Tidak ada kemasan racun yang biasanya orang gunakan untuk bunuh diri, seperti racun tikus, atau racun serangga yang tercecer di sekitar jenazah, kata Kapolres Palu AKBP H Ahmad Ramadhan yang dihubungi Minggu, (8/4).

Namun demikian, untuk mengungkap tabir di balik peristiwa tersebut, jasad ketiga korban langsung dibawa ke RS Bhayangkara untuk diotopsi. Sesuai dengan permintaan pihak keluarga, polisi hanya melakukan otopsi terhadap jasad Alisman, satu dari tiga korban.

Untuk mencari tahu kematian ketiganya, menurut Kapolres, bahwa pihaknya telah menyerahkan material yang dikonsumsi ketiga korban, ke Balai Pengawasan Obat dan Makanan (BPOM) untuk diteliti dugaan kandungan racunnya.

Lebih jauh Ahmad Ramadhan, mengatakan dugaan sementara para korban tewas setelah mengonsumsi bahan makanan mengandung bakteri berbahaya atau racun yang mereka olah sendiri.

Dari tubuh ketiga korban, kami tidak menemukan tanda-tanda kekerasan. Sangat besar kemungkinan para korban tewas akibat mengonsumsi makanan mengandung bakteri atau racun. Kalau itu dari makanan, kemungkinan makanannya mereka olah atau buat sendiri, sebab kalau makanannya mereka beli atau mengonsumsinya di pesta, maka ada korban lainnya, ujar mantan Kapolres Tolitoli itu.

Sementara itu, Kasi Pemdik dan pengawasan, Balai Pengawasan Obat dan Makanan (BPOM) Palu Drs M Jabbar Apt, mengaku bahwa sampai kemarin, pihaknya belum menerima sampel makanan yang diduga telah menyebabkan kematian satu keluarga tersebut. Belum ada kiriman sampel yang kami peroleh, mungkin besok (hari ini, red),tandasnya.

Perkiraan dari belum adanya sampel kiriman tersebut, dimungkinkan karena kejadian bertepatan dengan hari libur nasional sehingga hampir semua instansi tidak beraktivitas sebagaimana biasa. Besok sepertinya sudah ada, kami akan informasikan pula ke media, ungkap Jabbar.(jir/nhr)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 16:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ABG Diperkosa Paman dan Sepupu</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/09/123615/ABG-Diperkosa-Paman-dan-Sepupu-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120409_124407/124407_413463_perkosa1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;KEPAHIANG--Lagi-lagi kasus asusila terhadap anak dibawah umur terjadi di Kepahiang. Kali ini korbannya, Bohai (12)-nama samaran, siswi kelas 1 SMP, warga Kampung Bogor Kecamatan Kepahiang digagahi oleh paman kandungnya, Nu (34) dan sepupunya, Ay (15).

Perbuatan terkutuk itu dilakukan dua pria yang memiliki ikatan kekeluargaan dengan korban berlangsung di lokasi dan waktu berbeda di bulan Maret 2012 lalu. Terungkapnya berbuatan bejad itu setelah keluarga korban curiga melihat Bohai tiba-tiba berubah menjadi pemurung. Setelah didesak keluarganya apa yang telah terjadi, betapa kagetnya, Bohai mengaku dirinya telah diperkosa. Lebih kaget lagi, diluar dugaan pelakunya adalah paman dan sepupu korban. 

Tanpa pikir panjang, keluarga korban memutuskan menempuh jalur hukum, melaporkan duo penjahat kelamin itu ke Polres Kepahiang. Polisi bergerak cepat, usai mengambil keterangan korban langsung menangkap Nu dan Ay, Kamis (5/3) sekitar pukul 19.00 WIB. 

Dalam pemeriksaan petugas kemarin (8/4), kedua tersangka saling bantah, terkait siapa yang pertama kali merenggut keperawanan korban. Namun keduanya tidak membantah telah melakukan pemerkosaan.

Kapolres Kepahiang, AKBP Sudarno, S.Sos, MH melalui Kabag Ops, Kompol Max Mariner, S.Ik mengatakan, kedua tersangka dikenakan UU No 23 tahun 2002 tentang Perlindungan Anak yang ancamannya maksimal hukuman15 tahun penjara. Siapa yang pertama kali memperkosa korban itu tidak terlalu urgen, tapi yang penting keduanya sudah mengakui perbuatannya melakukan pemerkosaan, tegas Kapolres. 

Dalam pemeriksaan polisi korban mengaku sudah diperkosa sebanyak lima kali oleh kedua tersangka. Kejadian pertama versi korban dilakukan oleh tersangka Nu pada Selasa (6/3) sekitar pukul 12.00 WIB. Berawal saat korban tengah berada di kebunnya sendirian, didatangi Nu. Karena masih ada hubungan kerabat korban pun tidak curiga. 

Rupanya, tersangka yang sudah lama mengawasi gerak-gerik keponakannya itu, memanfaatkan suasana sepi di kebun untuk melampiaskan birahi sesatnya. Nu awalnya secara baik-baik mengajak korban untuk berhubungan itim. Kontan saja ditolak korban. 

Diduga sudah dipengaruhi birahi yang tak terkendali, sigap tersangka menyeret korban ke dalam pondok kebun, dan langsung memaksa korban untuk melayani nafsu birahinya. Sempat melawan, namun akhirnya korban kalah tenaga hingga kesuciannya terenggut paksa. Usai perbuatan terkutuk itu, Nu mengancam akan membunuh korban bila menceritakan apa yang dialaminya itu kepada orang lain, apalagi sampai ke orang tuanya.

Rupanya duka korban tak sampai disitu, usai diperkosa oleh sang paman, kali ini giliran sepupunya, Ay yang melakukan hal serupa pada Minggu (11/3). Aksi nyeleneh itu dilakukan Ay di rumahnya sendiri sekitar pukul 14.30 WIB. Sadar aksinya tidak diketahui orang lain, kedua tersangka akhirnya ketagihan untuk mengulangi perbuatannya. 

Hingga tercatat sudah lima kali korban mendapati kekerasan seksual. Dengan rincian, sang paman tiga kali dan sepupu korban sebanyak dua kali. Kendati berusaha untuk menutupi peristiwa nahas yan menimpanya itu, namun akhirnya kedua orang tua korban curiga. Setelah melihat sikap anaknya berubah drastis. Dari yang periang menjadi pendiam. Setelah didesak, barulah korban mengaku telah diperkosa oleh paman dan sepupunya sendiri.(fiz)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 15:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dua Pemuda Dibacok Geng Motor</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/09/123612/Dua-Pemuda-Dibacok-Geng-Motor-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120409_112902/112902_294865_bunuh.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MEDAN-Brutalisme anggota geng motor makin menjadi-jadi saja. Korban terbaru mereka adalah Johanes Jesril Sitanggang (16), bersama temannya, harus opname di RS Pirngadi Medan setelah dibacoki geng motor, Minggu (8/4), di Jalan Kapten Muslim.

Korban penyerangan anggota yang paling menderita adalah, Johanes yang hingga semalam masih terbaring di rumah sakit. Remaja tanggung itu menderita luka bacok di kepala dan bahu kanannya. Sudah begitu kereta Vega R BK 2486 AQ hitam miliknya juga dirampas anggota geng motor.

Aku tak tahu lagi mau buat apa, sudahlah anakku dibacok geng motor keretanya pun dilarikan bagai mana aku menanggung jawabkan ke showromm nanti,kata Dame Hotmaeda br Purba (45), ibu korban saat ditemui di Pirngadi Medan.

Johanes Jesril Sitanggang, merupakan warga Jalan Tanjung Mulia, Gang Martabe, Kecamatan Medan Labuhan mengalami sejumlah luka serius. Menurut Johanes, sebelum peristiwa naas itu terjadi ia bersama teman-temannya ngumpul di depan MB Jalan Krakatau. Puas nongkrong mereka pun memutuskan bubar.

Namun Johanes, Jimi teman dekat rumahnya serta seorang teman yang baru mereka kenal. Merasa belum puas bermain, Johanes memutuskan untuk jalan-jalan lagi ke rumah temannya di kawasan Griya. Singkat kata, dengan bonceng tiga mereka pun beranjak menuju Griya.

Namun mereka tidak langsung menuju Griya lewat Brayan akan tetapi mutar-mutar dulu melintas Jalan Ringroad. Nah, saat itulah Johanes Cs bersua anggota geng motor dari arah berlawanan. Johanes yang masih menahan sakit mengaku, jumlah anggota geng motor itu diperkirakan 23 kereta, semua boncengan.

Mereka membawa samurai, kelewang, celurit serta beragam senjata tajam lainnya. Melihat Johanes bonceng tiga dengan temannya membuat puluhan anggota geng motor naik darah. Mereka pun meneriaki Johanes Cs pakai kata-kata yang menyakitkan.
Sadar kalah jumlah, Johanes Cs tak menghiraukan ejekan dan makian anggota geng motor. Mereka tetap saja melaju menuju Jalan Gatot Subroto. Rupanya, anggota geng motor yang merasa tak dihiraukan langsung putar arah mengejar Johanes. 

Kami dalam perjalanan mau ke tempat kawan di Griya, tapi di Ringroad papasan jalan dengan anggota geng motor, terus orang itu putar arah ngejar kami. Kami pun lari, tapi waktu di Jalan Kapten Muslim kami ketangkap terus dibacoki,jelas Johanes meringis menahan sakit.

Johanes terkapar dihantam beramai-ramai oleh anggota geng motor. Begitu juga dengan dua temannya mengalami luka-luka, namun mereka sempat kabur meninggalkan Johanes yang terkapar kena parang anggota geng motor. Kami dibacoki, kawan saya yang dua sempat lari, saya terjatuh terus waktu diliatnya aku tak berdaya kereta aku dibawa kabur, tandasnya.

Semua kejadian itu terjadi sekira pukul 02.00 Wib. Beruntung salah seorang warga setempat yang melihat Johanes terkapar langsung melarikannya ke RS Sari Mutiara, di Jalan Kapten Muslim untuk mendapatkan pertolongan. Namun karena lukanya cukup serius Johanes dirujuk ke RS Pirngadi Medan untuk mendapatkan perawatan secara intensif.

Johanes mendapat informasi dari ibunya, kalau Jimi, temannya juga mengalami luka-luka akibat dihantam geng motor. Namun Jimi hanya opname di rumah karena lukanya tergolong ringan. Sedangkan teman yang baru mereka kenal belum ada kabarnya. Pasalnya, saat kejadian masing-masing menyelamatkan diri. 

Dame Hotmaeda Br Purba (45) ibu Johanes terlihat lesu di samping putra pertamanya yang menjalani perawatan intensif di Instalasi Gawat Darurat (IGD) RS Pirngadi Medan. 

Usai dilakukan scaning anak pertama pasangan suami istri, Lantas Sitanggang (48) dan Dame Hotmaeda Br Purba (45) itu dirujuk untuk dirawat inap. Hingga kemarin, korban belum membuat laporan ke polisi terkait dengan kondisi yang dialaminya. (cr-3/ton)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 14:28:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tega, Ibu Kandung Buang Bayinya</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/09/123606/Tega,-Ibu-Kandung-Buang-Bayinya-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120409_105225/105225_762889_BAYI.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PURBALINGGA - Kasus penemuan bayi laki-laki di kebon kopi milik Kamali di Desa Gondang RT 4/RW I Kecamatan Karangreja, akhirnya terungkap, kemarin (8/4). Setelah dua hari melakukan penyelidikan, polisi akhirnya menangkap pelaku pembuangan sekaligus ibu kandung bayi, Fin (16), warga Desa Gondang RT 1/RW IV, Kecamatan Karangreja.

Remaja bertubuh mungil ini ditangkap di rumahnya, setelah sempat beberapa hari melarikan diri ke Jakarta. Kapolres Purbalingga AKBP Ferdy Sambo SIK SH MH melalui Kapolsek Karangreja, AKP Sukirno kepada Radarmas (Group JPNN) mengatakan, sebenarnya Polisi sudah mengantongi identitas pembuang bayi, sejak Sabtu (7/4) lalu. 

Namun, karena tersangka saat itu tidak ada di rumah, kami tidak bisa langsung menangkapnya. Tersangka kami tangkap setelah meminta kepada orang tuanya untuk menghubungi tersangka yang berada di Jakarta untuk pulang, jelasnya.

Dijelaskan, Polisi menangkap tersangka di rumahnya, Minggu (8/4) sekitar pukul 14.00. Setelah kami tangkap, kemudian kami bawa ke Puskesmas. Dari hasil pemeriksaan Puskesmas, diketahui tersangka memang baru melahirkan sekitar satu pekan, lanjutnya. 

Selain itu, tersangka juga mengakui kalau dirinya yang melakukan pembuangan bayi tersebut. Dari pemeriksaan, bayi tersebut merupakan hasil hubungan di luar nikah dengan teman laki-lakinya And, warga Desa Sirandu, Kecamatan Karangjambu, Purbalingga, tambahnya.

Menurut pengakuan Fin, dirinya terpaksa membuang bayi laki-laki itu, karena teman laki-lakinya tidak mau bertanggung jawab. Bayi dibuang satu hari setelah dilahirkan tanpa bantuan bidan di kamarnya.

Dari hasil pengakuan Fin kapada Polisi, bayi tersebut meninggal dunia dua jam setelah dilahirkan. Selam mengandung hingga melahirkan, orang tuanya tidak ada yang mengetahui, karena Fin kerap memakai pakaian yang longgar. 

Seperti diberitakan sebelumnya, warga Desa Gondang, Kecamatan Karangreja, digegerkan dengan adanya penemuan mayat bayi di kebun kopi milik Kamali warga setempat, kemarin (6/4). Saat ditemukan kondisi bayi sangat mengenaskan, karena kondisinya sudah membusuk dan hancur.

Berdasarkan keterangan yang dihimpun di lapangan, mayat bayi berkelamin laki-laki itu, ditemukan di wilayah Desa Gondang RT 4/RW I, Kecamatan Karangreja, sekitar pukul 15.30. Saat ditemukan dibungkus plastik kresek dengan kondisi membusuk. (tya/bdg)</description>
            <category>Kriminal</category>
            <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 13:20:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
