<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Nusantara</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:44 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Dirjen Otda Ingatkan Basyrah tak Rusak Birokrasi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124107/Dirjen-Otda-Ingatkan-Basyrah-tak-Rusak-Birokrasi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_094515/094515_652800_Djohermansyah_Djohan1.JPG&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Direktur Jenderal Otonomi Daerah (Dirjen Otda) Kemendagri, Djohermansyah Djohan, memastikan bahwa Surat Keputusan (SK) pemberhentian tetap Basyrah Lubis dari jabatannya sebagai bupati Padang Lawas (Palas), telah diserahkan ke pihak Pemprov Sumut pada Rabu (11/4) siang.

Dengan telah diserahkannya SK dimaksud, Djohermansyah berharap agar Plt Gubernur Sumut Gatot Pujo Nugroho segera memanggil Basyrah secara resmi, untuk memberitahukan bahwa dirinya sudah dicopot dari jabatannya.

Jadi, segera beliau (Basyrah, red) dipanggil gubernur untuk memberitahukan SK pemberhentian, yang kita serahkan ke pihak Pemprov Sumut, ujar Djohermansyah Djohan kepada JPNN di kantornya.

Berdasarkan informasi yang didapat JPNN, Rabu (12/4) jam 10.00 Wib, ada staf dari Biro Otda Pemprov Sumut yang datang langsung ke Ditjen Otda untuk mengambil SK pemberhentian Basyrah.

Perkembangan di Palas sendiri, seperti diberitakan kemarin, Basyrah mengajak anak buahnya menolak pengangkatan Wakil Bupati Ali Sutan Harahap (TSO) sebagai Bupati. Basyrah juga menyempatkan diri melantik sejumlah pejabat eselon.

Arse Hasibuan, Sekretaris Dinas Pendapatan Daerah (Dispenda) Kabupaten Palas, dicopot dari jabatannya oleh Basyrah Lubis, karena tidak mau menandatangani surat penolakan (TSO) sebagai Bupati Palas, Rabu (11/4).

Menanggapi hal itu, Djohermansyah sangat menyesalkan tindakan Basyrah. Mantan Deputi Setwapres Bidang Politik itu meminta agar Basyrah mentaati aturan dan keputusan hukum.

Basyrah juga diimbau tidak mengambil langkah yang aneh-aneh. Harusnya taat aturan sajalah. Karena aturan sudah menyatakan diberhentikan, ya baiknya beliau terima saja dan tidak mengambil langkah-langkah yang tak produktif, kata Guru Besar Institut Ilmu Pemerintahan (IIP) itu.

Cara yang dilakukan Basyrah dengan memaksa anak buahnya menolak STO diangkat sebagai bupati Palas, justru merusak birokrasi. Karena birokrasi itu harus netral, melayani masyarakat, pungkasnya. (sam/jpnn)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:23:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Wagub Sebut BPK Tidak Berguna</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124097/Wagub-Sebut-BPK-Tidak-Berguna-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_093942/093942_732487_Syamsudin_Basari_1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PANGKALPINANG -Tudingan bernada miring kembali dialamatkan pada Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) daerah perwakilan Bangka Belitung. Kali ini sorotan miring seputar kinerja dan integritasnya BPK disampaikan Wakil Gubernur (Wagub) Bangka Belitung Syamsudin Basyari.

Bahkan, secara gamblang Wagub menyebutkan bahwa BPK tidak ada gunanya. Sebab menurut Wagub, selama dirinya menjabat sebagai orang nomor dua di Pemerintah Provinsi Babel tidak ada sama sekali laporan audit BPK yang kritis serta mampu membenahi soal buruknya praktik pengurusan administrasi keuangan Pemprov terutama di setiap Dinas-dinas. 

Satu periode saya berada di Pemprov dan mengerti betul kalau pengelolaan keuangan Pemprov itu carut marut dan tidak jelas arah serta pertanggung jawabannya. Terutama itu di setiap Dinas-dinasnya, kata Syamsudin Basari kepada Babel Pos (Grup JPNN).

Semestinya kata Wagub, dalam kondisi buruk seperti itu BPK masuk dan bila perlu meminta pertanggung jawaban langsung dari Dinas dan Pemprov. Sehingga, ada perbaikan serta tuntutan amanah dalam pengelolaan keuangan daerah itu.

Saya tahu dan mengerti betul buruk sekali pengelolaan keuanganya. Tetapi BPK yang melakukan audit tidak memberikan laporan yang jelas pada kami, apa hasil auditnya. Dalam kondisi yang buruk seperti itu kenapa BPK hanyut, lalu terdiam saja. Apa sudah masuk angin, sindirnya. 

Bilamana BPK hingga saat ini masih dinilai integritasnya lemah dan tidak professional hingga akhirnya masuk angin, kata Wagub, BPK artiya tidak berguna berada di Bangka Belitung. 

Saya berani mengatakan BPK itu tidak berguna karena tidak mampu memberikan sumbangsihnya untuk perbaikan soal pengelolaan serta pertanggung jawaban keuangan Pemerintah Provinsi. Selain itu juga, pertanggung jawaban berupa hasil audit sendiri BPK memberikan kesan tertutup. Yang mana terlihat dari tidak adanya tembusan yang diberikan BPK kepada lembaga penegak hukum seperti Kejaksaan dan Kepolisian, ucapnya lantang. 

Menanggapi tudingan bernada miring dari Wakil Gubernur tersebut, pihak BPK membantah keras. Bahkan, BPK menggaku apa yang dilakukan sudah benar dan profesional dalam menjalankan setiap tugas audit pada Pemerintah Provinsi. Sementara, terkait hasil audit sendiri BPK mengklaim sudah sesuai dengan fakta dokumen-dokumen di lapangan.

Kita professional dan sudah benar jalankan tugas kita. Untuk hasil ya sesuai dengan fakta dan dokumen di lapangan yang kita periksa, kata Humas BPK Irawan kepada wartawan, kemarin. 

Terkait soal ketidakpuasan tersebut, Irawan mempersilahkan masyarakat untuk menilai sendiri. Masalah kami dinilai buruk atau tidak ya terserahlah. Yang penting kami sudah professional, tutupnya. 

Seperti diketahui, sebelumnya tudingan bernada miring terhadap BPK juga disampaikan sejumlah Lembaga Swadaya Masyarakat (LSM) yang ada di provinsi Babel. Namun, tudingan tersebut juga dibantah keras BPK. (eza)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 11:37:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Merasa Disadap KPK, Wakil Rakyat Kalsel Ketakutan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124096/Merasa-Disadap-KPK,-Wakil-Rakyat-Kalsel-Ketakutan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_091909/091909_470746_KPK_Gedung.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BANJARMASIN - Beberapa wakil rakyat di DPRD Kalsel merasa telepon genggamnya disadap oleh Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK). Bahkan sekarang mereka lebih berhati-hati dalam menggunakan peralatan digital tersebut. Tak hanya itu, berdasarkan informasi yang dihimpun Radar Banjarmasin, beberapa orang staf Komisi juga merasa disadap.

Saat hal ini dikonfirmasi kepada wakil ketua DPRD Kalsel, Fathurrahman, ia enggan berkomentar. Bahkan terkesan tak mau menanggapi saat ditanya. Kalau saya tidak ada, katanya agak hati-hati, Kamis (12/4) siang. 

Seperti diketahui, beberapa kasus penyadapan memang dilakukan kepada para pejabat yang merupakan pemangku kebijakan. Kita tentu masih ingat dengan penyadapan yang dilakukan kepada salah satu petinggi partai di DPR RI yang akhirnya menyeretnya dalam kasus korupsi proyek pembangunan. 

Salah satu staf Komisi yang tak mau namanya disebutkan mengakui bahwa dirinya merasa disadap. Menurutnya, ada yang aneh dalam telepon genggamnya. Saya juga tidak mengetahui, kenapa saya juga diikut-ikutkan, ucapnya.

Di DPRD Kalsel sendiri, pembicaraan mengenai anggaran dan kebijakan sudah menjadi pembicaraan biasa kepada sesama anggota dewan, maupun pihak lain di luar DPRD Kalsel. Beberapa anggota dewan yang dikabarkan menjadi sasaran penyadapan sendiri sampai berita ini diturunkan, nampak tak begitu mau terbuka. Walaupun mau berkomentar, mereka tak mau identitasnya disebutkan.

Salah seorang anggota dewan yang mau berkomentar sempat menunjukkan handphone Blackberry miliknya yang disadap. Ia merasa ada yang aneh dengan BB miliknya, karena saat menekan tombol tertentu, muncul tulisan aneh yang muncul di layar BB. 

Coba lihat ini, kalau HP yang tak disadap, tak seperti ini. Beberapa kawan-kawan di dewan juga mengaku mengalami hal yang sama, ujar salah satu anggota dewan sambil menunjukkan Blackberry miliknya. 

Dengan adanya hal itu, ia mengatakan, beberapa anggota dewan nampak lebih hati-hati dalam menggunakan HP. Walaupun bukan berarti itu mengindikasikan bahwa yang bersangkutan terkait kasus korupsi. 

Agak hati-hati juga, karena mungkin ada hal-hal pribadi, walaupun bukan terkait korupsi lah. Asalkan kita tak melakukan korupsi kenapa takut, ujarnya. 

Dengan fasilitas teknologi yang serba canggih seperti sekarang, anggota DPRD Kalsel rata-rata semuanya menggunakan Blackberry, itupun ditambah dengan piranti komputer tablet canggih dengan merek i-Pad Apple 2. Apalagi dengan tunjangan komunikasi yang diberikan jumlahnya tak sedikit. Membuat mereka bisa berkomunikasi tanpa mencemaskan kocek mereka terkuras untuk membeli pulsa. (sip)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 11:17:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Disebut Boros Belanja Pegawai, Bupati Berang</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124087/Disebut-Boros-Belanja-Pegawai,-Bupati-Berang-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_090934/090934_714493_aang_hamid_suganda.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;KUNINGAN - Kendati Sekda Drs H Yosep Setiawan MSi telah membeberkan penjelasan, amarah Bupati H Aang Hamid Suganda terlihat belum mereda. Ia merasa tidak terima jika Kuningan harus dilikuidasi karena porsi belanja pegawai yang cukup besar seperti yang dirilis Forum Indonesia Untuk Transfaransi Anggaran (Fitra). 

Dalam seminar kemitraan Pemda dan Pers di Restoran Lembah Ciremai kemarin (12/4), Aang sempat menyentil hal itu dalam pidatonya. Ia merasa tidak terima atas rilis dari Fitra yang kurang melakukan kajiannya secara komprehensif. 

Dipertegas oleh ucapannya kala wartawan mewawancarai. Dia menegaskan, mestinya Fitra dan Kemendagri berkomunikasi terlebih dulu sebelum mengeluarkan sikapnya. Seharusnya pemberitaan seperti ini harus ada komunikasi terlebih dulu. Masa Kuningan akan dilikuidasi. Ini tidak boleh. Likuidasi itu kan dibubarkan atau digabungkan. Maka dari itu mereka (Fitra, red) harus hati-hati, tandas pria yang hendak mencalonkan Gubernur Jabar itu.

Akibat rilis Fitra, pihaknya memandang perlu untuk ada klarifikasi. Aang berencana untuk memanggil para aktivis Fitra ke Kuningan. Disamping ingin menunjukkan sejumlah pembangunan yang berhasil dilaksanakannya, ia pun ingin mencocokkan data belanja pegawai.

Anggaran belanja di Kuningan itu tidak pernah mencapai 71 persen karena ada perubahan parsial. Tahun 2011 misalnya, belanja pegawai kan cuma 64 persen. Begitu juga tahun 2012 hanya 66 persen, ungkapnya. 

Waktu panggilannya itu belum dipastikan. Yang jelas Aang meminta agar dilakukan segera. Kepada Fitra, pihaknya akan menjelaskan bahwa anggaran di Kuningan masih stabil. Bahkan sampai saat ini pembangunan begitu nampak. Kita masih bisa membangun kok. Malah pembangunan disini bisa lebih baik dari daerah lain, tegasnya. 

Seperti yang pernah diberitakan Radar Cirebon (Grup JPNN) sebelumnya, rilis Fitra menyebutkan terdapat 291 kabupaten/kota di Indonesia yang memiliki anggaran belanja pegawai lebih dari 50 persen. Dari angka sebanyak itu, 11 daerah diantaranya lebih dari 70 persen. Kuningan masuk kedalam 11 daerah tersebut. 

Sekda Drs H Yosep Setiawan MSi berharap agar pemerintah pusat melakukan pembenahan regulasi kepegawaian. Sebab beberapa kebijakan pusat tersebut membuat anggaran belanja pegawai di daerah membengkak. Seperti lahirnya PP 48/2005, kebijakan pengangkatan sekdes PNS, droping THL dari pusat, sertifikasi, kenaikan tunjangan beras dan kebijakan lainnya. 

Kebijakan tersebut, lanjut Yosep, tidak bisa ditolak oleh daerah. Padahal atas lahirnya kebijakan itu mampu menguras anggaran yang sangat besar. Secara otomatis, pembengkakan pada pos belanja pegawai pun tidak bisa dicegah. 

Meski demikian pembangunan di Kuningan tidak terhenti. Apalagi sampai kolap. Bahkan jika dilihat secara langsung, infrastruktur Kuningan lebih bagus dari daerah lain, ungkapnya. (ded)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 09:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Honorer Gagal Verifikasi, Nasib tak Jelas</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124080/Honorer-Gagal-Verifikasi,-Nasib-tak-Jelas-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_085138/085138_648012_PNS_Lowongan.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MEDAN- Sebanyak 23 tenaga honorer kategori 1 di Pemerintah Provinsi Sumatera Utara (Pemprovsu), yang tidak lulus proses verifikasi dan validasi di Badan Kepegawaian Nasional (BKN) 22 Maret 2012 lalu, tidak ada jaminan lagi untuk mengikuti proses yang sama untuk ke depannya.

Yang 23 tenaga honorer yang tidak lulus, tidak bisa dipastikan apakah bisa diangkat lagi atau tidak, kata Kepala Badan Kepegawaian Daerah (BKD) Provsu, Suherman didampingi Kabid Pengadaan BKD Provsu Kaiman Turnip di Kantor Gubernur Sumut, Kamis (12/4).

Dijelaskannya, proses selanjutnya adalah akan dilakukan uji publik. Kemudian dilakukan pemberkasan ulang para tenaga honorer, untuk kembali diserahkan kepada BKN. Jika saat uji publik nanti, ada yang keberatan maka akan gugur. Setelah 14 hari, kemudian pemberkasan. Baru ada prose surat-menyurat ke BKN untuk diangkat menjadi Pegawai Negeri Sipil (PNS). BKN yang menentukan, kapan pengangkatannya, tambahnya lagi.

Suherman juga menjelaskan, ada beberapa penyebab 23 tenaga honorer tersebut tidak memenuhi kriteria (TMK), diantaranya, tidak ditemukan dalam Daftar Isian Penggunaan Anggaran (DIPA) Tahun 2006-2010 (terputus, Red). Tenaga honorer tersebut hanya ditampung dalam APBD selama tujuh bulan, kemudian yang bersangkutan bekerja di tempat lain. 

Adapun tenaga honorer Pemprovsu yang lulus verifikasi dan validasi BKN yakni Ngikut Ginting, Ramlan, Sadar Ginting, Erna, Ernimalem Br Ginting, Dahlia Istiqma, Kemala Suti, Nova Anggraina, Rudiyono, Saufiya Zaura, Syahfitra, Syaifuddin Anshori, Willy Arya, Dewi Irwati, Erma Bahagia Pakpahan, Karmo.

Kemudian, Hayati Ivana Dora Sukatendel, Iskander, Sri Rahayu, Achmad Sadly Nasution, Jesman Ginting, Juminah, Khairuddin Rangkuti, M Taher, Marasangap Pane, Mhd Anshor Harahap, Muhammad Agus Prayudi, Nur Hafni Lubis, Andry Hamonangan, Nur&quot;aini, Parlindungan, Ramli, Rudolf Budiyanto Sibarani, Rustam, Sawiyah, Soni, Tumin, Barismen Sitopu, Yenny Azwita, Yusni, Yustinawati, Chairil Anwar, Dame, Edi Susilo, Ester AN, Sariadi. 

Selanjutnya, Kristine Rezeki Nainggolan dan Marklin Pardede, Friendly Simanjuntak, Edi Sudarja, Dewi Trisnawati dan Mhd Fandi Abdillah, Edi Sutrisno, Husin, Rendi dan Sugiran. 

Kemudian, Alpinus, Aldrinsyah, Sabaruddin, Ahmad Syamsuri Polem, Fanda Syahputra dan Yunita Sahfitri, Ahmad Syahril Saragih, Damenson Hotman Tua Lingga, Lismiani, Fifi Arifnasari, Kakle Harahap dan Karia B Simbolon. 

Selanjutnya, Ahmad Yani, Muhammad Asjuandi, Reny Aswita Sianturi, Sulhamdi, Suma Sugiharto, Suwito, Syahruddin, Zulfadli Nst, Ahmad Effendi Nst, Emma Sary Nasution, Faisal Rizal Sitanggang, Hendra Siagian, Hernita Sitorus, Irfansyah, Leonardo Siahaan, Moses Sibagariang. 

Kemudian Hasbi, Muhammad Rizki Salam, Ronny Wilfrid Hutagalung, Siti Idayu dan Sri Hami Yanti, Agam, Parsunian Manurung, Pujan, Ronal Sianturi, Selamat, Syamsul Bahri, T Zultuah, Ahmad Misto, Endri Prianto, Helena M Simanjuntak, Khairul Amry, Lukman Sibarani dan Paiman, Eni Pristiawati dan Rienty Minarni Nainggolan.

Selanjutnya Mesno, Muhammad Yunus, Panahatan Pasaribu, Rifan Syahputra dan Zulkarnain Siregar. Irwan Rangkuti, Irwansyah, Muhammad Safii Hasibuan, Nahda, Nanda Rahmana, Radiah Sari, Rosihansyah Rangkuti, Sucipto, Al Mussana Hatta, Syaiful Bahri Napitupulu, Teuku Sulaiman Muly, Aminunsyah Pane, Awaluddin Siregar, Dasni Zetri, Eko Abdul Rahim, Erisa Agustina Pohan, Feri Andrisma dan Hasmarlinda.

Kemudian, Adi, Julaina Nawar, Koko Santoso, Lasdiana Nainggolan, Masta Marisi Sihombing, Meliala Sembiring, Muhammad Rivai Harahap, Nasrul, Nur Andayani, Parningotan Sijabat, Raja Uhum Harahap, Ahmad Suyadi, Raja Oloan Sibagariang, Rony Firza, Rosnidah, Rukayah, Sabaruddin, Seri Murni, Sinton Siboro, Sri Wardani, Srimawarni Ritonga, Suardi, Balandua Sebayang, Sudarto, Supriadi, Tangkas Hasiholan Siregar, Triono Ramadhan, Wahyudin, Wardatul Husna, Zulkhaidir, Eparina Hutabarat, Ernawati, Fitrianingsih, Henri Duaman Sibagariang, Herry Lestari Manalu dan Irfan Tamsi Lubis.

Selanjutnya Ade Frima Koesnanda, Erwin Meilindo Marbun, Fridris Rivai Manurung, Herianto, Junaidi, Muhammad Jefri Fadhillah, Nimrot Tampubolon, Nur&quot;aini, Agus Priono, Rini Trisnawaty, Sri Yanthi Lantika Lumban Toruan, Sry Muliani, Tuan Pantun Edison Simanjuntak, Ahmad Fadhli, Arief Prayogo, Cyrus Ricardo Mallatang, Dedek Siswanto, Desmawati dan Doni Berliana. 

Kemudian Bahtar Panjaitan, Deanny Kelana, Dian Sinarti, Iskandar Usman, Marudut Naibaho, Supriono dan Yovira Oktoria Nst. Abu Bakar Neza Alfin, Yanti Hutabarat, Efiana Sirait, Linda Hasibuan, Purwanto, Rahmad Jemali, Rewati Tambunan, Risdiana Daulay, Shinta Riny Nainggolan, Sri Darlina Purba dan Yasmis Harefa.(ari)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:57:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Panik Gempa, Babi Masuk Kota, Gigit Mobil</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124077/Panik-Gempa,-Babi-Masuk-Kota,-Gigit-Mobil-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_083742/083742_997879_babi_hutan.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;TAPAKTUAN - Pasca gempa bumi dahsyat melanda Aceh Rabu (11/4) sore, ternyata bukan hanya manusia dirundung kepanikan. Seekor babi hutan juga kehilangan kendali dan berkeliaran di kawasan kota Tapaktuan. Ia mengamuk, menyeruduk dan menggigit bagian mobil box hingga plat nomor polisi kenderaan tersebut copot.

Peristiwa itu terjadi sekira pukul 09.30 Wib, Kamis (12/4), diseputaran jalan T.Nyak Adam Kamil, tepatnya di depan Gedung Rumoh Agam, Jambo Apha, Tapaktuan.

Seekor babi hutan nyelonong masuk kawasan perkotaan, saat sebuah mobil Box BK 9813 MN melintas dan berpapasan dengan satwa liar itu, mendadak mengamuk.

Bagian depan dan ban mobil diseruduk bahkan digigit berulang kali, mendapat serangan yang membabi buta, sopir menghentikan laju mobilnya. Begitu mobil berhenti, satwa bermoncong dan bertaring tersebut kian menjadi-jadi, bahkan nomor polisi dikunyah sampai copot, sebahagian body ringsek.

Awak mobil tidak bisa berbuat banyak, kepada Metro Aceh ia mengaku takut karena melihat kondisi yang menakutkan. Ironisnya ketika disorakin oleh warga setempat tidak digublis, malah semangkin bringas. Kami takut bang, jangankan kita mobil saja diseruduk, papar sopir sambil memperbaiki bagian yang rusak.

Menurut Adi (32), warga yang berada TKP saat kejadian, usai melampiaskan amarahnya dengan tenang babi hutan itu beranjak melintasi pagar Pendopo bupati, kemudian menghilang ke semak belukar di kaki gunung. Saya rasa babi itu terkejut dengan goyangan gempa kemarin, sehingga kesasar dalam perkotaan.

Informasi yang di terima Metro Aceh (Grup JPNN), selain seekor babi menyeruduk mobil box, hal yang sama juga terjadi di kawasan SD Negeri 7 Tapaktuan. Sesekor babi menyelinap masuk pekerangan sekolah. Tidak pelak, sejumlah siswa dan para guru kebingungan karena dikhawatirkan akan menyerangan anak-anak.(sud)


</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:42:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>15 Jam Mengungsi, Warga Masih Trauma</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124075/15-Jam-Mengungsi,-Warga-Masih-Trauma-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_083322/083322_841573_mudik_bawa_tas_thumb.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;KRUENG MANE - Walau masih trauma, ratusan warga pesisir dari lima gampong di Krueng Mane, Kecamatan Muara Batu, Aceh Utara, setelah mengungsi selama 15 jam akhirnya kembali pulang ke rumah mereka masing masing, Kamis (12/4). 

Mereka mengungsi di dua lokasi terpisah pasca gempa yang terjadi Rabu (11/4) sore kemarin. Warga mengungsi sejak pukul 17.00 sore kemarin dan baru kembali kerumah masing-masing pukul 08.00 pagi.

Para pengungsi ini masing-masing warga dari Gampong Tanoh Anoe, Keude Mane, Meunasah Baroh, Cot Seurani dan Gampong Pante Gurah. Mereka mengungsi ketempat daratan tinggi untuk menghindari terjadi tsunami pasca yang gempa yang menguncang Aceh 8,5 SR.

Lokasi pengungsian warga itu yakni satu titik di kawasan Basecamp Saripari Kuala Dua dan Gle Lagang, kecamatan setempat, sekitar 250 warga. Warga berasal dari Gampong Tanoh Anoe, Keude Mane, Meunasah Baroh dan Gampong Cot Seurani. Kemudian, satu titik di kawasan Gampong Pante Gurah berjumlah 150 warga yang mengungsi di meunasah setempat.

Kami mengucapkan terima kasih kepada Saripari telah memberikan tempat dan memberikan bantuan sembako kepada warga kami ketika mengungsi selama hampir 15 jam, kata Camat Muara Batu, Saiful Basri, kepada Rakyat Aceh (Grup JPNN), kemarin. Kata dia, Pemkab Aceh Utara, juga mengirimkan bantuan masa panik kepada warga yang sempat mengungsi.

Sebut camat, warga tidak mau balik kerumahnya ketika malam itu karena masih merasa trauma dengan kejadian tsunami 8 tahun lalu pada tahun 2004 lalu. Apalagi, setelah terjadi gempa pada Rabu sore kemarin, ada peringatan tsunami sehingga warga memilih untuk mengungsi. 

Dari 24 gampong di Kecamatan Muara Batu, 12 gampong diantara termasuk daerah pesisir pantai. Tapi hanya lima gampong warga yang mengungsi karena masih trauma dengan tsunami tahun 2004 silam, ucap Saiful Basri. Selain itu, lanjut dia, hingga tadi pagi pukul 08.00 semua warga yang sempat mengungsi sudah kembali kerumah masing-masing untuk beraktifitas seperti biasa. (arm)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:37:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>33 Napi Kabur Belum Kembali</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124073/33-Napi-Kabur-Belum-Kembali-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_082940/082940_698283_napi_kabur.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SIGLI-Sebanyak 33 narapidana dari ratusan warga binaan Lembaga Pemasyarakat (Lapas) Sigli sejak kabur saat gempa Rabu (11/4) kemarin, dilaporkan belum kembali. Pencarian masih terus dilakukan pihak Lapas dibantu kepolisian.

Kepala Lapas Kota Sigli, Joko Budi Supiyanto kepada Rakyat Aceh (Grup JPNN) Kamis (12/4) mengatakan, saat gempa berkekuatan 8,5 SR melanda Kota Sigli, sejumlah 206 Nara Pidana (Napi), kabur karena takut tsunami.

Sejumlah petugas sipir rutan tersebut dibantu personeil TNI/Polri masih melakukan pengejaran terhadap para napi yang masih diluar Rutan. Jadi sekarang kita masih melakukan pengejaran terhadap 33 orang napi yang kabur, karena isu tsunami pasca terjadinya gempa kata Joko.

Menurut Joko, para napi itu kabur pada saat gempa sedang berlangsung. Mereka kabur karena takut naiknya air laut raksasa yang lebih dikenal dengan sebutan tsunami. Seperti diketahui posisi Lapas Benteng, Sigli hanya terpaut 60 meter dari bibir pantai. Dan ini lah yang menyebabkan para napi kabur karena khawatir terjadinya tsunami sebutnya. 

Sementara itu, gempa melanda Kota Bandaaceh juga mengakibatkan tembok atau dinding bagian belakang Lapas di Desa Meunasah Manyang, runtuh sepanjang 60 meter dan beberapa tembok lainnya, terlihat retak-retak berat dan sedang. Bahkan, ada juga yang miring letaknya setelah gempa menguncang kota setempat. Meski begitu, tidak ada korban jiwa maupun luka.

Kepala Lapas Banda Aceh di Desa Meunasah Manyang, Kecamatan Lambaro, Aceh Besar Ridwan Salam, kepada koran ini, beberapa saat setelah gempa pertama terjadi, mengungkapkan juga kekagetannya pascagempa petugas lapas menghubunginya dan seketika itu juga memeriksa tembok yang runtuh juga dinding lainnya yang retak.

Tak hanya itu, Ridwan Salam pun, meminta petugas jaga di Lapas yang baru saja dua minggu lebih relokasi dari Lapas Kajhu, untuk menghubungi pihak kepolisian agar mengamankan lokasi karena dbanyak masyarakat yang ingin menyaksikan runtuhnya dinding Lapas dari dekat.

Diperkirakan dinding yang runtuh sepanjang 60 meter lebih dan belum bisa ditaksir berapa kerugian yang didarita dari kejadian tersebut. Hanya saja, ujarnya, usai memeriksa ini, ia akan melaporkan kejadian itu ke Kepala Kementrian Hukum dan HAM atau dulunya Kakanwil Kehakiman Aceh.

Dan untuk sementara waktu, pihaknya akan memagar seadanya di bekas runtuhan dinding Lapas setempat, agar aman dari apapun. Sekali lagi dikatakannya para tahanan titipan dan juga Narapidana sebanyak 400-an orang yang saat kejadian sedang beristirahat di selnya, aman dan tidak ada yang luka sedikit pun akibat gempa itu. (mir/ian)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:30:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Turut Nikmati Uang Korupsi, 111 Pejabat Bakal Tersangka</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124070/Turut-Nikmati-Uang-Korupsi,-111-Pejabat-Bakal-Tersangka-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_082608/082608_694061_Borgol.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PADANG - Kejaksaan Tinggi Sumatera Barat terus mengembangkan kasus dugaan korupsi Rp1,3 miliar dana bagi hasil provisi sumber daya hutan (PSDH) Mentawai. Pada sidang di Pengadilan Tindak Pidana Korupsi (Tipikor) Padang, Kamis (9/4), Jaksa Penuntut Umum (JPU) telah membeberkan nama-nama 111 pejabat yang ikut menikmati uang tersebut. 

Dari 111 nama itu, dua nama pejabat yang telah dijadikan terdakwa dalam persidangan itu yakni mantan Bupati Mentawai dan Mantan Kepala Dinas Kehutanan Kabupaten Mentawai.

Kasi Penkum dan Humas Kejati Sumbar, Ikwan Ratsudy, kemarin mengatakan, JPU akan terus melakukan pengembangan atas kasus tersebut. Tidak tertutup kemungkinan 111 pejabat atau sebagian darinya akan ditetapkan sebagai tersangka.

Kami akan lakukan pengembangan dulu. Sejauh ini yang diketahui sebagai aktor dalam kasus tersebut adalah dua terdakwa yang telah di sidangkan itu. Pejabat dan PNS lainnya kebanyakan tidak begitu mengetahui tentang persoalannya, katanya.

Kata Ikwan, Pejabat dan PNS lainnya dalam hal ini hanya sebagai penikmat atau penerima uang. Karena itu, mereka baru diperiksa sebagai saksi. Suatu saat mereka kemungkinan akan dipanggil lagi. Tergantung dari bukti-bukti tambahan yang didapat jaksa untuk bisa memanggil mereka kembali. Apabila bukti-bukti itu kuat kemungkinan mereka bisa ditetapkan sebagai tersangka dan disidangkan seperti dua terdakwa yang telah disidangkan.

Sekadar diketahui kasus ini berawal pada 2005 lalu. Saat itu tercatat penerimaan dana PSDH sejak tahun 2003 hingga 2004 sebesar Rp15.735.149.904. Berdasarkan data tersebut, Kepala Dinas Kehutanan, Samuel Panggabean mengajukan biaya upah pungut dalam Rencana Anggaran Pendapatan dan Belanja Daerah (APBD) Kabupaten Kepulauan Mentawai. Melalui proses yang panjang dan berulang-ulang, pencairan 10 persen dari dana tersebut untuk upah pungut yakni sekitar Rp1,5 miliar berhasil dicairkan.

Kemudian berdasarkan Surat Keputusan Bupati Mentawai uang itu dibagi-bagi kepada tim pengendali pengelolaan pemungutan PSDH sebesar Rp267.497.548,58 dan kepada tim operasional pengelolaan pemungutan dana PSDH sebanyak Rp720.536.466,94. (mg17)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dorong Nasionalisasi Inalum, Nurdin Digadang Maju Cagub</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124043/Dorong-Nasionalisasi-Inalum,-Nurdin-Digadang-Maju-Cagub-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_161329/161329_66893_nurdin_tampubolon.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Sejumlah tokoh pemuda asal Sumut yang selama ini berdomisili di Jakarta, mendorong agar anggota DPR Nurdin Tampubolon, ikut maju dalam bursa pencalonan gubernur Sumut.

Bahkan, mereka telah mulai mengorganisir diri sebagai tim sukses anggota DPR dari dapil Sumut I itu. Dapil Sumut itu meliputi Kota Medan, Deli Serdang, Serdang Bedagai, dan Tebing Tinggi.

Salah seorang pemuda asal Sumut, Andy A, yang berperan sebagai inisiator pembentukan tim sukses Nurdin, mengatakan, Nurdin layak maju, dengan modal pendidikan, kecerdasan, keterampilan, dan kemampuan yang mumpuni sebagai seorang pemimpin. Menurut Andy, Nurdin juga sosok tokoh yang berdiri di atas semua golongan sosial, ekonomi, maupun politik.

Jika Bang Nurdin Tampubolon masih mau maju sebagai salah satu Calon Gubernur Sumatera Utara pada Pilgubsu 2013, saya yakin rakyat Sumut akan memberikan dukungan yang besar , ujar Andy saat memberikan keterangan pers di Jakarta, Kamis (12/4).

Dijelaskan Andy, selama ini sosok Nurdin Tampubolon sudah memperlihatkan tipe kepemimpinan yang mampu menampung semua keragaman. Mulai dari suku bangsa, agama, lapisan ekonomi, hingga lapisan sosial politik.

Nurdin, mantan anggota Dewan Perwakilan Daerah (DPD) itu, juga dinilai sebagai sosok pemimpin yang tidak akan mengumbar janji. Ketua DPP Partai Hanura itu, kata Andy, Nurdin merupakan tipe pemimpin yang lebih mengutamakan karya daripada kata.

Nurdin, yang duduk di Komisi VI DPR, menurut Andy, selama ini serius memperjuangkan bagaimana caranya supaya daerah Sumut memiliki energi listrik yang berlebih. Dia yakin, konsen Nurdin di persoalan energi ini, akan mampu menyelesaikan persoalan listrik di Sumut. Kita memiliki PLTA Asahan, dan sumber alam masih banyak yang belum diberdayakan, kata Andy.

Jika Nurdin memimpin, dia akan menjadikan Sumut bisa mengekspor energi listerik ke daeral lain, ujar Andy optimis.

Andy juga mengklaim bahwa Nurdin merupakan orang pertama di DPR yang menyuarakan kepada pemerintah untuk menasionalisasikan PT Inalum. Bahkan, Nurdin menyuarakan agar daerah ikut sebagai pemegang saham.

Dia menjelaskan, saat memimpin rapat membicarakan nasionalisasi Inalum menjadi milik nasional di Komisi VI DPR, Nurdin meyakinkan pemerintah dan DPR bahwa bangsa dan negara, termasuk daerah, akan memperoleh keuntungan besar saat 100 persen Inalum diambil alih dari perusahaan Jepang pasca 2013 nantinya.

Bang Nurdin juga sangat komit menjaga kelestarian Danau Toba. Sehingga supply air Danau Toba sebagai sumber air bagi Inalum bisa terjamin, aliran Sungai Asahan bisa terpelihara, serta masyarakat di sekitarnya juga menjadi lebih sejahtera, beber Andy, penuh semangat.

Nurdin Tampubolon yang diminta komentarnya sebelum mengikuti sidang paripurna DPR soal RUU Pemilu, mengakui belum memikirkan untuk maju dan masih fokus menjalankan tugas sebagai wakil rakyat untuk menyuarakan aspirasi dan kepentingan daerah Sumut. Belum kepikir ke sana, apalagi Pilgubsu tahun 2013, masih jauh, ujarnya. (boy/sam/jpnn)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 01:53:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TNI AU Minta Bangunan Sekitar Polonia tak Sembarangan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124009/TNI-AU-Minta-Bangunan-Sekitar-Polonia-tak-Sembarangan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_175836/175836_853037_pesawat_landing.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Mabes TNI memastikan, Pangkalan Udara TNI AU di Polonia tidak akan ikut pindah ke bandara Kualanamu. Pasalnya, lahan Polonia memang milik TNI AU.

Kita tetap di Polonia, tak ikut pindah ke Kualanamu. Karena memang Pangkalan Udara Polonia itu milik TNI AU, ujar Kadispen TNI AU, Marsekal Pertama, Asman Yunus, kepada JPNN.

Dia mengatakan, jika nantinya penerbangan sipil semua pindah ke Kualanamu, maka Polonia murni hanya menjadi Pangkalan TNI AU.

Terkait dengan Kawasan Keselamatan Operasi Penerbangan (KKOP), Asman menjelaskan, ketentuannya sama dengan penerbangan sipil. Artinya, kawasan Polonia tetap harus steril dari bangunan-bangunan yang ketinggiannya mengganggu penerbangan.

Pada prinsipnya sama (dengan ketentuan KKOP penerbangan sipil, red). Jadi tidak bisa membangun sembarangan. Dan pasti sudah ada Rencana Tata Ruang Tata Wilayah (RT-RW) di Pemda setempat, ujarnya.

Dia yakin, Pemko Medan juga tidak akan memberikan ijin pendirian bangunan di sekitar Polonia, sekiranya menyalahi RT-RW. Dimana pun, harus ada IMB, yang itu bisa diberikan jika terpenuhi persyaratannya, misal amdal dan tak mengganggu penerbangan, jelas Asman.

Sebelumnya, Direktur Bandara, Kemenhub, Bambang Cahyono sudah mengatakan, sejatinya Polonia itu merupakan milik TNI AU. Sedang penerbangan sipil lah yang justru mendompleng menggunakan bandara tersebut.

Logikanya, yang punya lahan, yakni TNI AU, tentunya tidak akan ikut pindah ke Kualanamu bersama penerbangan sipil. Untuk bandara Minangkabau di Padang, juga seperti itu. Penerbangan sipil pindah ke bandara baru itu, TNI AU tetap di yang lama. Begitu juga bandara Lombok, TNI AU juga tetap di yang lama, ujar Bambang Cahyono kepada JPNN, Jumat (2/3). (sam/jpnn)
</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 17:56:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Alat Rekam e-KTP Molor 2 Bulan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123991/Alat-Rekam-e-KTP-Molor-2-Bulan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_150457/150457_310966_KTP.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA- Kepala Dinas Kependudukan dan Catatan Sipil (Dukcapil) Kabupaten Indragiri Hilir, Riau, Dianto Mampanini mengeluhkan molornya pengiriman peralatan rekam e-KTP oleh Ditjen Aminduk Kemendagri dan terpaksa datang ke Jakarta Kamis (12/4) untuk minta kejelasan pada pejabat terkait.

Sesuai ketentuan akhir Februari sudah sampai alatnya, tapi molor sampai awal Maret. Terus molor lagi sampai awal April, kemudian info terakhir sampai akhir April, makanya saya datang langsung ke Jakarta untuk bertemu Ditjen Aminduk, ungkap Dianto saat dikonfirmasi JPNN.

Peralatan perekaman data untuk e-KTP yang belum dikirim itu antara lain PC, Kamera, Finger Print, Sign Scanner, Iris Scanner masing dua set. Di Kabupaten Inhil ada 20 kecamatan, sehingga seluruh alat yang dibutuhkan sebanyak 40 set.

Rekrutmen untuk operator sudah dilakukan, hanya pelatihan atau bintek juga tidak bisa kita lakukan karena harus menunggu peralatan dari Jakarta ini, keluhnya.

Dianto berharap proses pengiriman tidak terus-terusan ditunda karena Dukcapil di daerah dimintai laporan perekapan data mingguan dan progress dilapangan oleh Provinsi dan Pusat, sementara pengiriman alat terus terusan molor.

Secara administrasi kita sudah siap, kita juga lakukan sosialisasi program e-KTP, tapi alat yang baru dikirim cuma parabola untuk online dan itu sudah kita pasang di kecamatan kecamatan, tambah Dianto Mampanini.(Fat/jpnn)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 15:03:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>10 Ribu Pengungsi di 7 Titik</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123988/10-Ribu-Pengungsi-di-7-Titik-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_144152/144152_187547_tsunami_ngungsi.jpeg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Hingga hari ini, kondisi Meulaboh, Aceh, sudah normal pasca gempa bumi Rabu (11/4) sore mengakibatkan 5 korban meninggal dunia, 1 kritis dan 6 lain luka ringan.

Meski kondisi sudah normal, Kepala Pusat Data Informasi dan Humas Badan Nasional Penanggulangan Bencana (BNPB) Sutopo Purwo Nugroho, Kamis (12/4), menyebutkan, masih banyak warga yang tersebar di titik-titik pengungsian.

Sudah pulang tetapi banyak yang masih bertahan di tujuh titik dengan jumlah lebih kurang 10.000 orang, ujar Sutopo.

BNPB juga menerima laporan dari BPBD Aceh Barat. Yakni pada Rabu kemarin sempat ada tsunami kecil pukul pukul 15.38 wib, dengan ketinggian 80 cm yang melanda desa Suak Indrapuri.

Air menerjang sampai ke dalam rumah dengan jarak 50 meter tidak ada korban, kata Sutopo.

Dia juga menyebutkan, terjadi kerusakan jembatan di Bubon Arongan dan sungai Mas, dengan kerugian lebih kurang Rp2 milyar. (sam/jpnn)
</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 14:40:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gempa Tewaskan 5 Orang, 1 Kritis, 6 Luka Ringan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123987/Gempa-Tewaskan-5-Orang,-1-Kritis,-6-Luka-Ringan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_142916/142916_81083_jenazah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Gempa bumi Rabu (11/4) sore mengakibatkan 5 korban meninggal dunia, 1 kritis dan 6 lain luka ringan.

Demikian disampaikan Kepala Pusat Data Informasi dan Humas Badan Nasional Penanggulangan Bencana (BNPB) Sutopo Purwo Nugroho, Kamis (12/4).

Berdasarkan hasil pendataan korban dan kerusakan bencana gempabumi dan tsunami di Aceh hingga siang ini terdapat 5 orang meninggal dunia, 1 orang kritis dan 6 orang luka ringan, kata Sutopo.

Berikut rincian dari korban meninggal; 1 orang di Kota Banda Aceh, Yatim Kulam (70) akibat serangan jantung saat gempa keras. Satu orang di Kabupaten Lhoksemauwe, priia 39 tahun. Dua orang di Kabupaten Aceh Besar akibat shock an Fauziah (60) dan M. Yusuf (70), 1 orang di Kabupaten Aceh Barat Daya nama Hatijah Hamid (70) akibat sakit jantung.

Sedangkan korban kritis 1 orang anak anak akibat tertimpa pohon saat gempa di Kabupaten Aceh Singkil. Korban luka luka 4 orang di Kab Simeuleu dan 2 orang di Aceh Singkil.

Korban dan kerusakan lain masih dalam pendataan. Sebagian besar masyarakat di Aceh, Sumut, Sumbar, Bengkulu sudah melakukan aktivitas seperti biasa, kata Sutopo.(Fat/jpnn)
</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 14:27:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pantau Tsunami, Mobil Wawako Ringsek</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123971/Pantau-Tsunami,-Mobil-Wawako-Ringsek-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_093110/093110_582735_tsunami_ombak.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PADANG - Mobil dinas Wakil Walikota (Wawako) BA 5 A Toyota Altis, yang sedang melintas di Kawasan Danau Cimpago, ditabrak sepeda motor Kawasaki. Mobil tersebut ditabrak saat ajudannya ingin menjemput wakil wali kota yang tengah memantau kondisi air laut dan menenangkan warga pesisir pantai yang khawatir terjadi tsunami, setelah gempa mengguncang Aceh, Sumbar dan Bengkulu, Rabu (11/4) sore kemarin.

Akibatnya kecelakaan tersebut, mobil dinas itu mengalami kerusakan di bagian pintu kanan dan kaca spion patah. Sementara sepeda motor yang menabraknya dan ditumpangi pasangan pemuda terjatuh dan mengalami luka lecet.

Menurut informasi di TKP, sepeda motor tersebut datang dari arah jalan Samudra menuju Pantai Purus Padang, sesampai bundaran yang ada di danau Cimpago, sepeda motor tersebut menabrak mobil Dinas Wawako di depannya yang tiba-tiba berputar arah. Tak terhindari,sepeda motor tersebut langsung menghantam pintu mobil dinas tersebut.

Saat kejadian, sempat terjadi ketegangan antara sopir wawako dengan pengedara sepeda motor tersebut. Namun pertengkaran mulut itu hanya sebentar dan pemilik sepeda motor pergi meninggalkan mobil Wawako.

Mahyeldi mengatakan, kedatanganya ke Pantai Purus untuk memantau kondisi air laut. Selain itu, mantan pimpinan DPRD Sumbar dari PKS itu juga mengimbau kepada masyarakat sekitar pantai agar tidak panik, dan selalu waspada sebelum ada informasi yang valid terkait tsunami dari pemerintah.

Soal mobilnya yang rusak akibat kecelakaan itu, mahyeldi enggan berkomentar. Mahyeldi hanya menggelengkan kepalanya sebentar, sambil berlalu berjalan kaki terus melakukan pemantauan di sekitar pantai. (mg6)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 10:00:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gempa, Satu Tewas di Padangpariaman</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123970/Gempa,-Satu-Tewas-di-Padangpariaman-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_092512/092512_714049_jenazah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PADANG - Di Kabupaten Padangpariaman, seorang warga yang panik dan ingin menyelamatkan diri usai gempa susulan 8,1 SR mengguncang meninggal dunia. Korban bernama Kutar, 69, Sungai Sariak, Sungai Garian Malai Lima Suku, Kecamatan Batang Kasan tewas terjatuh saat menyelamatkan diri ke daerah aman, berjarak sekitar satu kilometer dari rumahnya.

Saat beristirahat, warga Kutar duduk di ujung sebuah jembatan. Nah, saat terjadi gempa susulan, korban terkejut lalu terjatuh masuk ke dalam sungai yang diperkirakan tingginya lima meter.

Bupati Padangpariaman Ali Mukhni yang dikonfirmasi soal itu, mengakui ada warganya yang meninggal ketika menyelamatkan diri ke daerah aman, usai gempa. Meskipun masyarakat telah mencoba menyelamatkannya, tapi nyawa Kutar tetap tidak tertolong, ujar ketika dihubungi, kemarin.

Ke depan, untuk mengurangi kepanikan warga, Pemkab Padangpariaman menyiapkan sejumlah pembangunan seperti shelter di Sungai Limau dan Ulakan. Dengan adanya shelter ini, bisa memberikan ketenangan bagi masyarakat terutama yang berada di pesisir pantai, kata dia.(e)</description>
            <category>Nusantara</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 09:51:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
