<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Olahraga</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:48 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Madrid Siap Pecahkan Rekor 1990</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124094/Madrid-Siap-Pecahkan-Rekor-1990-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_084443/084443_610656_Cristiano_Ronaldo_Wajah.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MADRID - Real Madrid berpeluang memecahkan rekornya sendiri sebagai tim paling produktif dalam semusim Liga Primera. Rekor 107 gol yang dicatat Real di bawah asuhan John Toshack pada musim 1989-1990 berpeluang disalip Real asuhan Jose Mourinho musim ini (2011-2012).

Seiring dengan kemenangan 4-1 atas Atletico Madrid dalam el derbi Madrileno di Vicente Calderon kemarin, Mourinho dan anak asuhnya hanya terpaut tiga gol dengan rekor 22 tahun lalu. Padahal, musim ini masih menyisakan enam laga. Sebagai catatan, sejak ditangani Mourinho dua tahun terakhir, Los Merengues -sebutan Real- telah menjaringkan 301 gol di semua ajang resmi.

Dari jumlah itu, kontribusi terbanyak tentu saja datang dari Cristiano Ronaldo. Kemarin misalnya, Ronaldo menggenapi koleksi golnya di liga musim ini menjadi 40 gol berkat hat-trick ke gawang Atletico. Hat-trick ketujuh CR7 -sebutan Ronaldo- musim ini tercipta pada menit keenam, ke-68, dan penalti di menit ke-83.

Ronaldo pun berhasil menyamai jumlah gol liga musim lalu. Sedangkan secara keseluruhan musim ini, dia mengemas 52 gol atau hanya selisih satu gol dengan musim lalu. Bagi saya, pemain terbaik dunia adalah Ronaldo. Dia melakukan yang tidak bisa dilakukan pemain lainnya, kata Jose Callejon, winger Real yang juga pencetak satu gol Real lainnya kemarin kepada AS.

Aitor Karanka, asisten pelatih Real, mengatakan apabila bukan hanya Ronaldo yang bermain gemilang. Semua pemain memiliki kontribusi, jelas pria yang menggantikan posisi Mourinho dalam sesi konferensi pers seusai laga itu.

Karanka juga mengatakan apabila timnya sempat khawatir hanya akan mengais satu angka seperti saat ditahan 0-0 Valencia akhir pekan lalu (8/4). Yakni setelah Atletico menyamakan kedudukan 1-1 melalui Radamel Falcao saat babak kedua berjalan sepuluh menit.

Pertandingan akan menjadi lebih berat bagi kami seandainya kami tidak cepat merespons gol balasan Atletico. Terlebih, fans tuan rumah, juga terus memberikan teror kepada para pemain kami, tuturnya.

Di kesempatan terpisah, Ronaldo merespons dingin berbagai pujian yang diterimanya. Saya tidak mengejar rekor gol, begitu pula Real Madrid. Kami mengejar juara dan kami belum memenanginya saat ini, ucapnya kepada Marca.

Kemenangan dalam el derbi Madrileno sebenarnya hanya mengembalikan gap empat angka Real atas seteru abadinya, Barcelona. Seiring kedua tim masih bersua dalam laga bertajuk el clasico di Nou Camp (21/4), posisi Real memang belum aman. Jika menang di Nou Camp, baru kami dekat dengan itu (juara, Red), tandas Ronaldo. (dns)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:42:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Van Persie Samai Rekor Wright Lagi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124092/Van-Persie-Samai-Rekor-Wright-Lagi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_091920/091920_235410_van_persie_baru.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;WOLVERHAMPTON - Robin van Persie kembali menambah pundi-pundi golnya musim ini. Sebiji gol yang diciptakannya ke gawang Wolverhampton Wolves Wanderers kemarin tidak hanya mengukuhkan status bomber Arsenal itu sebagai top skor sementara Premier League dengan 27 gol.

Tapi, gol Van Persie via penalti pada menit kesebelas itu mengantarkannya menyamai rekor legenda Arsenal Ian Wright pada musim 1996-1977. Yakni, mencetak gol ke gawang 17 dari 19 klub kontestan Premier League. RVP -sapaan akrab Van Persie- hanya gagal melakukannya ke gawang Manchester City dan Fulham.

Saat menghadapi City, Van Persie boleh dibilang tidak hoki. Di kandang City Desember tahun lalu, dia sempat mencetak gol tapi dianulir karena offside. Sedangkan di Emirates akhir pekan lalu (8/4), dua kali tendangannya mengenai mistar City.

Seiring sudah menjalani home dan away baik melawan City dan Fulham, Van Persie pun tidak mungkin menyalip rekor Wright. Tapi, striker yang musim ini telah mengemas 34 gol di berbagai ajang tersebut sudah bangga dengan pencapaiannya. 

Saya tidak mencetak gol dalam dua laga di awal musim. Jadi, saya tidak menyangka bisa mendapatkan rekor itu, kata Van Persie yang kepada NOS.

Van Persie sebelumnya sudah menyamai rekor Wright sebagai pemain Arsenal dengan koleksi gol terbanyak dalam satu kalender tahun. Itu setelah dia melesakkan 35 golnya sepanjang 2011. Di musim lalu, RVP juga mencatat rekor dengan golnya. Yakni terus-menerus mencetak gol dalam sembilan laga away atau sejak 1 Januari sampai 22 Mei 2011.

Pelatih Arsenal Arsene Wenger ikut senang atas rekor yang ditorehkan Van Persie. Wenger juga senang karena Van Persie kembali mencetak gol setelah scoreless di empat laga sebelumnya. Sangat penting bagi seorang striker mencetak gok, ucapnya di situs resmi klub. (dns)


Daftar Top Skor
27 gol : Robin van Persie (Arsenal)
22 gol : Wayne Rooney (Man United)
19 gol : Sergio Aguero (Man City)
16 gol : Demba Ba (Newcastle), Clint Dempsey (Fulham), Aiyegbeni Yakubu (Blackburn)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:16:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Menang Susah Payah</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124068/Menang-Susah-Payah-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_082428/082428_905002_bonek_1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SURABAYA - Membosankan. Kata tersebut rasanya pantas untuk menggambarkan jalannya laga Persebaya Surabaya versus Persitema Temanggung kemarin (12/4) di Stadion Gelora 10 Nopember. Meski meraih kemenangan 1-0 (1-0), permainan Cucu Hidayat dkk minim kreasi. 

Dalam laga kemarin, gol tunggal Persebaya dihasilkan Anton Irawan pada menit ke-8. Dan lewat tambahan tiga poin kemarin, Persebaya kini mengantongi nilai 25 dari hasil 13 kali bermain di grup 1 Divisi Utama PT.Liga Indonesia (LI). 

Sayangnya nilai tersebut tak cukup untuk mengatrol posisi Persebaya ke puncak klasemen. Hal tersebut disebabkan agregat gol PSIM Jogja (17-8) satu angka lebih banyak dari Persebaya (18-10). 

Persebaya langsung turun dengan tiga penyerang kemarin. Richard Obiora-Anron Irawan-Charles Parker. Rupanya bayang-bayang kekalahan beruntun dari tiga laga sebelumnya membuat Persebaya memutuskan bermain ofensif. Tak sampai sepuluh menit pertandingan berlangsung, Anton sukses menjaringkan bola hasil umpan Parker. 

Unggul satu gol Persebaya terus menekan. Anton memiliki peluang untuk menambah pundi gol Persebaya di menit ke-33. Berdiri bebas tanpa kawalan dan tinggal berhadapan dengan kiper Persitema Angga Syatari, tendangan pemain kelahiran Medan itu malah melambung di atas mistar. 

Peluang mencetak gol juga dimiliki Obiora. Sayangnya tendangan mantan pemain PSM Makassar dan Sriwijaya FC itu membentur mistar gawang Persitema pada menit ke-37. 

Di babak kedua, Persebaya memasukkan darah baru untuk sektor penyerangan. Parker diganti Wahyu Setiyanto (58), Obiora diganti Habib Sukron (69), dan Anton diganti Supaham (75). Suntikan tenaga baru itu tak membuat perubahan besar di lapangan. 

Peluang terbaik dimiliki Habib Sukron di menit ke-80. Mantan pemain Gresik United (GU) itu melepas tembakan keras dari luar kotak penalti. Dan dengan sigap, kiper Angga menepis sepakan Habib itu. 

Dari catatan statistik, Persebaya mutlak menguasai pertandingan. Tercatat Persebaya melepas sembilan tembakan ke gawang lawan sedang Persitema hanya dua. Lalu corner kick Persebaya melakukan sebanyak 13 kali, Persitema tiga kali. Persebaya menguasai bola mencapai 56 persen berbanding 44 persen yang dilakukan Persitema. 

Nah, usai pertandingan pelatih Persitema Musarodin merasa cukup puas dengan hasil kemarin. Kami merasa bangga karena tak menjadi lumbung gol bagi Persebaya hari ini (kemarin, red.), kata Didin, sapaan Musarodin kemarin. 

Meski tak sesuai target karena gagal mencuri poin di Surabaya, pelatih asal Salatiga, Jateng itu cukup senang dengan penampilan timnya. Perjuangan anak-anak untuk main fight patut kita acungi jempol, tutur Didin. 

Sementara itu, asisten pelatih Persebaya Yusuf Ekodono bersyukur timnya menang setelah mengalami episode buruk. Walaupun memang susah payah untuk meraih kemenangan, tapi ini adalah hasil terbaik buat tim, sebut Yusuf kemarin. 

Soal permainan Persebaya yang lesu kemarin, mantan penyerang timnas itu beralasan timnya sedang dalam proses transisi. Kami masih adaptasi formasi. Yang biasanya 4-4-2 menjadi 3-5-2. Dan hasilnya pertahanan memang lebih rapat, ujar Yusuf kemarin. (dra) 

Data fakta 

Persebaya : 1 (1) 
Gol : Anton Irawan (8) 
KK : Zaenal Abidin (52) 
Pemain : 1-Thomas Ryan Bayu (pg); 25-Muhammadou Al Haji, 5-Zaenal Abidin, 2-Imam Yulianto; 7-Enjang Rohiman, 17-Cucu Hidayat (c), 12-Wahyu Subo Seto, 6-M,Hamzah; 99-Anton Irawan/14-Supaham (75), 9-Charles Parker/28-Wahyu Setiyanto (58), 32-Richard Obiora/10-Habib Sukron (69) 

Persitema : 0 
KK : Antony Jomah Ballah (41), Fajar Listyantoro (54), Ntolo Arsene (58) 
Pemain : 26-Angga Syatari (pg); 29-Didik Darmadi, 3-Idrus Gunawan (c), 50-Carter Konan/6-Adik Sumarno (67), 2-Yusuf Syutan Mudo; 8-Sapto Dhadari, 7-M.Yunus, 27-Fajar Listyantoro/31-Orry Kambuaya (77); 44-Sunarso, 33-Antony Jomah Ballah, 32-Ntolo Arsene 

Wasit : Ridwan Pahala (Bandung) 
Penonton : 550 orang 
Stadion Gelora 10 Nopember 
Cuaca cerah</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:21:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>KONI Siapkan Rp 1,5 Miliar</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124065/KONI-Siapkan-Rp-1,5-Miliar-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_081547/081547_460709_taufik_hidayat1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Peraih medali emas Olimpiade 2012 bakal kebanjiran bonus. Sebab selain bonus dari pemerintah senilai Rp 1 miliar seperti yang sudah berjalan selama ini, kali ini secara khusus KONI Pusat menyiapkan bonus lebih besar lagi, yaitu senilai Rp 1,5 miliar. 

Bonus yang ini berbeda dengan yang dijanjikan pemerintah lewat Kemenpora, kata Tono Suratman, Ketum KONI Pusat, di Jakarta kemarin (12/4). 

Bonus dari KONI Pusat itu, lanjut dia, merupakan sumbangan masyarakat pencinta olahraga. Namun, dana itu disalurkan lewat KONI Pusat. 

Tono juga menyatakan bahwa KONI Pusat Rabu pekan depan (18/4) akan memberikan bonus kepada pasangan ganda campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir sebesar Rp 100 juta sebagai hadiah atas prestasinya menjadi juara All England 2012. Menurut Tono, dana itu merupakan dari KONI Pusat, bukan diambilkan dari sumbangan masyarakat pecinta olahraga. 

Kalau yang untuk pasangan Tontowi/Liliyana ini khusus dari saya atas nama KONI Pusat. Bukan dana dari Masyarakat, ucap Tono. 

Tono mengharapkan para pebulu tangkis yang sudah memastikan diri lolos ke olimpiade terus melatih diri dengan semangat sang juara. Tradisi medali emas bulutangkis harus dipertahankan, karena hanya bulu tangkis yang paling mungkin merebut medali emas di ajang paling bergengsi pesta olahraga empat tahunan itu. 

Semangat sang juara itu adalah tidak mau jadi pecundang. Untuk itu, jadilah patriot bangsa yang tidak mengenal rasa takut untuk mencapai kemenangan, tegas Tono.

Sampai saat ini, Indonesia memiliki sembilan pebulu tangkis yang hampir pasti lolos ke London.Mereka adalah adalah Tontowi/Liliyana di nomor ganda campuran (peringkat ketiga dunia), Mohamad Aksan/Bona Septanto di nomor ganda putra (peringkat ke-7 dunia), serta Greysia Polii dan Meiliana Jauhari di nomor ganda putri (peringkat kesembilan dunia).

Di nomor tunggal putra, atlet yang diperkirakan lolos adalah Simon Santoso (peringkat ke-12 ) dan Taufik Hidayat (peringkat ke-13). Satu jatah tiket lagi untuk tunggal putri akan diperebutkan oleh Adriyanti Firdasari dan Maria Febe Kusumastuti yang kini berada di urutan ke-30-an dunia.

Para atlet Indonesia masih harus bertanding dalam Kejuaraan Asia di Tiongkok dan India Super Series untuk memastikan jatah tiket Indonesia ke London. Kepastiannya akan diumumkan Mei mendatang. Kami berharap ada tambahan atlet yang dapat lolos ke olimpiade, kata Hadi nasri, Kabid BInpres PB PBSI. 

Untuk mendukung pencapaian target emas, PBSI menyiapkan program pelatihan di London selama empat hari menjelang pertandingan. PBSI menyewa tempat latihan di Endon Sport Center, London. Selain atlet yang memperoleh tiket olimpiade, PBSI juga akan membawa mitra tanding dari Indonesia. Mitra tanding diperlukan agar stamina atlet Indonesia tidak menurun menjelang dimulainya pertandingan resmi. 

Latihan di sana untuk menjaga hasil latihan yang sudah bagus di Indonesia supaya tidak menurun. Kita siapkan mitra tanding untuk menjaga tekanan tetap tinggi,  lanjut Hadi Nasri. (ali)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:12:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kidology ala Mancini</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124048/Kidology-ala-Mancini-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_073739/073739_895714_Roberto_MAnchini_AP.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;ROBERTO Mancini mengatakan apabila peluang juara Manchester City berakhir setelah tertinggal delapan angka dari Manchester United akhir pekan lalu. Kemarin, ketika selisih itu tereduksi menjadi lima angka, pelatih City itu masih saja pesimitis. Mancini menolak apabila persaingan juara kembali terbuka untuk klubnya. 

Kami tetap tidak bisa memenangkan liga. United adalah sebuah tim yang fantastis dan saya tidak berpikir mereka akan kehilangan lima angka ke depannya, ungkapnya kepada AFP.

Kami hanya akan berusaha finis sebaik mungkin. Kami sudah menjalani musim terbaik sejak 1968 (City juara liga, Red) dan itu sudah sangat berarti bagi kami, sambungnya.

Mancini menyangkal apabila dia. Ini bukan mind games. United memiliki spirit tim yang fantastis, sedangkan kami tidak, tandas mantan pelatih Inter Milan dan Lazio tersebut.

Namun, banyak pihak tetap meyakini apabila Mancini memang tengah menebar taktik kidology (melempar beban kepada lawan) dan membuahkan hasil di laga ke-33. Mancini tentu berharap United bakal terlena lagi. Ingat, City masih akan menjamu United dalam derby Manchester di kandang sendiri akhir bulan ini (30/4).

Terlebih, pernyataan Mancini kerap berubah-berubah belakangan ini. Sebut saja mengenai Mario Balotelli. Ketika Balotelli terkena kartu merah kala City takluk 0-1 dari Arsenal pekan lalu (8/4), Mancini menyebut musim Balotelli berakhir. Tapi, kemarin, dia mengatakan apabila striker 21 tahun itu siap tampil dalam derby Manchester.

Saya kira Mario akan diskors sampai 6-7 laga. Dengan skor tiga laga, berarti dia akan siap melawan United, ucap Mancini.

Tanpa Balotelli pun, lini depan City sudah berbahaya dan haus gol. Kemenangan empat gol tanpa balas atas West Bromwich Albion kemarin misalnya. Carlos Tevez yang mengisi posisi Balotelli dan turun starter setelah sebelas bulan berhasil mencetak gol ketiga City.

Gol pada menit ke-61 itu pun menjadi koleksi pertama Tevez musim ini. Di sisi lain, Sergio Aguero tetap menjadi target man City dengan memborong dua gol awal City plus memberikan dua assist. David Silva melengkapi score sheet The Citizens  sebutan City  di menit ke-64.

Saya bahagia dengan Carlos atas golnya, tapi dia memang belum siap untuk bermain 90 menit. Saya juga bahagia dengan Aguero yang mencetak dua gol, tutur Mancini. (dns)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 07:37:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Awal Yang Berat Bagi Deltras</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124052/Awal-Yang-Berat-Bagi-Deltras-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_074503/074503_161429_Deltras_Pemain1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SIDOARJO - Tantangan besar menghadang Deltras Sidoarjo saat mengawali putaran kedua Indonesia Super League (ISL) musim 2011-2012. Itu tidak lain karena The Lobster -julukan- Deltras dituntut untuk bisa mencuri poin dari tim kuat, Sriwijaya FC dalam laga lanjutan ISL di Stadion Gelora Delta Sidoarjo (Siaran langsung ANtv pukul 15:30 WIB). 

Ya, Mijo Dadic dan kawan-kawan telah kehilangan banyak poin sejak putaran pertama. Akibatnya, pasukan merah-merah ini terjebak di zona degradasi dengan berada di posisi 17 klasemen sementara. Oleh karena itu, manajemen menaruh harapan besar bagi Mijo Dadic dan kawan-kawan untuk bisa memburu banyak poin di putaran kedua ini. Salah satunya adalah saat bentrok melawan Sriwijaya FC. 

Untuk mengejar target ini pun, manajemen telah mendapat lima kekuatan baru. Mereka adalah Lancine Kone, Srecko Mitrovic, James Koko Lomell, Herman Batak dan Indra Kahfi. Kami berharap mereka bisa memberikan kontribusi besar dalam putaran kedua ini,ucap Yudha Pratama, manajer Deltras kemarin (12/4). 

Meskipun begitu, melawan Laskar Wong Kito--julukan Sriwijaya FCtetap saja menjadi tantangan tersendiri bagi Deltras. Kendati bermain di halaman rumah sendiri dan mendapat dukungan langsung dari Deltamania, tidak menjamin Deltras dengan mudah bisa meraih poin Toh, salah satu stopper terbaik mereka, Waluyo harus absent karena akumulasi kartu kuning. 

Apalagi, dengan masuknya lima pemain anyar, maka secara otomatis strategi permainan penggawa Deltras pun berubah. Tak hanya itu, antar pemain lama dan pemain baru pun butuh waktu untuk bisa setel.

Nah, kondisi ini berbanding terbalik dengan kekuatan lawan, yang secara tim pola permainannya telah terbentuk sejak mengawali kompetisi musim ini. Kondisi ini semakin lengkap karena anak asuh Kas Hartadi ini sedang berada di puncak kepercayaan diri. Modal ini di dapat setelah tim asal Kota Pempek Julukan Palembangini berhasil menjadi juara paruh musim ini. Kami sadar mereka adalah tim kuat. Tapi, kami juga punya strategi untuk bisa menaklukan mereka, ujar Jorg Peter Steinebrunner, pelatih Deltras. 

Menurut Steinebrunner, dalam laga ini mereka akan mengunakan formasi 4-3-2-1, dengan mengandalkan Sean Daniel Rooney sebagai striker tunggal. Posisi pemain asal Australia ini akan dibantu dengan Srecko Mitrovic dan James Koko Lomell sebagai second striker. Tapi semua bisa berubah, yang penting anak-anak bisa bermain bagus, lanjut pelatih berkebangsaan Jerman ini. 

Secara terpisah, Kas Hartadi mengatakan bahwa, tidak ada alasan bagi mereka untuk meremehkan kekuatan tuan rumah yang saat ini berada di posisi 17 klasemen sementara. Kami tetap bermain fight untuk mengamankan poin dari laga ini, lanjut pelatih yang juga mantan pemain timnas Indonesia ini. 

Terlepas dari itu, pasukan Deltras wajib berjuang untuk memenangkan laga ini. Itu bila mereka tidak mau rekor Sriwijaya tidak pernah menang di kandang Deltras, terpatahkan. (dik)


Perkiraan pemain:

Deltras: (4-3-2-1) : 50- Wahyudi (pg); 3- Wahyu Gunawan, 20- Mijp Dadic, 2- Purwaka Yudi; 5- M Fachrudin, 6- Lancine Kone, 21- Srecko Mitrovic; 44- James Koko Lomell, 16-Qischil Gandrum; 9- Sean Daniel Rooney. (D)
Pelatih  : Jorg Peter Steinebrunner
Kostum  : Merah-merah

Sriwijaya (4-4-2) : 12- Ferry Rotinsulu (pg); 22- Supardi, 30- Nova Arianto, 3- Jamie Coyne; 24- Mahyadi Pangabean; 11- Ponaryo Astaman, 4- Lim Junsik, 23- M Ridwan, 15- Firman Utina; 10- Hilton Moreira, 17- Keith Kayamba.
Pelatih  : Kas Hartadi
Kostum : Kuning-kuning</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 05:32:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chris John Genjot Fisik</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123981/Chris-John-Genjot-Fisik-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_113051/113051_673697_Chris_John____thum.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PERTH - Chris John terus mematangkan persiapan sebelum menghadapi Shoji Kimura dari Jepang di Marina Bay Sands, Singapura, pada 5 Mei mendatang. Lebih dari sebulan terakhir, petinju yang berjuluk The Dragon (sang Naga) itu intensif berlatih di Harrys Gym, Perth, Australia. Sebagaimana dilansir Boxing Scene, Chris menyatakan bahwa persipannya saat ini mencapai 70 persen. 

Setelah menjalani latihan fisik, fokus saya sekarang adalah aspek teknik. Saya masih menjalani latihan fisik, tapi tidak sekeras pekan pertama. Bisa dikatakan saat ini kondisi saya 70 persen siap, kata Chris.

Petinju asal Banjarnegara, Jawa Tengah, yang menjadi pemegang gelar superchampion kelas bulu (57,1 kilogram) WBA, itu mengungkapkan bahwa dalam sepekan dirinya menjalani tiga kali latih tanding. Yakni pada Senin, Rabu, dan Jumat. Selain pada hari itu, dia memaksimalkan latihan fisik.

Petinju kelahiran 14 September 1979 tersebut terus menggelar latihan di Australia sampai dua pekan ke depan sebelum melanjutkan persiapan di Singapura. Dia akan beradaptasi dengan atmosfer dan situasi di Singapura terlebih dahulu sebelum bertanding. Dengan demikian, saat pertarungan, saya siap 100 persen, ucap Chris.

Dalam pertarungan 5 Mei, Chris akan mempertahankan sabuk juara untuk kali ke-16 sejak merebutnya pada 2003. Pertarungan itu tidak akan mudah bagi Chris. Sebab, calon lawan memiliki rekor yang tak kalah mentereng.

Shoji, yang saat ini berusia 34 tahun, meraih kemenangan 24 kali (9 KO), 4 kali kalah (sekali KO), dan 2 kali seri. Dia memiliki tinggi 171 sentimeter atau lebih tinggi dua sentimeter dari Chris. Target saya tentu saja maksimal. Saya ingin menang KO atau TKO, kata Chris dalam jumpa pers di Pondok Indah Mall 2 Jakarta bulan lalu.

Selain partai Chris John versus Shoji, pada tanggal dan tempat yang sama digeber duel petinju terbaik Indonesia yang lain, Daud Yordan. Petinju yang akrab disapa Cino itu akan berebut titel juara dunia kelas bulu versi IBO dengan petinju Filipina Lorenzo Villanueva.

Daud pun akan menghadapi duel yang tak kalah sengit. Dalam karir tinju profesionalnya, Villanueva belum pernah kalah. Dari 23 pertandingan yang dilakoninya, petinju 26 tahun itu berhasil menang 22 kali. Sebanyak 21 laga di antaranya diakhiri Villanueva dengan menang KO dan satu pertandingan berkesudahan dengan no contest.

Dari segi bertanding, Daud lebih berpengalaman. Dia naik ring 31 kali dengan hasil menang 28 kali (22 KO/TKO), kalah dua kali, dan satu laga berakhir dengan no contest.

Berbeda dari Chris yang berlatih di luar negeri, Daud berlatih di kampung halamannya, Kalimantan Barat. Daud direncanakan melakukan latih tanding melawan dua petinju Filipina yang dikondisikan bertipe seperti Villanueva. Mereka adalah juara kelas bulu super WBO Aspac Jose Ocampo dan juara nasional Filipina kelas ringan Rey Labao. (ali/c13/diq)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bekuk Wolves, Arsenal Mantap di Zona Champions</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123972/Bekuk-Wolves,-Arsenal-Mantap-di-Zona-Champions-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_101442/101442_762679_van_Persie_reuters.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;WOLVERHAMPTON - Arsenal memantapkan posisinya di urutan ke tiga klasemen sementara premiere league. Meriam London -julukan Arsenal- kini mengoleksi 64 poin dari 33 laga. 

Angka itu menjauhkan tim asuhan Arsene Wenger itu dari rival sekotanya, Tottenham Hotspurs yang kini beada di posisi ke empat dengan 59 angka. Artinya dua wakil ibukota Britania ini berhasil menjaga asa mereka untuk bermain di Liga Champions Eropa musim depan.

Tiga poin terakhir diraih Arsenal setelah menggulung tuan rumah Wolverhamptons Wanderers (Wolves) dengan skor 3:1 dalam lanjutan Liga Inggris, Kamis (12/4) dini hari tadi. Kemenangan ini diraih Van Persie Cs dengan mudah selepas bek Wolverhamptons, Sebastien Bassong diusir wasit delapan menit setelah peluit pertama berbunyi.

Kartu merah ini dihadiahkan was it N. Swarbrick, karena Bassong melanggar Theo Walcott di kotak terlarang. Robin van Persie yang menjadi algojo, sukses membungkam publik tuan rumah yang memadati Molineux Stadium dengan lesakan gol perdana dari titik putih.

Sementara unggul jumlah pemain membuat Arsenal benar-benar leluasa mengobrak-abrik lini pertahanan tuan rumah. Menit ke-11, giliran penyerang muda Inggris, Theo Walcot yang mencatatkan namanya di papan skor. Walcot merobek jala Wayne Hennesey setelah memanfaatkan umpan Van Persie .cSkor 2:0 bertahan hingga turun minum.

Di babak kedua, tuan rumah yang tertinggal berupaya melakukan balasan. Namun solidnya pertahanan Arsenal sulit ditembus tim besutan Terry Connor ini. Justru tim tamu menambah pundi-pundi golnya menjadi 3:0 setelah Yossi Benayoun mencetak gol pada menit ke-69. Hingga laga berakhir tidak ada gol baru tercipta.

Sementara gol yang dicetak Van Persie sekaligus memantapkan posisi striker Belanda tersebut sebagai top scorer Liga Inggris dengan koleksi 27 gol. Van Persie meninggalkan bomber Manchester United, Wayne Rooney yang baru mengoleksi 22 gol.(zul/jpnn)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 10:10:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kemenangan Berdarah</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123967/Kemenangan-Berdarah-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_085204/085204_698305_bobotoh.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;BANDUNG - Ambisi Persib Bandung untuk menuntaskan dendam terhadap tim asal Jawa Timur, Gresik United, terbayar punah. Lewat gol semata wayang dari Atep menit 57, Persib berhasil menekuk Gresik United 1-0 pada lanjutan putaran kedua Indonesian Super League (ISL) di Stadion Siliwangi Bandung, kemarin (11/4). 

Kemenangan dengan skor tipis 1-0 atas tim berjuluk Laskar Joko Samudro pada laga kemarin, dirasa cukup menjadi pembuktian kekuatan Maung Bandung pada kompetisi tahun ini. Bahkan, kemenangan inipun menjadi awal baik bagi anggota skuad Persib dalam mengarungi pertandingan selanjutnya. 

Sementara itu, kemenangan Persib tercoreng dengan diwarnai insiden perkelahian antarpemain, namun hal itu dapat diredam. Tapi yang parahnya lagi, usai pertandingan pemain Persib Zulkifli Syukur memukul Marwan Sayedah yang menyebabkannya pelipis kanannya berdarah dan harus mendapatkan perawatan. 

Sedangkan Careteker Pelatih Persib Bandung Robby Darwis seusai pertandingan kemarin mengaku senang dengan penampilan Noah Alam Shah dan Marcio Souza. Sebab, keduanya sudah memberikan kontribusi bagi kemenangan Persib. Meski belum sepenuhnya merasa puas, namun mantan kapten Persib ini tetap memuji penampilan anak asuhnya dalam pertandingan tersebut.

Ya, saya senang dengan kemenangan tadi (kemarin, Red) menjadi awal yang baik bagi kita. Ini pun merupakan kerja keras dan perjuangan anak-anak di lapangan, ujar Robby dalam jumpa persnya seusai pertandingan di Stadion Siliwangi Bandung, Rabu (11/4) sore.

Bergabungnya dua penyerang anyar Persib Marcio Souza dan Noh Alam Shah di putaran dua ini memberi dampak positif bagi kekuatan tim. Meski di laga perdananya kedua pemain tersebut belum bisa mencetak gol kemenangan, namun setidaknya mereka telah memiliki andil bagi kemenangan tim kemarin.

Meski demikian, Robby mengaku akan tetap melakukan evaluasi terhadap timnya sebelum menghadapi pertandingan selanjutnya menghadapi, Persiba Balikpapan, Minggu (15/4) yang rencananya akan digelar di Stadion Siliwangi.

Tadi (kemarin) di babak pertama kita sempat kedodoran. Mereka tim lawan banyak melakukan serangan yang membahayakan ke jantung pertahanan tim. Tapi untung di babak kedua kita tampil lebih baik dan berhasil mencetak gol. Agung bermain baik dalam pertandingan tersebut, namun dia belum bermain seperti yang diharapkan, sehingga di babak kedua kita langsung mengubah strategi dengan memasukkan Robbie Gaspar dan itu berhasil membuat permainan kita lebih hidup, sambungnya.

Sementara Pelatih Kepala Gersik United (GU) Abdurrahman Gurning menilai, jika pertandingan kemarin berjalan seimbang. Kedua tim dirasa mampu menunjukkan penampilan terbaiknya. Hanya, Gurning menilai, Persib mampu memanfaatkan peluangnya menjadi gol.

Pertandingan berjalan seimbang, kita sama-sama memiliki kans (Peluang) yang sama. Namun Persib mampu mecetak gol dengan memanfaatkan peluangnya, terang Gurning kepada wartawan di ruang konferensi pers Stadion Siliwangi Bandung kemarin.

Meski demikian, Gurning tetap mengaku puas dengan hasil tersebut. Sebab, anak asuhnya sudah bisa menjalankan instruksinya. Ya, kita senang, 70 persen mereka sudah bisa menjalankan instruksi saya. Meski dengan adanya kartu merah memang sempat memengaruhi mental anak-anak tapi mereka tetap bisa tampil baik, setidaknya tidak kebobolan lagi hingga akhir pertandingan, tutupnya. 

Sementara jalannya pertandingan berlangsung ketat. Kedua tim terlihat tampil ngotot. Bahkan pertandingan ini sempat diwarnai beberapa kali insiden yang menyebabkan wasit yang memimpin pertandingan harus mengeluarkan empat kartu kuning, masing-masing dua untuk pemain persib dan dua untuk pemain Gersik United.

Tidak hanya itu, dua kartu merah pun dikeluarkan wasit setelah dua pemain asing dari kedua tim baik Persib maupun Gersik United, yakni Miljan Radovic (Persib) dan Gustavo Chena (GU) terlibat insiden saling dorong. 

Dengan kemenangan ini, Persib memperbaiki posisi di klasemen sementara. Persib kini berada di posisi lima dengan koleksi 28 poin dari 18 pertandingan. Sedangkan Gresik United harus puas tak beranjak di peringkat 14 dengan 20 poin dari 18 laga. (asp)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 09:27:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Juventus Usir Milan Dari Puncak Capolista</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123965/Juventus-Usir-Milan-Dari-Puncak-Capolista-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_082339/082339_943725_juventus.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;TORINO - Baru sehari bertahta di puncak Capolista, AC Milan harus rela melepaskan takhtanya. Laskar Merah-Hitam itu dipaksa merelakan singgasana itu kembali diduduki Juventus yang sukses menaklukkan Lazio dengan skor 2:1 dalam laga lanjutan Liga Italia Kamis (12/4) dini hari tadi. 


Hasilnya I Bianconeri -julukan Juventus- kini mengemas 68 angka dari 32 laga atau unggul satu poin dari Milan yang mengintip dari posisi kedua dengan raihan 67 poin. Bertanding di Juventus Arena, Kota Torino, dua tim penghuni papan atas klasmen ini sebenarnya bermain imbang. Saling serang terjadi sejak menit-menit pertama.

Namun dari serangkaian peluang yang tercipta tuan rumah berhasil menciptakan gol pada menit ke-30 lewat tendangan akrobatik Simone Pepe. Gol ini tak lepas dari umpan akurat yang dikirimkan playmaker gaek Italia, Andrea Pirlo.

Namun demikian Lazio yang tak lelah membalas serangan, akhirnya mampu menyamakan kedudukan pada menit ke 45. Gelandang Lazio, Stefano Mauri memaksa Gianluigi Buffon memungut bola dari dalam gawangnya, setelah meneruskan umpan Lionel Scaloni dengan sebuah tandukan keras. Kedudukan kini menjadi 1:1.

Memasuki babak kedua, tempo serangan tak berubah. Saling serang masih tersaji di lapangan namun tak kunjung ada gol tercipta. Melihat kondisi ini, pelatih La Vecchia Signora Antonio Conte mengeluarkan kartu truff-nya. Ia, memasukkan rekan satu timnya kala berstatus pemain Juve, Alessandro Del Piero pada menit ke-73 untuk menggantikan Mirko Vucinic. Keputusan ini ternyata tepat. Serangan Juve terlihat lebih padu.

Tepatnya pada menit ke 82, Del Piero menjawab kepercayaan yang diberikan Conte. Mantan bomber Timnas Italia itu mampu membobol gawang Biancoceleste lewat tendangan bebas dari luar kotak penalti. Skor 2:1 untuk kemenangan tuan rumah bertahan bertahan hingga babak kedua berakhir.(zul/jpnn)
</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 09:09:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pelipur Lara Gempa Aceh</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123964/Pelipur-Lara-Gempa-Aceh-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_084359/084359_323309_persiraja.JPG&quot;/&gt;&lt;/div&gt;CIBINONG - Gempa besar yang melanda Sumatera tak menyurutkan semangat Persiraja Banda Aceh saat tandang ke Persikabo Cibinong, kemarin. Anak-anak asuhan Herry Kiswanto itu sukses menahan imbang tuan rumah tanpa gol pada leg pertama babak kedua Piala Indonesia 2012.

Hasil ini jelas sangat menguntungkan Persiraja. Karena tim berjuluk Tanah Rencong itu akan menjadi tuan rumah pada leg kedua di markas mereka 18 April mendatang.  

Tampil di kandang di Stadion Persikabo Cibinong, Laskar Pajajaran menerapkan permainan agresif. Sejumlah peluang diperoleh tuan rumah, namun tak membuahkan gol.

Pada menit ke-11, Persikabo nyaris unggul. Kiper Yudi Andika gagal menangkap bola tendangan Cyril Emile Tchana, tapi si kulit bundar sempat dihalau pemain belakang sebelum melewati garis gawang. Di menit ke-23, Yudi menepis peluang tuan rumah melalui sundulan Jibby Wuwungan.

Permainan kedua tim tidak berkembang dengan baik setelah hujan lebat mengguyur kawasan Cibinong di pertengahan babak pertama, sehingga membuat lapangan tergenang air. Akibatnya, pemain kedua tim tidak mampu mengendalikan bola dengan baik.

Laga antara Persikabo dan Persiraja berlangsung tidak menarik akibat genangan air di atas lapangan. Hujan deras masih mengguyur kawasan Cibinong. Tidak terlalu banyak peluang tercipta di babak kedua.

Satu-satunya peluang emas berhasil diperoleh Persikabo. Jibby sukses memperdayai Yuda. Namun sebelum melepaskan tendangan, pemain belakang Persiraja berhasil menghalau bola, sehingga gawang Persiraja tetap aman.

Kendati hujan mulai reda, baik Persikabo dan Persiraja masih tetap sulit mengembangkan permainan. Skor imbang tanpa gol bertahan hingga pertandingan berakhir.

Asisten Pelatih Persiraja Maman Suryaman mengatakan, ada sedikit kekecewaaan karena hanya meraih satu poin, padahal timnya menargetkan kemenangan.

Anak-anak terpengaruh kondisi di Sumatera. Tapi alhamdulillah, hasil ini mungkin jadi obat dan pelipur lara, kata Maman dalam jumpa pers usai pertandingan.

Kapten tim Persiraja, Abdoulaye Djibril juga mengaku sedikit panik, karena khawatir keluarganya di Aceh. Saya dapat kabar dari manajemen saat babak kedua. Namun tetap bermain profesional walaupun kepikiran, ungkapnya. 

Sementara itu, Head Coach Suimin Dihardja mengatakan, secara hasil pertandingan sedikit kecewa, namun di permainan sangat bagus. Hal itu terlihat dimana pemain asli daerah mampu mengimbangi pemain sekelas level pertama IPL. 

Kita akan balas di laga tandang nanti di banda Aceh, dan tetap target gol sebanyak-banyaknya, ujar mantan pelatih Persijap Jepara ini. (bac)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 08:57:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kone - Mitrovic Bisa Tampil Lawan Sriwijaya FC</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123963/Kone---Mitrovic-Bisa-Tampil-Lawan-Sriwijaya-FC-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_080121/080121_821006_deltras_suport.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SIDOARJO - Keingingan publik Sidoarjo untuk menyaksikan penggawa baru Deltras Sidoarjo bakal terpenuhi. Itu setelah dua pemain asing mereka, Srecko Mitrovic dan Lancine Kone dipastikan bisa bergabung dengan Mijo Dadic dan kawan-kawan saat menjamu Sriwijaya FC dalam putaran kedua Indonesia Super League (ISL) di Stadion Gelora Delta Sidoarjo, besok. 

Kepastian ini didapat setelah PT Liga Indonesia sebagai regulator kompetisi telah mengesahkan status dua pemain tersebut.Sudah disahkan, mereka berdua bisa membela tim saat lawan Sriwijaya nanti, ujar Dicky Hartanto, Direktur Utama PT Delta Raya Sidoarjo, kemarin (11/4). 

Menurut Dicky, manajemen memang berusaha keras agar para pemain asing yang baru mereka rekrut itu, bisa tampil dalam laga perdana di putaran kedua ini. Strategi ini wajib ditempuh, karena Deltras saat ini sedang membutuhkan banyak poin untuk bisa keluar dari zona degradasi.  

Apalagi, lawan yang akan mereka hadapi nanti adalah salah satu tim kuat nasional yang saat ini menduduki puncak klasemen sementrara. Kami berharap mereka mampu memberikan kontribusi bagi tim dalam laga perdana ini. Toh, kesan pertama sangat penting dalam setiap moment, lanjut Dicky. 

Sebagaimana diberitakan, tim asal Kota Udang  julukan Sidoarjo ini menambah lima pemain jelang putaran kedua. Mereka adalah Srecko Mitrovic pemain asal Serbia yang berpasfor Australia, kemudian Lancine Kone (Pantai Gading), James Koko Lomell (Liberia) dan dua pemain lokal Indra Kahfi, serta Herman Batak (kiper). 

Hanya sampai saat ini baru Kone dan Mitrovic yang mendapat pengesahan dari PT Liga. Tapi, kami yakin besok (hari ini, Red) pengesahan tiga pemain lainnnya sudah keluar. Toh, mereka rata-rata juga sudah pernah bermain di Indonesia, kata peria berbadan subur itu. 

Sementara itu, Indra Kahfi mengatakan bahwa mereka telah membereskan kontrak dengan manajemen Deltras. Kata manajemen sih, kami sudah bisa bermain lawan Sriwajaya nanti. Tapi, apakah dimainkan oleh pelatih atau ngga, saya tidak tahu, ujar mantan gelandang Persikota itu. 

Kendati telah mendapat kekuatan baru, bukan berarti Deltras bisa tampil perkasa saat bentrok melawan Laskar Wong Kito - julukan Sriwijaya FC-, nanti. Sebab, tidak ada jaminan pemain baru Deltras bisa langsung setel dengan pemain pola permainan Mijo Dadic dkk.

Namun, pelatih Deltras, Jorg Peter Steinebrunner sengaja menepiskan hal itu. Lihat saja nanti, mereka semua pemain professional yang sudah tahu harus lakukan apa saat berada dalam lapangan, ucap Jorg Peter Steinebrunner, pelatih Deltras. (dik)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 08:49:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hattrick Ronaldo Bawa Madrid Jauhi Barca</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123960/Hattrick-Ronaldo-Bawa-Madrid-Jauhi-Barca-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_081852/081852_835222_Ronaldo_AP.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MADRID - Real Madrid keluar sebagai pemenang duel tim sekota bertajuk El Derbi Madrileno melawan Atletico Madrid dalam lanjutan La Liga, Rabu (11/4) petang waktu setempat atau Kamis (12/4) dini hari tadi. Tak tanggung-tanggung, Madrid menggulung Atletico yang bertindak sebagai tuan rumah dengan skor 4:1.

Tiga gol Los Blancos ditorehkan Cristiano Ronaldo dan sisanya oleh Jose Callejon. Selain mengantar timnya menjauh dari kejaran Barcelona yang mengintai dari posisi kedua, hattrick ini membuat Ronaldo kembali ke puncak pendulang gol terbanyak dengan koleksi 40 gol. CR7 unggul satu gol dari pesaingnya dari Barca, Lionel Messi di posisi kedua dengan koleksi 39 gol.

Bermain di Estadio Vicente Caldern, Ronaldo membuka keunggulan timnya pada menit ke 25. Gelandang Portugis ini mampu menaklukkan kiper Thibaut Courtois melalui tendangan bebas dari luar kotak penalti.

Setelah gol ini, saling serang antara dua klub bertetangga ini terus terjadi. Namun hingga wasit Carlos Delgado Ferreiro meniup peluit tanda babak pertama berakhir, skor tak berubah.

Memasuki babak kedua, tuan rumah berhasil menyamakan kedudukan di menit ke 55. Mantan penyerang FC Porto, Radamel Falcao, sukses menaklukkan Iker Casilas setelah memanfaatkan umpan silang Adrian Lopez. Skor menjadi 1:1.

Namun demikian upaya Mourinho melakukan rotasi pemain di lapangan tengah pada awal babak kedua terlihat mulai menghasilkan perubahan. Kreator serangan asal Brazil, Kaka ditarik keluar digantikan Playmaker Jerman, Mesut Ozil. Rotasi ini terbukti membuat serangan Madrid lebih hidup. Aliran bola dari tengah lapangan lebih banyak mengalir kepada para bomber yang berada di depan.

Hasilnya terlihat pada menit ke-68, Ronaldo yang tidak terkawal melepaskan tendangan keras dari luar kotak terlarang yang tak mampu dijangkau kiper Los Cholconeros. Tak berhenti di sini. Upaya barisan pertahanan tuan rumah menghalau serangan Higuain malah berbuah petaka. Wasit menunjuk titik putih karena pemain Atletico terlihat melanggar Higuain di kotak terlarang pada menit ke-83. 

Ronaldo yang ditunjuk sebagai eksekutor sukses menjebloskan gol ke-41 nya di musim ini. Skor kini menjadi 3:1.

Pemain pengganti Jose Callejon, menutup gol dalam laga tersebut pada menit 84. Ia berhasil memaksimalkan umpan terobosan dari Ronaldo dan mengonversikan menjadi gol dengan sempurna.

Dengan kemenangan ini Madrid memantapkan posisinya di puncak klasemen dengan 82 poin dari 32 laga. Sementara Barca berada di posisi kedua dengan 78 poin.(zul/jpnn)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 08:18:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Usul Pemerintah Kelola Timnas</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123958/Usul-Pemerintah-Kelola-Timnas-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120412_081240/081240_593687_Timnas_senior_HL1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA-Agar kisruh sepak bola Indonesia tidak berimbas kepada eksistensi Timnas, Ketua Umum PSSI versi kongres luar biasa (KLB) La Nyalla Mahmud Mattalitti memberikan solusi anyar. 

Pria yang juga Ketua Kadin Jatim itu mengharapkan pembentukan dan pengelolaan tim nasional Indonesia diserahkan kepada pemerintah. Hal itu dimaksudkan agar bisa terbentuk tim nasional yang tangguh sekaligus gabungan pemain terbaik di Indonesia Super League (ISL) dan Indonesian Premier League (IPL).

Menurut La Nyalla, jika masih dikelola oleh PSSI versi Djohar Arifin Husin klub-klub yang berlaga di ISL tidak akan mau bergabung karena ada beberapa klub di IPL yang bukan anggota asli PSSI, seperti PSMS Medan dan Persema Malang. 

Saya pastikan kalau dikelola pemerintah, pemain-pemain ISL akan mau kembali ke timnas, janji La Nyalla. Namun, lanjut La Nyalla, dirinya tidak akan menghalangi pemain yang ada di ISL yang ingin pindah ke IPL. Pasalnya, hal itu merupakan wewenang dari klub tempat pemain tersebut bermain untuk memberikan izin atau tidak.

Sebelumnya wacana untuk mengembalikan pemain-pemain ISL ke daftar pemain timnas sudah dihembuskan oleh Koordinator Tim Nasional PSSI Bernhard Limbong. Hal ini mendapat sambutan positif dari para pemain timnas senior seperti Ponaryo Astaman. 

Meskipun demikian, pemain Sriwijaya FC yang juga Presiden Asosiasi Pemain Profesional Indonesia (APPI) ini menyatakan situasi saat ini tidaklah semudah itu. 

Selain menyatakan kembali membuka pintu untuk para pemain, PSSI juga harus melakukan pendekatan khusus kepada klub agar mau melepas para pemainnya ke timnas. Keputusan itu tidak bisa diterapkan secara tunggal harus dibarengi keputusan lain. Dalam hal ini bagaimana hubungan atau koordinasi PSSI dengan klub-klub ISL karena mekanisme pemanggilan pemain ke timnas juga harus melewati klub-klub tempat pemain yang bersangkutan bermain, kata Ponaryo.

Sriwijaya FC-salah satu klub ISL-terang-terangan menolak opsi pengembalian para pemainnya ke timnas PSSI. Saya tidak akan melepas pemain saya ke timnas kalau dipanggil karena PSSI sudah hilang kredibilitas di mata kami. Dahulu ISL dibilang liga ilegal, pemain-pemain dibilang mafia. Itu menyakitkan, tandas Direktuk Teknik dan Sumber Daya Manusia PT Sriwijaya Optimis Mandiri Hendri Zainudin.

Meski klub ISL menolak, Menteri Pemuda dan Olahraga Andi Mallarangeng terus berupaya mengajak pihak IPL dan ISL rekonsiliasi demi pembentukan tim nasional yang tangguh dan dapat bersaing dalam pertandingan internasional. Harapan kami timnas itu terbentuk dari putra terbaik bangsa tanpa diskriminasi. Jadi kami mengimbau kepada tim IPL maupun ISL untuk bisa rekonsiliasi karena hanya ada 1 timnas jelas Andi. 

Andi berharap dengan adanya Task Force yang dibentuk oleh AFC dapat memberikan keputusan yang jelas sebagai dasar untuk melakukan rekonsiliasi. Yang jelas pemerintah mengakui yang resmi dan diakui FIFA. Tetapi jika nantinya ada perubahan, pemerintah akan menyesuaikan dengan keputusan FIFA, kata Menpora setelah menerima PSSI versi La Nyalla Mattalitti di Kantor Kemenpora Jakarta, Rabu.

Menurut dia, dengan belum adanya keputusan dari AFC maupun FIFA terkait dengan polemik dua kepengurusan PSSI ini, pemerintah tetap pada pendirian awal mengakui PSSI di bawah Djohar Arifin Husin.

Meski demikian, Menpora tidak menutup mata dengan keberadaan PSSI La Nyalla Mattalitti yang terbentuk pada Kongres Luar Biasa (KLB) di Hotel Mercure Jakarta, 18 Maret 2012. Pemerintah tetap memberikan kesempatan untuk menjelaskan keberadaannya. 

Silahkan memperjuangkan hak-hak dari KPSI baik ke AFC maupun FIFA. Kami selaku pemerintah sangat menghormati apa yang diupayakan. Yang jelas kami tidak akan jadi hakim. Itu tugas AFC dan FIFA, katanya.

Menpora berharap kemelut yang terjadi di tubuh PSSI ini segera berakhir karena dampak yang terjadi sangat banyak mulai dari persiapan timnas hingga pembinaan usia muda. Dan semuanya telah terbukti. Saat ini hampir pasti ada dua timnas Merah Putih. (lis)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 08:08:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bungkam West Brom, City Dekati MU Lagi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123956/Bungkam-West-Brom,-City-Dekati-MU-Lagi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_080202/080202_322775_Sergio_Aguero.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MANCHESTER - Manchester City berhasil memangkas jarak dari tetangganya, Manchester United (MU) yang kini memuncaki klasemen sementara Liga Inggris menjadi lima poin saja. Hasil ini diraih setelah City mempermalukan West Bromwich Albion dengan skor telak 4:0 dalam laga lanjutan Premier League, Rabu (11/3) petang waktu setempat atau Kamis (12/4) dini hari tadi.


Raihan klub berjuluk The Citizen ini juga tak lepas dari hasil buruk yang didapat MU setelah dipaksa menyerah 1:0 oleh tuan rumah Wigan Athletic di waktu yang sama.

Tampil tanpa striker bengal Mario Balotelli yang tengah dalam masa hukuman, City tampil trengginas sejak menit awal babak pertama. Hasilnya, tak butuh waktu lama bomber Argentina Sergio Aguero membuat publik Etihad Stadium bergemuruh. Tepatnya pada menit keenam, akselerasinya dari lapangan tengah yang diakhiri dengan tendangan keras dari luar kotak penalti berbuah gol indah. 1:0 untuk City.

Gol ini melecut semangat anak asuh Roberto Mancini tersebut untuk meningkatkan serangan. Hasilnya, sejumlah peluang tercipta lewat Tevez, Richards dan Samir Nasri. Namun hingga turun minum, skor 1:0 untuk keunggulan tuan rumah bertahan.

Memasuki babak kedua, tim biru langit berupaya membangun serangan yang lebih efekif. Hasilnya terlihat di menit ke 54. Aguero kembali menunjukkan kelasnya sebagai penyerang utama setelah memaksimalkan kerjasama apik Nasri dan Silva di lapangan tengah. 2:0 untuk tuan rumah.

Seolah tak mau ketinggalan, tujuh menit kemudian Carlos Teves yang turun menjadi starter menggandakan keunggulan City. Bomber Argentina ini sukses memanfaatkan umpan kompatrotnya Aguero di menit ke 61. Tevez berhasil memperdaya kiper Ben Foster. Keunggulan tuan rumah menjadi 3:0.

Tiga menit kemudian Silva, melengkapi pesta gol tuan rumah. Gelandang Timnas Spanyol ini sukses menaklukkan Ben Foster memanfaatkan umpan Aguero yang tengah bermain on-fire. Skor kini menjadi 4:0.

Tim tamu bukannya tanpa peluang. Serangkaian upaya balasan dilancarkan tim besutan Roy Hudgson ini. Tapi sayang barisan pertahanan City terlalu tangguh untuk mereka tembus. Alhasil hingga peluit panjang berhembus skor 4:0 untuk kemenangan City tak berubah.

Hasil ini membuat The Citizen mengoleksi 74 poin atau tertinggal lima poin dari MU yang mengumpulkan 79 angka dari 33 laga. Sementara West Bromwich tertahan di posisi 13 dengan raihan 33 angka.(zul/jpnn)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 08:00:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Momen Tepat Bangkit</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123955/Momen-Tepat-Bangkit-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_075753/075753_677905_Bonek.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SURABAYA - Persebaya Surabaya mencari momentum bangkit dari keterpurukan. Usai menelan kekalahan tiga kali berturut-turut, dalam laga kandang lawan Persitema Temanggung sore ini (12/4) di Stadion Gelora 10 Nopember, Cucu Hidayat dkk menghembuskan asa untuk menang. 

Meski kehilangan sembilan poin dalam tiga laga terakhir, beruntung Persebaya masih bisa nangkring di posisi runner up grup 1 Divisi Utama PT.Liga Indonesia (LI). Dengan poin 22 dari 12 kali bertanding, posisi Persebaya sebenarnya rawan tersalip. Sang kompetitor, Persita Tangerang baru menjalani laga 18 April lawan PS Gayo Lues.

Nah, menyongsong laga sore ini Persebaya dalam kondisi fit dan siap bertarung. Diantara deretan pemain yang ada, hanya gelandang Basuki yang diragukan kondisinya untuk tampil. Mantan pemain Gresik United (GU) itu baru saja menjalani operasi pelipis kanan dan bekasnya belum mengering. 

Sebagai antisipasinya, pelatih Persebaya Subangkit menyiapkan nama gelandang muda Bayu Nugroho atau Wahyu Setianto. Wahyu yang hanya bermain sekali di putaran pertama lalu, mulai mendapat perhatian Bangkit di putaran kedua ini. Dalam dua laga terakhir, lawan Persis Solo dan Persiku Kudus, mantan pemain Deltras itu selalu bermain. 

Perombakan juga akan dilakukan Bangkit di sektor belakang. Kebobolan tiga gol dalam dua laga terakhir membuat Bangkit galau. Gelandang senior Enjang Rohiman pun akhirnya ditarik ke belakang. Enjang akan menjadi trio palang pertahanan bersama Muhammadou Al Haji serta Zaenal Abidin. 

Lantas bagaimana dengan lini penyerangan? Bangkit tetap bertumpu pada duet Richard Obiora dan Charles Parker. Meski keduanya total mengemas delapan gol, namun dalam tiga laga terakhir belum ada gol yang tercipta dari keduanya. Minimnya stok penyerang, membuat Bangkit menaruh harapan pada duet tersebut. 

Melihat skema permainan Bangkit yang terus bertransformasi dalam tiga laga terakhir, 4-4-2 ke 4-4-1-1 lalu 3-5-2, sepertinya kebingungan sedang melanda pelatih asal Pasuruan itu. Atau jangan-jangan Bangkit memang sedang mengalami krisis kepercayaan diri karena terus kalah?

Tidak. Ini menyesuaikan kebutuhan tim saja. Saya yakin kondisi anak-anak sudah membaik pasca evaluasi, kata Bangkit kemarin (11/4) usai latihan di Stadion Gelora 10 Nopember. Bangkit menyebut anak asuhnya dalam motivasi tinggi untuk meraih kemenangan di kandang. 

Meski demikian, Bangkit mewaspadai kebangkitan Persitema. Laskar Bambu Runcing, julukan Persitema, memang ditekuk Persebaya dengan skor 2-1 di kandangnya. Akan tetapi masuknya sepuluh pemain baru membuat kekuatan Persitema berbeda. Buktinya di laga pertama putaran kedua lawan Persip Pekalongan (2/4) lalu, Persitema menang 1-0. 

Pelatih Persitema Musarodin membidik hasil seri lawan Persebaya sore ini. Masuknya tiga legiun asing, Anthony Jomah Ballah (gelandang), Arsene Ntolo (striker), dan Carter Bakri (bek), membuat Didin yakin pada performa anak didiknya. Kami datang bukan untuk kalah. Meski Persebaya tim besar, kami siap berjuang meladeni, tutur Didin. 

Sementara itu, ketua panpel Persebaya Baso Juherman bersyukur dengan turunnya surat izin Polrestabes terkait laga sore ini. Besok (hari ini, red.) saya tinggal ngambil rekomendasi dari Polda Jatim. Polrestabes sudah beres hari ini (kemarin, red.), ucap Baso kemarin.

Berlangsungnya laga sore ini adalah tamparan keras buat panpel Persebaya IPL. Pasalnya Minggu (8/4) lalu, Erol Iba dkk gagal bertanding lawan PSMS Medan karena tak mengantongi izin dari Polrestabes. Apalagi berembus kabar izin itu tak keluar karena ada masalah pengamanan yang belum terselesaikan saat Persebaya lawan Arema Maret lalu. (dra) 

Perkiraan Susunan Pemain 
Persebaya (3-5-2): 31-Sopian Hadi (pg); 25-Muhammadou Al Haji, 7-Enjang Rohiman, 5-Zaenal Abidin; 2-Imam Yulianto, 17-Cucu Hidayat (c), 27-Bayu Nugroho, 10-Habib Sukron, 6-M.Hamzah; 32-Richard Obiora, 9-Charles Parker
Pelatih : Subangkit

Persitema (5-3-2): 26-Angga Syatari (pg); 3-Idrus Gunawan (c), 2-Yusuf Sutan Mudo, 6-Adik Sumarno, 29-Didik Darmadi, 50-Carter Bakri; 27-Fajar Listiyantara,7-Muhammad Yunus, 32-Arsene Aime Ntolo; 33-Anthony Jomah Ballah, 31-Origenes Kambuaya 
Pelatih : Musarodin</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 07:56:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
