<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Politik</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:48 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Demo di KPK, Tolak Alex Noerdin jadi Cagub DKI</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124105/Demo-di-KPK,-Tolak-Alex-Noerdin-jadi-Cagub-DKI-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_134736/134736_173643_alex_noerdin.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Aksi demonstrasi yang dilakukan oleh puluhan mahasiswa yang menamakan Gerakan Mahasiswa Peduli Jakarta (GMPJ), mendesak agar Gubernur Sumsel Alex Noerdin diadili.

Aksi yang berlangsung di depan kantor Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Jumat (13/) siang ini meminta KPK segera mengadili Alex atas dugaan keterlibatannya dalam kasus wisma atlit Sea Games Palembang.

Korlap Aksi, Muamar mengatakan sebagai penanggung jawab penuh proyek pembangunan wisma atlit Sea Games, beberapa kali dalam sidang, nama salah satu cagub DKI itu disebut telah menerima fee 2,5 persen dari total dana proyek.

Pernyataan sikap kami, meminta KPK untuk segera menangkap dan mengadili Alex Noerdin, pelaku korupsi wisma atlit, tuding Muamar.

GMPJ juga meminta KPU DKI Jakarta membatalkan pencalonan Alex serta meminta Presiden SBY dan Depdagri segera mencopot Alex Noerdin dari jabatannya sebagai gubernur. Kami juga menolak keras pencalonan Alex Noerdin sebagai Gubernur DKI, kata Muamar.(Fat/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 14:08:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tiga Bendera GAM Berkibar</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124079/Tiga-Bendera-GAM-Berkibar-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_084437/084437_341201_GAM_bendera.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SYAMTALIRA BAYU- Tiga hari pasca pencoblosan Pemilukada, tiga lembar bendera GAM (bintang bulan) ditemukan berkibar di kawasan sawah Simpang Cot Matahe Kecamatan Syamtalira Batu, Aceh Utara, Kamis (12/4) pagi. Dua lembar diantaranya diikat di pucuk pohon kapok dan satu lembar lagi diikat dengan pelepah rumbia ditancapkan di pinggir pematang sawah. 

Informasi diterima Rakyat Aceh (Grup JPNN) sekitar pukul 09.00 WIB, petugas Polsek Syamtalira Bayu dan Polsek Blang Mangat serta personil TNI yang mendapat informasi ini dari warga segera ke lokasi. 

Seorang petugas langsung menaiki pohon kapok tersebut. Dua bendera diikat dipohon diturunkan serta satu lembar lagi dicabut yang berjarak sekitar 100 meter lebih dari lokasi bendera sebelumnya.

Juru Bicara Partai Aceh Wilayah Samudera Pase Nasrullah Dahlawy kepada wartawan, membenarkan dirinya mendapat informasi ada tiga bendera GAM berkibar di kawasan Simpang Cot Matahe. Aksi itu menurutnya sengaja dilakukan untuk menciptakan provokasi.

Aksi itu jelas tindakan dari provokator yang ingin mengacaukan kondisi Aceh, pasca pilkada. Untuk itu, kita berharap supaya masyarakat tidak terprovokasi dengan aksi tersebut. Saat ini, Aceh tetap dalam bingkai NKRI, jadi tidak ada istilah lagi kita yang mengibarkan bendera, tandas Nasrullah.

Sementara itu Kapolres Lhokseumawe AKBP Kukuh Santoso, SIK melalui Kasat Reskrim AKP Galih Indra Giri, SIk kepada wartawan membenarkan, kalau ditemukannya tiga lembar bendera bergambar bintang bulan. Bendera tersebut kini sudah diamankan ke Polsek Syamtalira Bayu.

Bendera telah kita cabut dan kita amankan.Sejauh ini kami belum mengetahui siapa pelakunya, dan kami akan terus melakukan penyelidikan, ucap kasat reskrim. (agt)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 08:49:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Alex-Nono Peringati Maulid Bersama Massa PPP</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124057/Alex-Nono-Peringati-Maulid-Bersama-Massa-PPP-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_074943/074943_19332_Alex_Noerdin.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SOLIDITAS dukungan ditunjukkan Partai Persatuan Pembangunan (PPP). Dari tingkat elit partai hingga akar rumput berupaya untuk memenangkan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta yang diusungnya, Alex Noerdin dan Nono Sampono. Hal tersebut tampak dalam peringatan Maulid Nabi Muhammad SAW yang digelar DPD PPP Jakarta Timur di Masjid Jami Bilalussalam, Jalan Dermaga Raya, Kelurahan Kleder, Kecamatan Duren Sawit, Jakarta Timur, Kamis (12/4) malam.

Massa PPP memadati lokasi perayaan yang dihadiri Alex Noerdin dan Nono Sampono. Keduanya tak ayal menjadi pusat perhatian warga di sekitar lokasi acara. Pendamping Alex Noerdin itu juga sempat berceramah, di acara yang dihadiri sejumlah habib kondang itu. Dalam ceramahnya, Nono menghimbau agar warga memilih yang terbaik, siapapun pilihan itu. 

Karena di Jakarta banyak yang nggak memilih, sampai dua juta orang, dari enam juta warga Jakarta yang memilih, kalau bingung ya salat istikharah, katanya.

Alex Noerdin yang berpasangan dengan Nono Sampono maju sebagai bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI. Keduanya diusung oleh Partai Golkar, Partai Damai Sejahtera, dan Partai Persatuan Pembangunan. (yay)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 07:48:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerindra-Hanura Ditawari Masuk Koalisi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124051/Gerindra-Hanura-Ditawari-Masuk-Koalisi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120413_074356/074356_852962_Hanura_bendera.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Koalisi partai politik (parpol) pendukung pemerintahan sedang berdinamika mencari format baru. Partai Gerindra dan Partai Hanura dicoba digoda untuk menjadi bagian dari koalisi. Sebagai ganti, Partai Golkar dan PKS mungkin akan ditendang keluar. 

Upaya tersebut telah dimulai secara konkret saat proses lobi-lobi menjelang pengambilan keputusan RUU Perubahan atas UU Pemilu kemarin. Tepatnya, pada Rabu malam (11/4) lalu. Gerindra maupun Hanura disodori draf dokumen kesepakatan. Salah satu isinya, kesediaan kedua partai yang masih berada di luar pemerintahan itu untuk mendukung SBY-Boediono hingga 2014.

Bersama-sama mendukung pelaksanaan program dan kebijakan pemerintahan SBY-Boediono untuk meningkatkan kesejahteraan rakyat sampai 2014, bunyi poin kedua dari tiga poin kesepakatan, dalam dokumen yang diterima Jawa Pos. Dua poin lainnya terkait dengan komitmen dalam kerja sama politik di parlemen. 

Pertemuan tersebut dihadiri para pimpinan fraksi dari enam parpol di parlemen, minus Golkar, PDIP, dan PKS. Sekretaris Setgab Koalisi sekaligus anggota Dewan Pembina Partai Demokrat Syarief Hasan turut hadir dalam pertemuan tersebut. 

Saat dikonfirmasi, Syarief tidak membantah adanya pertemuan enam fraksi tersebut. Namun, dia tidak mau mengakui bahwa pihaknya menyodorkan draf kesepakatan kepada Gerindra dan Hanura. Meski sempat ditunjukkan dokumen yang dimaksud, menteri koperasi dan UKM itu tetap mengelak. Kalau surat seperti ini kan siapa pun bisa buat, kelit Syarief saat ditemui di ruang Fraksi Partai Demokrat, gedung parlemen, Kamis (12/4). 

Lantas, mengapa Golkar dan PKS yang notabene anggota koalisi tidak dilibatkan dalam pertemuan? Menurut Syarief, tidak dilibatkannya dua fraksi tersebut sekadar karena perkembangan politik terkini seputar RUU Pemilu. Petanya kan sudah kelihatan. Dukungan opsi webster dan kuota kan sudah kelihatan. Teman-teman itu tidak mau surut, tandas suami anggota DPR asal Demokrat Inggrid Kansil itu.

Informasi yang dihimpun dari internal pimpinan fraksi anggota koalisi, Golkar sangat kecewa dengan Partai Demokrat. Sebab, Demokrat yang awalnya mendukung opsi konversi suara webster seperti yang didukung Golkar tiba-tiba berubah haluan. Perubahan itu terjadi pasca pertemuan dengan lima fraksi (PPP, PAN, PKB, Gerindra, dan Hanura). 

Ancaman Golkar keluar dari koalisi pun sempat muncul. Ical (Aburizal Bakrie, Red) langsung yang telepon ke sejumlah petinggi Demokrat, termasuk ke Anas Urbaningrum, kata salah pimpinan fraksi anggota koalisi, yang enggan disebutkan namanya. 

Atas kabar ancaman Golkar tersebut, Syarief tidak membenarkan atau mengelaknya. Teman-teman Golkar itu sangat demokratis, kenapa mesti keluar? Wong nggak ada apa-apa. Hidup itu kan hari ini tidur, besok bangun, hari ini menangis, besok ketawa, katanya. 

Berbeda dengan Syarief Hasan, Sekretaris Fraksi Gerindra Edhy Prabowo justru membenarkan bahwa pihaknya telah disodori draf dokumen kesepakatan. Iya benar, harapan mereka kami meneken draf tersebut, kata Edhy. 

Namun, hingga kemarin baik Gerindra maupun Hanura belum ada yang menandatangani draf tersebut. Kita lihat saja perkembangannya, tandasnya.

Secara terpisah, Sekretaris Fraksi Partai Hanura Saleh Husin membantah akan terjadi kompromi lanjutan berbalut koalisi antara partainya dan Partai Demokrat. Sempat berpikir sejenak, Saleh menyatakan bahwa kesepakatan dengan Demokrat dalam pembahasan RUU Pemilu merupakan lobi yang wajar dan biasa. Nggak ada itu. Itu hanya semua berpikir bagaimana partai bisa eksis di 2014, kata Saleh seusai paripurna.

Menurut Saleh, kebetulan ada anggota koalisi yakni partai-partai kecil yang memiliki pemikiran yang sama. Dalam hal ini tidak ada salahnya memiliki pemikiran sama. Hal itu membuktikan bahwa Partai Hanura tidak selalu beroposisi dengan Demokrat. Tidak ada proses lanjutan setelah ini, tandasnya. 

Jika Gerindra maupun Hanura jadi bergabung, sedangkan Golkar dan PKS keluar dari koalisi, total anggota dewan parpol koalisi tetap menjadi mayoritas di parlemen. Totalnya 303 anggota. 

Sementara itu, Ketua Fraksi PPP Hasrul Azwar yang juga mengikuti pertemuan menyatakan, formasi koalisi seperti apa pun, pihaknya hanya berharap bahwa koalisi ke depan perlu kesetaraan dan kesamaan derajat sesama anggota koalisi. PPP itu enjoy kalau tidak ada tirani mayoritas, kata Hasrul. (dyn/bay/c2/agm)



Tawaran Kesepakatan ke Gerindra-Hanura :

1. Mendorong kinerja DPR lebih aspiratif, memperjuangkan kepentingan rakyat, dan memajukan demokrasi.
2. Mendukung pelaksanaan program dan kebijakan pemerintahan SBY-Boediono untuk meningkatkan kesejahteraan rakyat sampai 2014.
3. Melakukan kerja sama secara produktif dan senantiasa bersama dalam setiap langkah dan proses pengambilan keputusan politik penting di DPR.</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 01:31:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Berdiam Diri, DPD Tak Akan Didukung Lagi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124039/Berdiam-Diri,-DPD-Tak-Akan-Didukung-Lagi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_213923/213923_420159_irman_gusman.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Koordinator Forum Masyarakat Peduli Parlemen Indonesia (Formappi) Sebastian Salang, meminta Dewan Perwakilan Daerah (DPD) berhenti memosisikan diri sebagai anak manis dan penikmat fasilitas negara. Sebab, sikap DPD itu hanya akan menguntungkan anggotanya namun merugikan daerah.


Tiga tahun belakangan ini DPD kehilangan greget di tengah-tengah eksistensi parlemen Indonesia. Saya khawatir ini akibat dari pilihan DPD untuk jadi anak manis dan penikmat fasilitas negara sehingga dukungan publik kian mengecil, kata Sebastian Salang, di gedung DPR, Senayan Jakarta, Kamis (12/4).

Padahal di saat DPR berulangkali mengecewakan rakyat yang diwakilinya, semestinya DPD bisa mengisi ruang-ruang kekecewaan publik tersebut. Sayangnya, kata Sebastian, yang terjadi justru sebaliknya. 

Jangankan berusaha untuk mengisi ruang-ruang kekecewaan publik, mayoritas anggota DPD dengan latar belakang pejabat atau istri pejabat dari daerah malah memupuk rasa kebanggaannya sendiri sebagai anggota DPD. Tapi tidak melakukan sesuatu untuk kepentingan daerah yang diwakilinya, kata Sebastian.

Lebih disayangkan lagi, kini semangat DPD untuk amandemen UUD 1945 juga tak sesemangat dengan anggota-anggota DPD periode 2004-2009 lalu. Sebab, kini semangat amandemen justru hanya dimiliki oleh pimpinan DPD saja.

Di mana-mana pimpinan DPD bersuara lantang menuntut amandemen UUD. Sementara para anggotanya memupuk kebanggaan pribadinya selaku anggota DPD, ujar dia.(fas/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 00:03:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Soal Amandemen, DPR Minta Diyakinkan DPD</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124038/Soal-Amandemen,-DPR-Minta-Diyakinkan-DPD-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_214715/214715_355540_Priyo_Budi_Sentoso.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Wakil Ketua DPR Priyo Budi Santoso berharap Dewan Perwakilan Daerah (DPD) terus berjuang untuk mengamandemen Undang-Undang Dasar (UUD) 45. Sebab, amandemen itu juga demi penguatan fungsi dan peran DPD.


Priyo berharap DPD tak menyerah dalam memperjuangkan amandemen UUD. Saya mengakui kewenangan DPD saat ini amat sangat terbatas. Saya berharap DPD terus berjuang untuk penguatannya karena berjuang jauh lebih bagus daripada lempar handuk, kata Priyo di gedung DPR, Senayan Jakarta, Kamis (12/11).

Menurut politisi Partai Golkar itu, berbagai upaya yang selama ini ditempuh DPD dalam meyakinkan masyarakat luas tentang perlunya amandemen, sebenarnya sudah bagus. Karenanya, DPD memperoleh dukungan dari puluhan perguruan tinggi dan para kepala daerah.

Upaya yang belum sama sekali dilakukan DPD adalah meyakinkan DPR bahwa amandemen UUD 45 itu diperlukan. Ingin menata DPD seperti apa? Jangan hanya menyoal kewenangan yang tidak enak itu. Yakinkan DPR sehingga DPR benar-benar yakin bahwa amandemen itu penting untuk menata sistem ketatanegaraan kita, ujar Priyo. (fas/jpnn)

</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 23:46:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>PKB Tetap Optimis Bisa Lolos PT</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124034/PKB-Tetap-Optimis-Bisa-Lolos-PT-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_210900/210900_854513_PKB_RekonsiliasiPKB2_ali.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) yakin akan berhasil lolos dan mencapai ambang batas parlemen atau Parliamentary Threshold (PT) 3,5 persen pada Pemilihan Umum (Pemilu) 2014 nanti. PKB yakin lolos, kata Anggota DPR Fraksi PKB, Abdul Malik Haramain, Kamis (12/4), kepada wartawan, di Jakarta. 


Seperti diketahui, rapat paripurna DPR, Kamis (12/4), menyepakati angka PT dalam RUU Pemilu 3,5 persen flat. Kemudian, sistem pemilu dilaksanakan dengan sistem proporsional terbuka, alokasi kursi per daerah pemilihan adalah 3-10 untuk nasional dan 3-12 untuk provinsi kabupaten/kota. 

Sementara konversi suara menjadi kursi dengan mekanisme perhitungan kuota murni. Dengan sistem pemilu terbuka kita yakin, kata Abdul Malik.
   
Anggota Komisi II DPR itu menambahkan, berdasar penelitian internal PKB ternyata banyak calon legislatif yang menyumbangkan suara ke partai. Fenomenanya juga gitu, caleg yang berikan kontribusi suara ke partai, kata Malik. (boy/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 22:22:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ingin Menang Pemilu, PDIP Tak Mau Langgar UU</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124032/Ingin-Menang-Pemilu,-PDIP-Tak-Mau-Langgar-UU-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_210350/210350_918660_Puan_Maharani.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Ketua Fraksi Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan, Puan Maharani, mengatakan, bahwa partainya tidak memasang target tinggi pada Pemilihan Umum (Pemilu) 2014 mendatang. Menurutnya, PDIP hanya ingin memenangi Pemilu.

   
Target tidak muluk-muluk, hanya menang di pemilu 2014, tegas Puan saat konfrensi pers, Kamis (12/4), di Jakarta.Dia menegaskan, PDI Perjuangan tentunya menyiapkan strategi demi memenangi Pemilu. 

Namun demikian, imbuhnya, PDIP akan tetap melakukannya sesuai koridor UU Pemilu. Memang terjadi perbedaan sikap, tapi sudah diputuskan paripurna, kami taat dan ikuti, tegasnya.
   
PDI Perjuangan juga berharap partai politik lain setuju dan harus bisa memertanggungjawabkan kepada daerah dan konstiuen masing-masing dalam melaksanakan pendidkan politik pada pemilu 2014. (boy/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 21:41:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Puan: PDIP Perjuangkan Pemilu yang Ngirit</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124020/Puan:-PDIP-Perjuangkan-Pemilu-yang-Ngirit-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_192259/192259_746347_puan_maharani.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Fraksi PDI Perjuangan legowo menerima hasil Rancangan Undang-undang Pemilihan Umum (RUU Pemilu) yang telah disahkan dalam rapat paripurna DPR, Kamis (12/4).

Kendati nyaris usulan mereka pada beberapa poin krusial yang sempat menjadi pembahasan alot, mentok. Ketua Fraksi PDI Perjuangan Puan Maharani, mengatakan, pada awalnya partai berlambang Banteng moncong putih itu menginginkan pada pemilu 2014, menggunakan sistem tertutup.

Dijelaskan, PDI Perjuangan menginginkan, dengan sistem tertutup dapat membuat kaderisasi berjalan dengan baik. Karenanya, kata dia, partai politik yang ikut pemilu bisa membuat pendidikan politik di masyarakat, tidak seperti yang sekarang ini.

Kami tidak mendapat dukungan dari teman lain, fraksi lain ingin pemilu 2014 dengan sistem terbuka, ujar Puan, dalam konfrensi pers, Kamis (12/4), di Gedung DPR, Senayan, Jakarta.

Karenanya sikap kami memberikan minder heat nota di RUU Pemilu ini, kaitannya dengan sistem terbuka, tambah putri Megawati Seokarnoputri, itu.

Begitu juga soal daerah pemilihan, Puan menjelaskan, pada awalnya FPDI Perjuangan mengusulkan 3-8 untuk DPR dan 3-12 untuk DPRD provinsi, kabupaten/kota. Kembali lagi PDIP mengalah pada fraksi lain, kata Puan.

Dijelaskan Puan mengapa partainya mengusulkan 3-8, karena pihaknya ingin adanya penguatan sistem presidensil yang akan datang. Tapi balik lagi, musyawarah mufakat ditolak fraksi lain. Akhirnya RUU disepakati alokasi kursi 3-10 dan 3-12, jelasnya.

Soal PT juga dijelaskan Puan, awalnya ingin berjenjang, namun akhirnya paripurna memutuskan 3,5 persen berlaku nasional. Tapi, dalam paripurna kami tidak bisa memerjuangkan hal itu, katanya.

PDI Perjuangan ingin PT berjenjang dengan harapan suara partai politik sampai daerah bisa diakomodir dan tidak menginginkan hanya ada di daerah saja, sedangkan di pusat tidak ada seperti sekarang ini.

Lebih jauh Puan menjelaskan, memang terdapat perbedaan pola pikir yang mendasar. Walaupun kami anggap ini sikap kami, bukan menang kalah, bukan ego yang kami kedepankan pada paripurna ini. Tapi, bagaimana memberikan pendidikan politik di masyarakat untuk penguatan sistem presidensial lebih baik, katanya.

Kenapa kami perjuangkan? Karena kami ingin sistem pemilu yang simpel tidak banyak keluar energi, biaya. Tapi, apa yang diputuskan hari ini tidak jauh pada 2009, beda hanya PT dulu 2,5 persen sekarang 3,5 persen, pungkasnya. (boy/jpnn)
</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 19:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Irman Gusman: DPR Ingin DPD jadi Tukang Stempel</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124019/Irman-Gusman:-DPR-Ingin-DPD-jadi-Tukang-Stempel-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_191429/191429_236193_irman_gusman.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Ketua Dewan Perwakilan Daerah (DPD) Irman Gusman mengatakan, dalam perjalanan sejarahnya, DPR selama hampir 30 tahun pernah berperan hanya sebagai tukang stempel dari suatu rezim yang otoriterian. Pengalaman buruk DPR itu, menurut Irman Gusman, sepertinya akan diberlakukan terhadap DPD.

Pasca-reformasinya saja DPR itu terlihat memiliki kewenangan. Sebelumnya, pada pemerintahan otoriterian, DPR hanya bertugas sebagai tukang stempel atas kehendak penguasa, kata Irman Gusman, di press room DPR, Senayan Jakarta, Kamis (12/4).

Pengalaman pahit-getirnya jadi stempel penguasa tersebut, lanjut Irman Gusman, sepertinya bakal diterapkan DPR kepada DPD dengan cara mempersempit ruang-gerak DPD untuk mengusung amandemen konstitusi, terkait dengan kewenangan DPD sebagai wakil daerah.

Memperhatikan gejala dan perkembangan yang tidak baik terhadap proses demokrasi tersebut, lanjutnya, DPD tengah menyiapkan upaya hukum berupa permohonan uji materi ke Mahkamah Konstitusi (MK) terhadap pasal-pasal yang berkaitan dengan kewenangan DPD.

DPD akan mengajukan permohonan uji materi ke Mahkamah Konstitusi untuk memintakan pertimbangan hukum tentang apa sih yang dimaksud dengan &quot;memberikan kewenangan&quot; terhadap DPD, kata Senator asal Sumatera Barat itu.

Selain sebagai respon atas sikap DPR yang mempersempit ruang-gerak DPD untuk mengusulkan amandemen, uji materi tersebut sekaligus merupakan tuntutan situasi demokrasi dan esksistensi kelembagaan parlemen di Indonesia.

Kalau kewenangan DPD tidak jelas, ini sama artinya DPR tidak memberikan tempat yang sepatutnya kepada daerah-daerah yang oleh konstitusi dasar dijamin keberadaannya dalam NKRI, ungkap Irman.

Demikian juga halnya, kalau DPD ini tidak ada, maka hanya Pulau Jawa dan Sumatera saja yang akan mengalami kemajuan dan pertumbuhan ekonomi. Di luar Jawa dan Sumatera, forget-lah, tegasnya.

Menjawab pertanyaan wartawan soal wacana perubahan nama Dewan Perwakilan Daerah menjadi Senator Indonesia, Irman mengatakan bahwa hal tersebut hanya dalam konteks membantu memudahkan masyarakat dalam memahami sistem tatanegara kita. (fas/jpnn)

</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 19:15:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>F-PKB Anggap Ini Pilihan Ideal</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124016/F-PKB-Anggap-Ini-Pilihan-Ideal-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_184844/184844_997202_PKB_logo.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- FRaksi Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) menyambut baik Rancangan Undang-undang Pemilihan Umum (RUU Pemilu) yang disahkan dalam rapat paripurna DPR, Kamis (12/4).

Bagi PKB ini pilihan ideal, kata Anggota DPR Fraksi PKB, Abdul Malik Haramain, Kamis (12/4), di Jakarta.

Seperti diketahui empat poin krusial yang selama ini menjadi perdebatan di RUU Pemilu akhirnya bisa disetujui. Yakni, alokasi kursi 3-10 untuk nasional, 3-12 untuk provinsi, kabupaten/kota. 

Sedangkan sistem pemilu proporsional terbuka, angka Parliamentary Treshold (PT) 3,5 persen dan sistem konversi suara menjadi kursi kuota murni.

Menurut Malik, bagi partai besar hasil ini juga bagus. Tidak merugikan mereka, tegasnya.

Bagi partai menengah dan kecil, adil. Dan, memang bayangan kita seperti itu, tambah Malik.

Anggota Komisi II DPR itu menyatakan, dulu saat PKB teriak agar PT 3 persen, itu adalah untuk meminta kepada partai lain yang memerjuangkan PT besar itu bisa menurunkan angkanya. (boy/jpnn)
</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 18:45:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>DPR Dinilai Dalam Cengkraman Elit Parpol</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124012/DPR-Dinilai-Dalam-Cengkraman-Elit-Parpol-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_172458/172458_228789_Irman_Putra_Sidin.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Pakar hukum tata negara Irman Putrasidin mengatakan kelembagaan DPR RI sesungguhnya tidak diisi oleh 560 orang anggota Dewan. Menurut Irman Putrasidin, DPR hanya dicengkram oleh elit partai politik yang sehari-hari berada di luar parlemen.

DPR tidak diisi oleh 560 anggota dewan sebagaimana yang diamanatkan konstitusi. Pertarungan panjang dalam menyelesaikan RUU Pemilu semakin meyakinkan kita, bahwa DPR itu secara substansi hanya diisi oleh elit partai politik yang tidak berada di lembaga DPR, kata Irman Putrasidin, di gedung DPR, Senayan Jakarta, Kamis (12/4), menyikapi alotnya pembahasan RUU Pemilu di DPR dua hari terakhir ini.

Dikatakan, soal mau 3 atau 10 persen angka parliementary threshold (PT), sama sekali tidak ada hubungannya dengan kesejahteraan rakyat. Bahkan dari berbagai pasal yang mereka rumuskan terlihat jelas upaya DPR membangunkan kerangka potensi konflik bagi rakyat Indonesia, tegas dia.

Bahkan, lanjut Irman Putrasidin, kalau sejumlah rumusan pasal yang diajukan oleh partai-partai besar mendapat perlawanan dari partai kelas menengah di DPR, maka secara sungguh-sungguh partai besar memberikan keyakinan bangsa ini bakal bubar kalau yang menentang tidak ikut kemauannya.

Demikian juga halnya dengan sejumlah undang-undang yang disahkan DPR yang sarat dengan potensi adu-domba seperti mendikotomi bahwa warga negara itu hanyalah orang miskin.

Masyarakat yang kini berada dalam klaster menengah ke atas dibuatkan argumentasi seolah-olah bukan warga negara dan tidak perlu negara memberikan perhatian terhadap mereka seperti fasilitas pendidikan dan transportasi, pungkasnya. (fas/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 18:24:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Paripurna Setujui PT 3,5 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124007/Paripurna-Setujui-PT-3,5-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_173528/173528_378434_DPR_gedung.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Rapat Paripurna DPR, Kamis (12/4), akhirnya menyetujui besaran angka Parliamentary Treshold (PT) sebesar 3,5 persen dan berlaku secara nasional, provinsi, kabupaten/kota, di dalam Rancangan Undang-undang Pemilihan Umum (RUU Pemilu).

Lagi-lagi, keputusan harus diambil dengan cara pemungutan suara, setelah mekanisme musyawarah mufakat tak berhasil.

Dalam voting ini ditawarkan dua alternatif. Alternatif A itu ditawarkan angka PT sebesar 3,5 persen berlaku secara keseluruhan atau nasional, provinsi, kabupaten/kota.

Sedangkan alternatif B yakni angka PT ditawarkan berjenjang, yakni tiga persen untuk nasional, serta lima persen provinsi dan lima persen kabupaten/kota.

Setelah dilakukan voting dilakukan akhirnya enam fraksi memilih alternatif A. Yakni, Partai Demokrat, Partai Golkar, Partai Gerindra, Partai Hanura, Partai Persatuan Pembangunan, dan Partai Kebangkitan Bangsa. Jumlah suaranya sebanyak 343. Sedangkan PDI Perjuangan, Partai Keadilan Sejahtera, dan Partai Amanah Nasional. Jumlah suaranya adalah 187. Total yang hadir dalam rapat paripurna itu adalah 530.

Dengan demikian, maka pasal 208 tetap diberlakukan dalam RUU Pemilu. (boy/jpnn)

</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 17:34:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>PPP Tetap Teguh Pilih Kuota Murni</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/124001/PPP-Tetap-Teguh-Pilih-Kuota-Murni-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_170834/170834_705742_Ahmad_Yani_PPP.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Fraksi Partai Persatuan Pembangunan (PPP) tetap pada pendiriannya mengusulkan sistem konversi suara menjadi kursi dengan metode kuota murni.

Kita tetap kuota murni. Kita lihat saja, partai yang mana taat konstitusi, kata anggota DPR Fraksi PPP, Ahmad Yani kepada wartawan di Jakarta, Kamis (12/4).

Yani menegaskan, kalau sistem webster itu menyimpang. Karena, kemarin itu, ketidakprofesional itu sangat tinggi, katanya.

Dijelaskan Yani, PPP tidak memersoalkan diuntungkan atau dirugikan. Dalam sistem kita memilih kuota murni, tapi konstitusi kita dan UU Dasar kita menegakkan bahwa sistem pemilihan kita ini proporsional. Dengan kita memilih sistem kuota murni, itu lebih mendekati derajat proporsional, ujarnya.

Ditambahkan, jika dipaksakan menggunakan sistem webster maka tingkat penyimpangannya lebih tinggi. Kalau semakin tinggi, maka semakin tinggi dia menyimpang dari konstitusional, ungkap Yani.

Meski begitu, Yani menambahkan pihaknya tidak mengetahui apakah sistem pemilu itu merugikan atau tidak karena pemilu belum dilaksanakan. Prinsipnya bukan rugi atau tidak, fraksi untung atau tidak. Tapi kita berpijakan pada konstitusi. Konstitusi jelas mengatakan kalau sitem pemilu kita pada sistem proporsional, ujarnya. (boy/jpnn)</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 17:07:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Upaya Penyelamatan Partai Masing-masing</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123999/Upaya-Penyelamatan-Partai-Masing-masing-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_165455/165455_715829_DPR_gedung.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Koordinator Forum Masyarakat Peduli Parlemen Indonesia (Formappi) Sebastian Salang mengatakan, alotnya pembahasan RUU Pemilu di DPR merupakan bukti bahwa RUU Pemilu syarat dengan kepentingan partai politik.

Apa yang terjadi di paripurna DPR dari pagi kemarin hingga sore ini merupakan gambaran bahwa RUU Pemilu itu syarat dengan kepentingan partai politik, kata Sebastian Salang, di press room DPR, gedung Nusantara III, Senayan Jakarta, Kamis (12/4).

Kalau RUU Pemilu itu ditujukan untuk kepentingan demokrasi bangsa, lanjut Sebastian Salang, tentu para wakil rakyat tidak seheboh saat ini. Tapi karena ini terkait langsung kepentingan masing-masing partainya maka para politikus di DPR menjadikan RUU Pemilu sebagai taruhan hidup-matinya partai.

Hal yang lebih menjijikan kita semua, RUU Pemilu itu sesungguhnya sudah selesai tahun lalu. Ini DPR periode 2009-2014 sudah bekerja lebih dari dua setengah tahun, tapi RUU Pemilu tidak selesai-selesai, ujarnya.

Ketika RUU tersebut akan diketok palu, lanjutnya, baru semua kader partai di DPR cakar-cakaran untuk menyelamatkan dan memperkokoh kepentingannya di panggung politik nasional.

Dari peristiwa alotnya pembahasan RUU Pemilu di tangan DPR, menurut Sebastian juga semakin membuka keyakinan publik bahwa secara keanggotaan dan institusi DPR itu tidak konsen terhadap kepentingan rakyat.

Jauhlah itu kalau kita berharap DPR dan anggotanya konsen kepada urusan rakyat. Di Aceh dan sejumlah daerah lainnya di Sumatera saudara kita mengalami bencana gempa bumi. Kita jadi saksi mana ada para wakil rakyat peduli dengan musibah itu karena kita menyaksikan hingga detik ini wakil partai politik yang ada di DPR masih berkutat menyelamatkan nasib partainya, tegas Sebastian Salang. (fas/jpnn)

</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 16:53:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Konversi Kuota Murni Disetujui Paripurna</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123998/Konversi-Kuota-Murni-Disetujui-Paripurna-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_164920/164920_657944_pramono_anung1.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA -- Akhirnya voting soal konversi suara menjadi kursi yang menjadi perdebatan alot di RUU Pemilu. 

Sistem kuota murni akhirnya meraih suara terbanyak dan mengalahkan metode webster.

Berdasarkan perhitungan yang dilakukan kita bersama, jumlah setuju alternatif A adalah 342 jumlah yang setuju alternatif B adalah 188 orang, kata pimpinan sidang paripurna DPR, Pramono Anung.

Total (yang hadir) 530 orang. Dengan demikian alternatif A disetujui cara perhitungan konversi suara menjadi kursi, kata Pram.

Paripurna menentukan dua alternatif untuk divoting. Yakni, Alternatif A untuk kuota murni dan lternatif B webster.

Dari perhitungan, hanya PDIP dan Golkar yang memilih sistem webster. Sedangkan Fraksi Demokrat, PKS, PAN, PPP, PKB dan Gerindra serta Hanura memilih alternatif A. (boy/jpnn)

Berikut hasil perolehan suara

A Demokrat 140
B Golkar 97
B PDIP 91
A PKS 54
A PAN 42
A PPP 37
A PKB 28
A Gerindra 24
A Hanura 17

Jumlah A 342
Jumlah B 188
Total 530 

</description>
            <category>Politik</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 16:47:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
