<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Teknologi</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Apr 2012 14:56:48 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Kapal Futuristik Bisa Dikontrol via iPad</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/13/124091/Kapal-Futuristik-Bisa-Dikontrol-via-iPad-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120413_090859/090859_728149_Adastra_mirror.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;ZHUHAI - Era baru kapal pesiar telah dimulai. Selasa lalu (10/4) Tiongkok memperkenalkan kapal pesiar canggih alias superyacht Adastra. Sejumlah media menjuluki kapal trimaran (memiliki tiga lambung) tersebut sebagai salah satu kapal pesiar paling menakjubkan di dunia. Wujud atau penampilannya malah lebih mirip pesawat angkasa luar.

Daily Mail kemarin (12/4) memberitakan bahwa proses pembuatan Adastra memakan waktu sekitar lima tahun. Mulai dari perencanaan hingga perakitan. Pembuatan kapal pesanan Anto dan Elaine Marden, klien asal Hongkong, itu menelan biaya USD 15 juta (sekitar Rp 137,17 miliar). Kapal yang didesain John Shuttleworth Yacht Designs tersebut dirakit McConaghy Boats di Zhuhai, Provinsi Guangdong, selatan Tiongkok. 

Memiliki panjang 42,5 meter dan lebar 16 meter, total berat kapal pesiar futuristik itu mencapai 52 ton. Kapal pesiar yang terbuat dari fiber karbon tersebut dilengkapi dengan berbagai perabotan mewah. Selain ruang makan dan lounge yang nyaman, Adastra memiliki saloon atau semacam bar (ruangan khusus untuk minum-minum). 

Tidak hanya memiliki desain elegan dan interior yang wah, Adastra juga dilengkapi mesin yang tangguh. Sebuah mesin Caterpillar C18 berkekuatan 1150HP dan dua mesin Yanmar berkekuatan 110HP. Kapal ini mampu melaju dengan kecepatan maksimal 22,5 knots, ungkap sumber kepada Daily Mail. Daya jelajah superyacht mewah itu, konon, bisa mencapai sekitar 4 ribu mil laut. 

Majalah Boat International menyatakan bahwa Adastra mampu melakukan perjalanan atau berlayar dari Inggris ke New York, Amerika Serikat (AS). Adastra akan menjadi perintis lahirnya generasi baru kapal pesiar jarak jauh yang efisien, tulis majalah itu.

Apalagi, sistem navigasi kapal yang bisa mengangkut sembilan penumpang dan enam kru tersebut cukup mudah. Bahkan, Adastra bisa dikendalikan dengan iPad Apple dari jarak sekitar 50 meter. (dailymail/hep/dwi)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 10:01:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gandeng UGM, Kemristek Kembangkan Listrik Hibrid di Bantul</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/08/123522/Gandeng-UGM,-Kemristek-Kembangkan-Listrik-Hibrid-di-Bantul-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120408_195604/195604_179089_PLTAngin.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Kementerian Riset dan Teknologi menggandeng Universitas Gadjah Mada (UGM) guna mengembangkan energi hibrid di Kabupaten Bantul, Yogyakarta. Berlimpahnya panas matahari dan kekuatan angin dari pantai selatan Bantul, dimanfaatkan untuk pembangkit listrik.


Beberapa kawasan di sini merupakan pilot project pengembangan energi baru dan terbarukan, kata Asisten Deputi Iptek Industri Kecil dan Menengah Santosa Yudo Warsono dalam keterangan persnya, Minggu (8/4).

Program kali ini lebih difokuskan pada pengembangan teknik produksi dan peningkatan kapasitas produksi komponen. Selian itu, juga untuk peningkatan kemampuan UMKM dan pemberdayaan ekonomi masyarakat pesisir seperti di Pantai Pandansimo.
Sebenarnya ini telah memasuki tahun ketiga, tambahnya.

Untuk sementara, pemanfaatan pembangkit listrik tenaga hibrid memang masih terbatas. Misalnya, hanya untuk penerangan kawasan wisata pantai, workshop pengembangan energi terbarukan, serta model implementasi sistem inovasi daerah.

Meski masih dalam tahap pengembangan, hibrid telah dimanfaatkan untuk pertanian di lahan pasir yang membutuhkan air sangat tinggi, lanjutnya.

Saat ini sudah terpasang 35 turbin angin dengan ketinggian rata-rata 18 meter untuk pembangkit listrik energi hibrid. Pembangkit itu terdiri dari 26 turbin angin berkapasitas 1 kW, 6 turbin angin 2,5 kW, 2 turbin angin 10 kW, dan satu turbin angin 50 kW. Ditambah juga 175 unit sel surya dengan kapasitas 17,5 kWp. (Esy/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 20:02:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Makin Canggih, Smartphone Bisa untuk Bayar Tiket Pesawat</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/04/123196/Makin-Canggih,-Smartphone-Bisa-untuk-Bayar-Tiket-Pesawat-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120404_153318/153318_176108_Blackberry.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Penggunaan telepon pintar (Smartphone) tak lagi untuk sekadar berkomunikasi. Dengan tambahan perangkat yang makin canggih, kini smartphone sudah bisa digunakan untuk membayar apa saja. Mulai pembelian barang-barang konsumtif, life style hingga kebutuhan pembayaran lainnya, seperti tiket pesawat, kereta api atau pembayaran saat melintasi pintu jalan toll. Hebatnya lagi, pemilik kartu itu diberikan jaminan keamanan yang maksimal dengan teknologi tercanggih.

Penasarankan? Nah, teknologi dan aplikasi ini merupakan beberapa hal penting yang dapat ditemui pada pameran Cards  Payments Asia 2012, pameran teknologi pintar terbesar yang kan digelar di Singapura 25-27 April mendatang. Acara yang dihelat di Pusat Konvensi dan Pameran Internasional Suntec Singapura, Lantai 4, Ruang 401-403 itu akan menampilkan teknologi baru yang sangat dinanti-nantikan pada bidang pembayaran, Near Field Communication (NFC), identifikasi digital, Radio Frequency Identification (RFID), dan ritel, serta beraneka ragam inisiatif teknologi pintar lainnya.

Pameran terbesar di dunia ini akan diikuti 200 peserta dari berbagai pelaku industri terbesar di seluruh penjuru dunia. Salah atunya, 
HID Global yang akan menampilkan platform pembaca dan kredensial berteknologi iClass SIO. Produk canggih itu dinamakan iClass SE.

Platform kendali akses baru ini meningkatkan kendali akses fisik melebihi kemampuan kartu pintar tradisional yang memungkinkan kredensial digital untuk ditanamkan dalam smartphone guna melakukan otentikasi identitas. Teknologi yang telah disempurnakan tersebut juga dapat mengakomodasi tingkat keamanan yang terus berkembang cukup melalui proses update firmware yang sederhana. 

Hal ini akan memenuhi kebutuhan konsumen digital Singapura yang semakin meningkat yang 89 persen di antaranya akan memiliki smartphone pada pertengahan 2012.

Dengan berbagai inovasi akses seluler dan penyebaran perangkat NFC yang semakin meningkat, kehidupan sehari-hari kita akan dibawa ke tingkat kenyamanan yang benar-benar baru, kata Direktur Penjualan HID Global wilayah ASEAN, Lee Wei Jin dalam rilis yang diterima JPNN. 

Kami bangga menjadi bagian dari Cards  Payments Asia 2012 dalam rangka menampilkan implementasi dari aplikasi inovatif yang menarik untuk telepon berteknologi NFC yang akan mengubah cara kita bekerja dan bermain, tambahnya.

Sementara itu, M2CASH akan meluncurkan sistem pengiriman uangnya yang lebih mutakhir. Mereka akan menampilkan produk dengan teknologi kartu maya, sistem ini dapat diadopsi pengguna secara fleksibel, bahkan tanpa rekening bank atau pun kartu ATM. 

Kehebatan kartu ini adalah memverifikasi tanda pengenal elektronik pengirim dan penerima dapat dilakukan hanya dalam 7 detik. M2CASH merupakan satu-satunya sistem yang secara global dapat melakukan pemeriksaan keamanan secara integral. Sistem ini akan tersedia di situs jaringan dan platform seluler seperti iOS, ANDROID, Windows Mobile, dan Blackberry dan memungkinkan untuk dilakukannya sekian banyak transaksi dalam waktu 60 detik secara sekaligus.

Saya yakin inovasi ini akan menguntungkan pasar global pengiriman uang secara signifikan ketika diluncurkan pada Cards  Payments Asia 2012. Pengiriman dengan sistem kami yang sepenuhnya dienkripsi dan diasuransikan akan membuat hati banyak orang tenang jika mereka mengadopsi sistem kami, kata Rick Whaite, Direktur Global Brand and Marketing, M2CASH. 
Kita sekarang berada pada masa di mana kemayaan generasi masa lalu menjadi realitas saat ini, tegasnya lagi.

Setiap tahun, lebih dari 200 juta orang terlibat dalam pengiriman uang sebesar USD400 miliar secara global. Teknologi yang baru diciptakan ini akan menggeser paradigma pengiriman uang dari metode berbasis kertas yang kuno, lambat, dan mahal kepada metode baru yang lebih instan, maya, dan aman. Sistem yang sepenuhnya dienkripsi dan revolusioner ini akan membuat pengiriman uang dalam skala global jauh lebih mudah daripada sebelumnya.

Richard Ireland, CEO Terrapinn Asia Pacific mengatakan, Cards  Payments Asia 2012 merupakan konvergensi platform bagi pemerintah serta industri ritel, telekomunikasi, dan perbankan melalui inovasi teknologi pintar. Teknologi yang dipamerkan akan merevolusi gaya hidup dalam segala aspek, seperti keamanan dan identifikasi, dan juga akan mendorong peluang-peluang pelayanan, pertumbuhan, dan bisnis bagi banyak organisasi di seluruh Asia. Pameran ini merupakan acara yang wajib dihadiri oleh semua pemangku kepentingan jika mereka ingin tetap berada di depan dalam persaingan bisnis.

Cards  Payments Asia 2012 juga akan menyelenggarakan upacara pengukuhan Smart Card Awards Asia bagi para pemimpin industri yang telah menetapkan standar mutu yang tinggi. Para pemenang akan diumumkan pada malam penghargaan dari acara tersebut di Hotel Marina Mandarin pada tanggal 25 April 2012.(fuz/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 15:32:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Fosil Ular Raksasa Ditemukan di Kolombia</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/03/123002/Fosil-Ular-Raksasa-Ditemukan-di-Kolombia-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120403_101307/101307_474081_ular_raksasa.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;FLORIDASekelompok ilmuan menemukan fosil ular raksasa di Kolombia yang diklaim sebagai fosil ular terbesar yang pernah ditemukan. Fosil ular ini dinamai Titanoboa, yang memiliki panjang 14 meter dengan berat lebih dari satu ton.

Dalam hayal terliar anda tak pernah terbesit anda menemukan (ular) Boa, sepanjang 14 meter. Ular terbesar hari ini hanya setengah dari ukuran ini, ujar Dr Carlos Jaramillo, seorang ilmuan dari Smithsonian Tropical Research Institute yang terlibat dalam penemuan itu sebagaimana dikutib BBC, Selasa (3/4).

Saking besarnya ular yang dipercaya hidup 58 juta tahun lalu, mampu dengan mudah menelan buaya dewasa. Fosil ini sendiri ditemukan di sebuah tambang batu bara terbuka di Cerrejon, wilayah utara Colombia. Dalam penggalian itu tak hanya ular yang ditemukan, sejumlah satwa tropis dalam ukuran raksasa yang ditaksir berasal dari era Palaeocene.

Apa yang kami temukan adalah sebuah reptli raksasa yang telah hilang. Kura-kura sebesar meja dapur dan buaya terbesar dalam sejarah fosil, kata Jonathan Bloch, seorang ahli evolusi hewan vertebrata dari University of Florida. Setelah kepunahan dinosaurus, hewan ini, Titanoboa, adalah pemangsa terbesar di atas planet ini 10 juta tahun terakhir, tambahnya.

Namun demikian dalam ekskavasi itu, para ahli kesulitan menemukan fosil kepala Titanoboa itu. Alasannya, kepala ular merupakan bagian yang paling mudah hancur saat hewan tersebut mati. Terlebih tengkorak kepala ular tak terhubung kuat dengan kerangka tubuh. Namun bersatu dengan jaringan otot.

Tidak seperti tengkorak kita, tengkorak ular tidak digabungkan bersama. Sebaliknya mereka terhubung dengan jaringan, imbuhnya.Tambah Dr Jason Head, ahli ular dari University of Nebraska.

Karena itulah, para ahli kini terus mencari bagian tengkorak tersebut untuk memastikan struktur kepala serta apa yang mereka makan. Bila hewan mati jaringannya ikat terurai dan semua tulang umumnya terpisah. Mereka sangat tipis dan rapuh juga dan seringkali ditemukan dalam kondisi hancur, pungkasnya.

Kini replika ular raksasa ini dipajang di Smithsonian Natural History Museum di Washington, dan akan memulai tur ke sejumlah negara pada 2013. (zul/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 10:10:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>40 Detik Sebelum Gempa Bisa Terdeteksi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/02/122874/40-Detik-Sebelum-Gempa-Bisa-Terdeteksi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120402_100840/100840_640773_gempa.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PADANG---Pusdalops Badan Penanggulangan Bencana daerah (BPBD) Sumbar akan memasang alat deteksi dini gelombang gempa di megathrust, Juni mendatang. Ini bertujuan untuk mengantisipasi dampak bencana yang lebih besar. Alat deteksi dini getaran gempa ini, diyakini dapat mengirimkan informasi gempa 40 sampai 50 detik, lebih cepat sebelum getaran gempa itu sampai di daratan. 

Cara kerja alat ini menyerupai gelombang radio, sehingga dapat mengirimkan informasi gempa lebih awal. Rencananya Juni mendatang, saya dengan kalangan perguruan tinggi di Jepang, akan melakukan pemasangan alatnya. Pola kerja alat ini sama dengan pola kerja gelombang radio, kata Kepala Pusdalops BPBD Sumbar, Ade Edward kepada Padang Ekspres (Group JPNN).

Apabila terdeteksi getaran gempa, maka alat ini akan langsung memberikan informasi ke daratan. Alat ini bisa lebih cepat 40 sampai 50 detik sebelum gempa sampai di daratan. Dengan begitu, tidak akan banyak korban jiwa saat gempa bumi terjadi.

Dengan adanya alat pendeteksi tsunami ini, maka korban jiwa akan relatif sedikit. Saat ini, Sumbar baru memiliki enam early warning system (EWS) tsunami. Padahal dibutuhkan sebanyak 600 unit EWS tsunami untuk enam kabupaten yang berpotensi terkena dampak tsunami. 

Saat ini, 6 unit EWS itu berada dalam kondisi baik. Tapi sayang, jumlahnya tak mencukupi. Tapi mau bagaimana lagi. Dari 6 daerah yang berpotensi terkena tsunami, hanya Pariaman yang daerahnya menyiapkan 7 unit EWS, sedangkan 5 daerah lainnya, tidak, ucapnya.

Tahun ini, BPBD Sumbar telah menyiapkan 35 unit EWS. Total anggaran pengadaan alat itu, sekitar Rp1,6 miliar. EWS itu nantinya akan didistribusikan ke enam daerah, Padang, Agam, Pariaman, Pessel, Pasbar dan Padangpariaman. Terkait berapa pembagian masing-masing alatnya untuk kota dan kabupaten, tergantung populasi jumlah penduduk.

Kami akan membaginya berdasarkan populasi jumlah penduduk. Kalau banyak jumlah penduduk, tentunya akan semakin banyak pula alatnya diberikan. Untuk tahun depan, kami akan minta masing-masing kota dan kabupaten menyiapkan anggaran di APBD untuk pengadaan alat sirine peringatan tsunami ini, ucapnya.

Ade menargetkan sebanyak 600 unit EWS tsunami itu sudah tuntas dipasang seluruhnya tahun 2014 mendatang, dengan bantuan pendanaan APBD provinsi dan daerah. Tak mungkin seluruhnya kami yang menyiapkan. Peran serta dari pemerintah setempat juga harus ada, tuturnya.

Ke depan, BPBD akan mengandeng BUMD di Kota Padang untuk pengadaan alat sirine peringatan tsunami. CSR BUMN/BUMD dapat diarahkan untuk pengadaan alat ini, tukasnya.

Ade menuturkan 35 unit alat yang akan dipasang di 6 kota dan kabupaten yang memiliki potensi tsunami, peralatannya lebih sederhana dan lebih murah. Jika biasanya alat pendeteksi tsunami itu untuk 1 unitnya Rp 1miliar, maka alat yang akan dipasang di daerah yang berpotensi tsunami hanya Rp350 juta per unitnya. Meskipun harganya relatif murah, namun manfaat alat ini tidakj auh berbeda dengan alat yang harganya miliaran, tuturnya. (ayu)
</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:06:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bisa Ubah Sagu Jadi Beras, Dapat Hadiah Avanza</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/01/122762/Bisa-Ubah-Sagu-Jadi-Beras,-Dapat-Hadiah-Avanza-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120401_075844/075844_123962_Dahlan_Iskan_.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SURABAYA - Menteri BUMN Dahlan Iskan membuat sayembara di hadapan sekitar 1.500 mahasiswa ITS kemarin (31/3) di Gedung Pusat Robotika. Dia akan memberikan sebuah mobil Toyota Avanza bagi mahasiswa yang bisa membikin teknologi untuk mengubah tepung sagu menjadi mirip beras. Bukan hanya dari bentuk, tapi rasa, warna, dan aroma juga harus mirip.

Please dipikirkan ini, akan banyak yang tertolong, ujar Dahlan saat jadi pembicara pada Kuliah Bung Karno kemarin. Dia mengungkapkan, di Papua ada satu hektare hutan sagu yang harus diolah dengan baik. Ke depan, pihaknya akan membuat pabrik di Sorong untuk pengolahan sagu itu. Bila pabrik itu beroperasi, maka bisa didistrubusikan ke Indonesia bagian barat.

Mantan Direktur Utama PLN itu meyakini, tantangan itu bukan hal yang sulit bagi warga ITS. Sebab, sebelumnya dia telah melihat sendiri penggilingan padi yang dibuat alumus jurusan Teknik Sipil ITS di Gresik. Dia menilai alat tersebut cocok dengan kultur petani Indonesia. Lantaran selain bisa menuai padi, juga bisa memotong sisa batang padi untuk pakan ternak. Kalau alat dari luar negeri tak cocok, katanya.

Selain itu, ada pula kapal three in one yang bisa mengangkut orang, barang, dan ternak. Selama ini, kapal yang berangkat ke Indonesia timur pasti penuh dengan barang-barang. Tapi, bila kembali sering kosong mlompong. Nah, penambahan ruang khusus ternak itu bisa digunakan untuk mendistribusikan sapi dari NTT, misalnya. Dalam setahun kita masih impor 350 ribu ekor sapi, ujarnya.

Sebelum memberikan kuliah pembuka, Dahlan melihat pameran karya mahasiswa dan dosen ITS. Dia mengujungi satu persatu stan dan berbincang dengan mereka. Bukan itu saja, Dahlan tak sungkan-sungkan meminta nomor telepon dan kartu nama. Penjaga stan yang antusias dengan kunjungan itu memberikan beberapa contoh barang yang dipajang.

Salah satu yang menjadi perhatian Dahlan saat itu adalah kran air wudu yang menggunakan sensor proximity atau benda. Berbeda dengan kran biasa yang terus mengucur. Kran hanya terbuka bila tangan berada di bawahnya. Karya buatan Yoga Uta Nugraha, Ayuning Fitri Desanti, dan Riscy Madina itu bisa menghemat air sampai 100 ml dibandingkan dengan wudu dengan air kran biasa.

Ide kami ini berasal dari pengeluaran air yang besar di ITS. Di website eco campus bahkan tertulis sampai Rp 3,6 miliar, terang Yoga, mahasiswa jurusan D3 Teknik Elektro ITS. Dia menuturkan kran hemat air itu diikutkan dalam program kreatifitas mahasiswa dalam bidang karsa cipta.

Sementara itu, Rektor ITS Prof Triyogi Yuwono berharap ada keberpihakan dalam penerapan teknologi. Dia meyakini kemampuan peneliti dan insinyur di Indonesia tak kalah dengan peneliti dari luar negeri. Tapi, pekerja hanya merawat dan menjalankan mesin impor saja. Sungguh kita perlu kebijakan keberpihakan yang membela produk-produk dalam negeri, ujarnya.

Selain Dahlan Iskan, kuliah umum yang mengambil tema Membangun Kemandirian Teknologi Energi ini juga menghadirkan pembicara mantan menristek Kusmayanto Kadiman dan technopreneur muda Mugiraharjo. Usai memberikan kuliah pembuka, Dahlan sempat mengendarai mobil listrik Naga Geni karya mahasiswa D3 Teknik Mesin ITS. Bersama seorang mahasiswa dia berkeliling gedung pusat Robotika. (jun)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Sun, 01 Apr 2012 08:08:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Alumnus ITS Produksi Mesin Pemanen Padi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/31/122663/Alumnus-ITS-Produksi-Mesin-Pemanen-Padi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/normal/20120331_094531/094531_30536_mesin_paddi.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SURABAYA-Mesin pemanen padi yang sangat ditunggu-tunggu petani Indonesia telah lahir kemarin dari tangan lulusan Institut Teknologi 10 Nopember Surabaya (ITS). 

Tadi malam, Menteri Negara BUMN Dahlan Iskan meninjau mesin tersebut di pabriknya di daerah Kedamaian, Gresik. Mesin panen tersebut diberi nama Futata dan sudah jadi sebanyak 2 buah. 

Menurut Sutrisno Basuki, lulusan ITS angkatan 1971 yang menciptakan mesin tersebut, bahwa mulai Juni nanti sudah bisa produksi 50 buah/bulan. Untuk selanjutnya akan ditingkatkan menjadi 100 buah/bulan. 

Dibanding mesin serupa buatan Tiongkok atau Jepang, mesin Futata tersebut lebih cocok untuk sawah Indonesia dan budaya petani Indonesia. Untuk membawa mesin tersebut ke sawah tidak perlu diangkut dengan truk karena dilengkapi roda ban. 

Setelah sampai di sawah rodanya diganti dengan rantai seperti tank. Sambil tersenyum, Dahlan mengatakan kelak setiap menjelang musim panen diadakan lomba mengganti ban dengan rantai antar petani dengan hadiah Piala Menteri BUMN. 

Dengan mesin panen ini kehilangan gabah karena tercecer saat panen yang bisa mencapai 12% bisa teratasi. Nilai kehilangan gabah itu kalau dikumpulkan sudah bisa untuk membeli mesin ini, ujar Dahlan. 

Mesin ciptaan anak ITS ini bisa disebut juga 2 in 1 karena sebakian bisa berfungsi untuk membajak. Tinggal bagian pengguntingnya yang diganti alat bajak. BUMN, kata Dahlan, memerlukan mesin semacam ini karena program proberas BUMN sudah dimulai tahun ini. (*/ttg)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 09:01:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google Luncurkan Mobil Jenius Tanpa Supir</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/30/122488/Google-Luncurkan-Mobil-Jenius-Tanpa-Supir-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120330_060113/060113_90932_mobil_pintar.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SACRAMENTO - Sukses mengubah cara pandang publik di seantero jagat lewat mesin pencari dan sistem navigasi, Google kembali melahirkan terobosan baru. Kali ini, raksasa software dan internet Amerika Serikat (AS) yang berpusat di Kota Mountain View, Santa Clara County, Negara Bagian California, itu menciptakan mobil jenius. Ya, dikatakan jenius karena mobil itu bisa berjalan sendiri. 

Sebenarnya, proyek mobil jenius itu sudah diluncurkan sejak Oktober 2010. Tapi, sampai sekarang, Google masih terus menyempurnakan proyek tersebut. Nantinya, kaum tunanetra atau penyandang cacat yang lainnya bakal bisa mengemudikan mobil canggih itu. Sebab, meski dilengkapi dengan kemudi, spion, dan aneka kelengkapan berkendara lainnya, mobil jenius tersebut tak membutuhkan sopir. 

Daily Mail melaporkan hasil uji coba mobil jenius Google itu oleh Steve Mahan. Dalam uji coba yang kemudian diunggah ke internet dengan judul Self-Driving Car User #0000000001 itu, terlihat Mahan duduk di belakang kemudi bersama tiga penumpang. Padahal, pria asal California tersebut mengalami gangguan penglihatan 95 persen. 

Lihat, tanpa tangan dan kaki, seru Mahan sambil mengangkat tangannya dari balik kemudi. Meskipun pria berambut putih itu tak memegang kemudi atau menginjak gas dan rem, mobil jenius Google tetap berjalan dengan baik. Dalam rekaman video itu, terlihat Mahan berkendara ke sebuah supermarket dan laundry di kawasan Morgan Hill, California. 

Mobil jenius yang telah dipatenkan pada Desember lalu itu dilengkapi sejumlah kamera, laser, dan radar. Sebelum meluncur ke lokasi tujuan, pengemudi harus lebih dulu memogram mobil jenius tersebut. Selanjutnya, pengemudi tinggal duduk diam, membiarkan mobil itu mengantarkan dia ke tujuan. Pengemudi juga tak perlu khawatir akan celaka karena mobil itu cukup pandai mengenali medan. 

Ini konsep menakjubkan, komentar Eric Bridges, jubir American Council of the Blind, dalam wawancara dengan Fox News. Dia yakin, setelah proyek mobil jenius itu tuntas nanti, kehidupan kaum tunanetra akan berubah. Setidaknya, mereka akan bisa bepergian jarak jauh dengan aman dan tak merepotkan orang lain. (dailymail/hep/dwi)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 05:58:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Situs Porno tak Bisa Diblokir 100 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/28/122216/Situs-Porno-tak-Bisa-Diblokir-100-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120328_082858/082858_361631_Internet.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MEDAN-Situs porno sulit diblokir hingga 100 persen selama umat belum benar-benar menerapkan ajaran agama dengan benar. Karena hanya dengan iman dan akidah lah situs porno itu dapat diblokir seluruhnya.


Hal ini disampaikan Menteri Komunikasi dan Informatika Tifatul Sembiring saat menyampaikan kuliah umum di hadapan civitas akademika Universitas Muhammadiyah Sumatera Utara (UMSU), dengan tema Undang-Undang ITE dan Pemberantasan Pornografi, di Aula kampus UMSU, Selasa (27/3).

Artinya selama akidah kita masih jauh dari norma-norma agama akan sangat mudah dipengaruhi oleh keinginan-keinginan yang tidak baik termasuk untuk membuka situs porno, ungkapnya.

Tifatul juga mengatakan, dewasa ini perkembangan teknologi informasi sudah semakin cepat, yang menjadikan dunia seolah menjadi kecil hanya dalam satu ruangan saja. Namun, pesatnya perkembangan ini menurutnya, juga harus diimbangi dengan proteksi yang baik pula.

Proteksi tersebut salah satunya adalah dalam bentuk pengawasan yang intensif dari orangtua. Jangan biarkan anak-anak bermain sendiri di dunia internet, karena kemungkinan untuk membuka situs-situs porno akan sangat terbuka,ucapnya.

Dalam kesempatan itu ia juga mengungkapkan, jika pada tahun 2009, pernah dilakukan riset oleh salah satu lembaga terhadap 3.500 siswa SMA dan SMP di dua belas kota besar di Indonesia termasuk Medan.

Dari hasil riset tersebut diketahui bahwa sebanyak 92,1 persen siswa SMP dan SMA yang menjadi responder pernah melakukan kissing. Dari 92,1 persen tersebut pernah melakukan zinah dan 22,3 persen pernah melakukan abortus.

Kondisi ini tentunya harus menjadi perhatian semua pohak karena sudah sangat membuat miris hati kita. Ini juga menjadi tanggungjawab kita bersama bagimana kedepan hal ini dapat kita tekan, katanya.

Dalam hal itu, Tifatul juga mengajak seluruh civitas akademika UMSU untuk tetap menjadi yang terdepan dalam upaya memberantas segala yang berbau porno baik porno aksi maupun porno grafi. 

Karena selaku kaum intelektual, sudah menjadi kewajiban untuk menjaga moral anak bangsa. Umat Islam juga harus bermutu dan untuk itu harus memahami Al-Quran dan hadist dengan sebaik-baiknya, katanya.

Dalam kesempatan yang sama Rektor UMSU, Agussani MAP mengatakan, pihaknya bersyukur Tifatul berkenan hadir ke UMSU menyampaikan pemikiran-pemikiran yang cemerlang mengenai persoalan bangsa ini melalui kuliah umum yang disampaikannya.

Apa yang disampaikan Tifatul tentunya dapat menjadi masukan bagi mahasiswa. Kami juga sangat berharap kedepannya Tifatul bersedia menjadi dosen tamu UMSU, karena kami tahu Tifatul juga adalah seorang akademisi, katanya. (uma)
 
</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 08:25:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Angry Birds Space Diunduh 10 Juta Kali</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/27/122079/Angry-Birds-Space-Diunduh-10-Juta-Kali-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120327_085914/085914_580583_angry_bird.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;HELSINSKI- Kepopuleran games si burung pemarah alias Angry Birds memang tak diragukan lagi. Buktinya, hanya tiga hari sejak dirilis Kamis (22/3) pekan lalu, seri terbaru Angry Birds Space sudah diunduh lebih dari 10 juta kali, dan dipastikan terus bertambah.

Jumlah itu diraih hanya lewat platform Android, Apple iOS, dan PC. Selaku developer, Rovio Mobile belum memastikan kapan meluncurkan Angry Birds Space di luar 3 platform tadi.

Rovio malah sudah membuat kecewa pengguna berhandset Windows Phone, karena menyebutkan dalam waktu dekat tak berencana merilis games terbaru tersebut dalam versi Windows.

Dikutip dari slashgear, Selasa (26/3), Rovio tak merinci berapa yang didownload lewat perangkat Android atau iOS. Seperti biasa, pengguna Android bisa menggunduh games ini tanpa perlu membayar, namun dengan sedikit gangguan iklan.

Sementara pengguna iOS harus membayar dan tentunya tanpa diganggu tampilan iklan sedikit pun. Keuntungan lain, tampilan games sangat mengesankan karena berformat high definition (HD).

Dibanding seri sebelumnya, cara bermain Angry Birds Space sedikit berbeda dan agak sulit ditebak. Ini bisa terjadi karena Rovio menanamkan elemen ruang angkasa seperti planet, gravitasi dan benda angkasa lainnya.

Rovio juga menambah karakter baru, Super Red Bird, Ice Bomb Bird, Monster Bird, dan Fire Bomb Bird. Masing-masing memiliki kekuatan spesial untuk menghadapi musuh atau benda yang harus dihancurkan.(pra/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 09:42:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Proyek Mobnas Putra Petir Dimulai Pekan Ini</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/26/121870/Proyek-Mobnas-Putra-Petir-Dimulai-Pekan-Ini-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120326_001610/001610_576288_Mobil_Tawon.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Perjuangan menuju teciptanya mobil nasional (mobnas) tenaga listrik Putra Petir terus dikebut. Jajaran Perguruan Tinggi Negeri (PTN) yang ikut dalam proyek tersebut mulai bekerja pekan ini. Mereka mengejar target penciptaan prototype Putra Petir pada 2014.

Ada empat PTN yang terlibat dalam mewujudkan mobnas yang digagas Menteri BUMN Dahlan Iskan ini. Yakni, Institut Teknologi Bandung (ITB), Universitas Indonesia (UI), Universitas Gadjah Mada (UGM) Jogjakarta, dan Institut Teknologi Sepuluh Nopember (ITS) Surabaya.

Rektor ITB Akhmaloka menuturkan, mereka diberikan waktu dua bulan untuk berembuk mewujudkan gagasan tersebut. Pekan ini harus ada gambaran persis tentang mobnas bertenaga listrik, katanya saat dihubungi, Minggu (25/3). 
 
Ahli mesin dari masing-masing PTN akan berdiskusi tentang teknologi mobil tersebut. Selanjutnya, hasil dari kajian tersebut disampaikan ke Mendikbud dan diteruskan kepada Presiden. Mekanisme dari proyek Putra Petir ini adalah kolaborasi. Ada tim yang fokus menggarap desain mobil, mesin, dan seterusnya.

Untuk pemanasan, tim dari ITB akan mempresentasikan teknologi mobil listrik yang sudah mereka kembangkan. Akhmaloka mengungkapkan, saat ini tim di ITB sedang merancang mobil listrik untuk dilombakan di Sepang, Malaysia. Nah, pengembangan tenologi mobil listrik ala ITB akan dikombinasikan dengan gagasan serupa dari PTN lainnya.

Akhmaloka menegaksan bahwa mobnas Putra Petir tidak bisa dibuat ala kadarnya. Harus ada usaha yang lebih agar mobil tersebut juga bisa diterima oleh pasar. Nilai ekonomis harus jadi pertimbangan penting dalam pembuatan mobil nasional, katanya.

Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud) menyiapkan anggaran Rp 100 miliar untuk keperluar riset dan pengembangan Putra Petir. Kemendikbud juga menjembatani hasil rembukan antara PTN dengan kajian dari Kementerian BUMN serta Kementerian Riset dan Teknologi (Kemen Ristek). (wan/ca)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 04:48:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Akui Retas Pesohor Hollywood Demi Keringanan Hukuman</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/23/121679/Akui-Retas-Pesohor-Hollywood-Demi-Keringanan-Hukuman-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120323_220908/220908_393538_Keyboard_komputer.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SEORANG peretas (hacker) bernama Christopher Chaney yang telah membobol akun surat elektronik (email) beberapa selebritas papan atas Amerika Serikat, rela mengakui seluruh perbuatannya di pengadilan. Sebagai imbalannya, si hacker akan memperoleh hukuman yang lebih ringan dari hukuman 120 tahun penjara sebagaimana tuntutan jaksa.


Chaney akan mengakui segala dakwaan terhadap dirinya di hadapan majelis hakim di pengadilan kota Los Angeles hari Senin (26/3) pekan depan. Hal ini diungkapkan langsung oleh pengacara Chaney, Christopher Chestnut, Kamis (22/3) kemarin.

Media massa di AS melaporkan, berdasarkan kesepakatan yang dibuat tim pengacara dan jaksa penuntut umum di dalam kasus tersebut, Chaney kemungkinan akan dipenjara sampai 60 tahun akibat kejahatannya. Ini setidaknya jauh lebih ringan daripada hukuman 120 tahun yang atas 26 dakwaan. Termasuk dalam dakwaan adalah penyadapan illegal dan pencurian identitas.

Chaney ditangkap oleh agen penyeldik federal AS, FBI, Oktober tahun lalu setelah diduga meretas akun email milik lebih dari 50 pelaku dunia hiburan negeri Paman Sam tersebut. Termasuk di antara korban-korban Chaney adalah aktris jelita Scarlett Johansson, Mila Kunis, serta diva pop Christina Aguilera.

Setelah komputer Christina Aguilera yang diretas oleh Chaney pada bulan Desember tahun 2010 lalu, foto-foto syur koleksi pribadi pelantun lagu &quot;Beautiful&quot; itu bocor ke internet. Sementara Mila Kunis, pada September 2010 lalu menjadi korban peretasan telepon seluler. Namun kkibat kejadian ini, foto Mila saat tengah berendam di bathtub pun tersebar di dunia maya.

Tidak kalah heboh adalah ketika foto-foto pribadi Johansson dengan pose setengah bugil, menjadi konsumsi publik setelah dicuri dan diposting di internet oleh Chaney.

Pejabat FBI mengatakan, Chaney bisa membobol masuk akun para korban dengan menggunakan suatu aplikasi yang pada dasarnya bekerja dengan cara menebak kata sandi si pemilik akun berdasarkan informasi atau biodata tentang si korban yang tersedia secara luas di internet. Setelah itu, Chaney pun mencari foto-foto atau atau data-data penting mengenai para korban di akun email mereka.

Chaney diduga juga telah berpura-pura menjadi si pemilik akun untuk menghubungi beberapa orang yang ada di dalam daftar kontak akun tersebut. Agar aksinya tidak diketahui, Chaney membuat pengaturan email tersebut agar salinan email yang masuk atau keluar dapat teralihkan ke akun lain yang dikendalikan secara penuh.

Chaney saat ini diperkenankan menunggu rangkaian proses persidangan dirumahnya di kota Jacksonville, Florida. Di tidak ditahan karena telah membayar uang jaminan sebesar USD10,000 yang ditetapkan pengadilan.(AFP/ara/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 22:01:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Situs Arkeologi Bisa Dilacak Via Satelit</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/21/121377/Situs-Arkeologi-Bisa-Dilacak-Via-Satelit-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120321_090436/090436_119207_satelit.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;MassachusettsPara ahli arkeologi kini tak harus menjelajahi ribuan kilometer lembah yang terjal, padang pasir yang panas atau hutan hujan yang lebat untuk menemukan situs bersejarah. 

Sebuah perangkat lunak komputer yang terhubung dengan satelit telah dikembangkan dan kini memungkinkan penginderaan jarak jauh untuk memetakan jejak peradaban manusia di masa lalu.

Inilah yang dilakukan arkeolog Dr Jason Ur dan ahli komputer Bjoern Menze, dari Massachusetts Institute of Technology, Amerika. Mereka mengembangkan sebuah aplikasi komputer yang memungkinkan pemindaian jarak jauh secara besar dengan berbagai medan.

Hasilnya, Dr Ur, berhasil mengidentifikasi jejak sekitar sembilan ribu situs purbakala baru di bagian utara dan timur Suriah. Aplikasi komputer ini berhasil menampilkan gambar, berupa perubahan warna pada peta yang diyakini sebagai pondasi bangunan yang tersusun atas batu bata lumpur yang lazim digunakan di masa itu.

Dr Ur menyebut dengan teknik ini, arkeolog dapat menghemat waktu survey pada medan yang luas seperti di kawasan Suriah tersebut.

Dengan Teknik komputer ini, kita bisa langsung melihat sebuah peta besar yang secara metodologi sangat menarik, yang juga menunjukkan jejak pendudukan manusia selama 7000-8000 tahun terakhir dalam jumlah yang besar, ujar peneliti tersebut sebagaimana dikutip BBC.

Piranti ini sendiri telah dikembangkan sejak tiga tahun lalu. Alat ini berhasil mendata sembilan ribu situs potensial yang tersebar di area seluas 23 ribu kilometer persegi. Padahal tambah Dr Ur, jika ia harus mmelakukan survei langsung secara manual ia membutuhkan waktu seumur hidup untuk mendata areal seluas itu.

Ini memungkinkan anda untuk melakukan pekerjaan yang ditargetkan, sehingga memaksimalkan waktu yang kita miliki di lapangan tambahnya.

Kini dibutuhkan penggalian untuk membuktikan hasil penginderaan satelit tersebut. Namun yang menjadi hambatan adalah kondisi poitik di Suriah yang kini belum memungkinkan untuk proses ekskavasi.

Terlebih lagi, siapa pun yang datang kembali ke daerah ini melakukan survei di masa depan sudah akan tahu ke mana harus pergi, imbuhnya.(zul/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 09:03:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kereta Supercepat, Jakarta-Bandung Hanya 45 Menit</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/21/121340/Kereta-Supercepat,-Jakarta-Bandung-Hanya-45-Menit-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120321_022513/022513_304931_kereta_peluru.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Proyek kereta api supercepat Jakarta-Surabaya (Argo Cahaya) belum terbangun, pemerintah malah ingin membangun kereta supercepat Jakarta-Bandung dengan biaya Rp 58,108 triliun. Oleh karena itu, PT Kereta Api menolak untuk ikut serta dalam proyek tersebut.

Direktur Utama PT Kereta Api, Ignatius Jonan mengatakan, pihaknya menilai pembangunan kereta api supercepat Jakarta-Bandung belum mendesak. Untuk mendongkrak ekonomi nasional, proyek kereta supercepat Jakarta-Surabaya dipandang lebih penting. Menurut saya itu (kereta supercepat Jakarta-Bandung) baru akan menjadi kebutuhan mendesak kalau pendapatan per kapita masyarakat sudah di atas USD 10 ribu, ujarnya, Selasa (20/3).

Pria kelahiran Surabaya ini mengaku PT KA tidak akan membiayai proyek tersebut karena nilainya besar dan kurang ekonomis. Penumpang kereta Jakarta-Bandung hanya sekitar 4.000 penumpang per hari. Artinya, kalau harga tiket tidak Rp 500 ribu, investasi tidak akan untung. Padahal untuk tarif nanti kan diatur pemerintah. Jadi saya lebih menyarankan pemerintah dan swasta yang membangun, sebutnya.

Sebelumnya, pejabat Bappenas mengatakan akan memprioritaskan proyek kereta api supercepat Jakarta-Bandung daripada Jakarta-Surabaya karena biayanya lebih murah dan jaraknya lebih pendek. Dengan kereta supercepat Jakarta-Bandung itu, waktu tempuh Jakarta-Bandung dengan kereta bisa dipangkas dari sebelumnya tiga jam menjadi 45 menit. 

Dirjen Perkeretaapian Kementerian Perhubungan Tundjung Inderawan mengakui adanya rencana pembangunan kereta api super cepat Jakarta-Bandung sejauh 144 kilometer itu. Biaya yang dibutuhkan diperkirakan mencapai Rp 58,108 triliun.Itu nanti bisa dengan skema PPP (public private partnership). Kita belum tahu porsi (pemerintah) berapa), ujarnya.

Namun supaya proyek kereta supercepat Jakarta-Bandung itu bisa diminati investor, Tundjung berharap porsi pemerintah bisa lebih besar dari swasta. Supaya bisa valiable dan menarik investor, tentunya porsi pendanaan pemerintah harus lebih besar. Itu juga karena kaitannya dengan tarif yang akan ditetapkan pemerintah untuk kereta api ini, katanya.

Berdasarkan hasil studi kelayakan awal yang dilakukan MILT (The Ministry of Land, Infrastructur, Transport and Tourism of Japan) bersama Japan Railway Technical Service (JARTS) dan Yachiyo Engineering Co. Ltd, kecepatan kereta api ini adalah 210 kilometer perjam. Dengan begitu jarak Jakarta-Bandung bias ditempuh dalam 45 menit,Beda dengan kereta sekarang yang 2,5-3 jam, tandasnya.

Berdasarkan kajian, perkiraan biaya investasi sekitar Rp 52 triliun atau sekitar 90 persen dari total biaya, yang akan dipakai untuk konstruksi, meliputi pekerjaan sipil dan pembangunan jalur (track), pembangunan stasiun, penyediaan armada, pengoperasian dan perawatan. Sementara, 10 persennya atau Rp 6 triliun untuk biaya konsultasi, pajak, administrasi, dan pengalihan lahan.

Perinciannya, untuk konstruksi pengerjaan sipil senilai Rp23,62 triliun, konstruksi pengerjaan jalur kereta Rp3,11 triliun, konstruksi pengerjaan stasiun Rp3,81 triliun, konstruksi lain-lain Rp12,10 triliun, konstruksi rolling stock Rp3,6 triliun, jasa konsultan Rp2,31 triliun, pajak Rp1,4 triliun, administrasi Rp2,31 triliun, akuisisi lahan dan Kompensasi Rp1,6 triliun serta kontinjensi Rp2,13 triliun. (wir)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 03:53:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Domba Langka Hasil Kloning Pertama</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/16/120871/Domba-Langka-Hasil-Kloning-Pertama-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120316_095509/095509_10687_domba_kloning.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SRINAGAR - Para ilmuwan di Kashmir, India, berhasil mengkloning seekor domba himalaya yang keberadaannya kini mulai langka. Langkah itu diharapkan bisa menambah populasi hewan yang populer karena dijadikan bahan baku pembuatan mantel dan wol pasmina tersebut.

Menurut Riaz Ahmad Shah, kepala tim ilmuwan Sher-i-Kashmir University, bayi hasil kloning domba Himalaya berkelamin betina itu lahir pada 9 Maret lalu. Kelahirannya akan diteruskan untuk program pengembangbiakkan domba sebagai bahan pembuatan kain Kashmir di wilayah lain Himalaya dan untuk produksi masal wol halus.

Noori, nama bayi domba kloning tersebut, saat ini ada di pusat pembiakan di Agricultural Sciences and Technology Faculty, Sher-i-Kashmir University, di Alastang, sekitar 25 kilometer dari Srinagar. Bayi domba Kashmir itu adalah hasil kloning pertama di dunia.

Domba Kashmir bisa ditemukan di sebagian Himalaya maupun dataran tinggi Tibet. Di Kashmir, domba tersebut hanya bisa dijumpai di wilayah pedalaman, daerah tandus Provinsi Ladakh, yang berbatasan dengan Tiongkok.

Tim yang dipimpin Shah di Sher-i-Kashmir University menghabiskan waktu dua tahun untuk mengkloning anak domba Kashmir itu. Kloning adalah proses menghasilkan individu dari jenis sama atau identik secara genetik. (AP/cak/dwi)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 10:41:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Robot Air Pecahkan Rekor Sebrangi Pasifik</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/03/15/120720/Robot-Air-Pecahkan-Rekor-Sebrangi-Pasifik-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120315_094623/094623_456489_robot_air.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;HAWAI--Empat buah robot berhasil memecahkan rekor dunia setelah berenang sejauh 3200 mil laut atau sekitar 5.926 kilometer melintasi samudera Pasifik. Pencapaian ini mengalahkan rekor pelayaran tanpa awak yang sebelumnya dicatat Guinness World Record sejauh 2500 mil laut.

Selain memecahkan rekor, robot-robot bernama PacX Wave Gliders ini sendiri merupakan bagian dari proyek pengumpulan data mengenai komposisi dan kualitas air laut.

Nantinya robot buatan perusahaan Amerika, Liquid Robotic ini diperkirakan akan mampu berlayar sejauh 9,000 mil laut (16.668km) hingga akhir pelayarannya kelak. Dalam etape pelayaran pertama dari Sanfransisco menuju Hawai saja menghabiskan waktu empat bulan. Mereka mulai berenang dari St Francis Yacht Club di pelabuhan San Francisco 17 November 2011 lalu.

Selain itu robot-robot ini didesain agar mampu mencapai perairan-perairan terpencil yang tak terjangkau guna mengumpulkan data bagaimana tingkat keasaman air laut berpengaruh terhadap penurunan jumlah populasi ikan.

Saya tidak meragukan akan adandya penemuan baru di lautan, pengetahuan dan aplikasi-aplikasi baru akan muncul dari perangkat data PacX, ujar Edward Lu kepala bagian Aplikasi Inovasi, Liqud Robotic sebagaimana dikutip BBC.

Yang menarik robot ini digerakkan tanpa bahan bakar. Ia melaju memanfaatkan tenaga ombak yang dirubah menjadi energi pendorong melalui perangkat yang dipasang di bawah robot ini.

Sementara itu untuk mengirim data hasil temuannya robot ini memanfaatkan listrik dari panel surya yang terpasang di bagian atas. Setelah beberapa saat istirahat di Hawai empat robot ini akan berpisah. Dua robot tampa awak ini akan berlayar menuju Jepang menyusuri cekungan Mariana yang dikenal sebagai tempat terdalam di bumi. Sementara dua robot lainnya akan berenang menuju Australia. Diperkirakan mereka akan sampai tujuan akhir 2012 atau awal 2013 mendatang.(zul/jpnn)</description>
            <category>Teknologi</category>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 09:45:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
