<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM</title>
        <description>Jaringan Berita Terbesar dan Terluas</description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Apr 2012 13:05:22 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Jong-Un jadi Pemimpin Tertinggi Militer Korut</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123983/Jong-Un-jadi-Pemimpin-Tertinggi-Militer-Korut-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_111835/111835_422511_Kim_Jong_Un.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;SEOUL - Penguasa baru Korea Utara Kim Jong-Un, Rabu (11/4) kemarin ditasbihkan sebagai komandan tertinggi militer di negara komunis tersebut. Hal ini dilakukan saat negara tersebut sedang bersiap-siap meluncurkan roket yang mendapat tentangan gencar dari dunia internasional.


Kamis (12/4), kantor berita resmi pemerintah KCNA melaporkan bahwa Jong-Un telah ditunjuk mengepalai Komisi Militer Pusat oleh Partai Pekerja Korea yang berkuasa di negara tersebut. Pada hari yang sama, partai tersebut juga mengangkat Jong-Un sebagai Sekretaris Utama mereka, suatu posisi yang baru kali ini ada. 

Ayah Jong-Un yang meninggal bulan Desember tahun lalu, Kim Jong-Il, kemarin juga dinobatkan sebagai Sekretaris Jenderal Abadi partai tersebut. Gelar-baru yang diberikan kepada Jong-Un semakin meningkatkan otoritas pria berusia 27 tahun tersebut di negara yang bermusuhan dengan tetangganya, Korea Selatan.

Suksesi kekuasaan dari pemimpin terdahulu kepada Kim Jong-Un kini lengkap sudah, ungkap professor Yang Moo-Jin dari Universitas Studi Korea Utara di Seoul, Korsel mengatakan kepada situs berita AFP.

Korut saat ini sedang tahun merayakan peringatan hari kelahiran ke-100 bagi mendiang presiden sekaligus pendiri negara tersebut, Kim Il Sung -kakek dari Jong-Un- yang jatuh tanggal pada 15 April mendatang. Sebagai bentuk perayaan, Korut sedang bersiap meluncurkan roket yang akan membawa satelit komunikasi mereka ke orbit akhir minggu ini.

Meski demikian, Amerika Serikat dan beberapa negara sekutunya mengecam rencana tersebut. AS dan sekutunya menuduh Korut memakai alasan penelitian ilmiah untuk menyembunyikan niatan sebenarnya, yaitu menguji coba rudal balistik.(afp/ara/jpnn)</description>
            <category>Internasional</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 12:12:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ADB: Ekonomi Indonesia hanya Tumbuh 6,4 Persen</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123982/ADB:-Ekonomi-Indonesia-hanya-Tumbuh-6,4-Persen-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_104716/104716_260718_Bursa_Saham.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Bank Pembangunan Asia (Asia Development Bank/ADB) meramalkankan ekonomi Indonesia tahun ini bakal tumbuh sebesar 6,4 persen akibat perekonomian global yang masih melambat karena krisis di Eropa. Baru pada 2013, pertumbuhan ekonomi Indonesia diprediksi naik menjadi 6,7 persen karena sektor perdagangan yang pulih dari imbas krisis dan membaiknya iklim investasi.

Indonesia akan mempertahankan angka pertumbuhan 6,4 persen dengan mewaspadai adanya pelemahan ekspor dan capital outflow pada tahun ini, kata Edimon Ginting, Ekonom ADB di Jakarta.

Menurut Edimon, pemerintah telah berupaya dengan melakukan banyak hal untuk menggenjot daya tahan perekonomian terhadap guncangan eksternal tersebut, sebab sektor konsumer dan bisnis akan ekspansif tahun ini.

Ketidakpastian di Eropa masih mempengaruhi pertumbuhan namun masih manageable, apalagi Indonesia menjadi salah satu negara tujuan penanaman modal asing (FDI) selain China, India dan Brazil, ucapnya.

Asumsi pertumbuhan itu telah mempertimbangkan pemerintah akan mendorong investasi pada bidang infrastruktur, mengurangi hambatan pembangunan seperti penyerapan anggaran belanja modal serta mengurangi kesenjangan pembangunan di kawasan barat dan timur Indonesia. Pasalnya, memang tantangan yang harus dihadapi pemerintah pada 2012 ini yakni melakukan pembenahan infrastruktur dan mengurangi kesenjangan itu.

Kepala Perwakilan ADB di Indonesia Jon D Lindborg mengemukankan, perekonomian Indonesia masih berada dalam posisi yang baik untuk tumbuh dan kuat. Momentum pertumbuhan ekonomi di Asia Tenggara terus berlangsung. Secara umum pertumbuhan ekonomi Indonesia mengalami penyesuaian ke arah pertumbuhan yang berkelanjutan dan jangka panjang, ujarnya.

ADB melaporkan, Indonesia mencatat pertumbuhan 6,5 persen pada 2011 yang didorong penguatan konsumsi dalam negeri, peningkatan investasi serta naiknya net ekspor. Konsumsi rumah tangga tumbuh sebesar 4,7 persen dan menyumbang 2,7 persen dari total pertumbuhan ekonomi, namun investasi publik turun karena lemahnya penyerapan belanja modal. Konsumsi rumah tangga diperkirakan akan tetap tinggi tahun ini dan tahun depan.

Sementara itu, Ketua Komite Ekonomi Nasional Chairul Tanjung memperkirakan pertumbuhan ekonomi Indonesia akan konservatif menyusul adanya krisis di zona Eropa dan Amerika. Dalam situasi semacam ini target pertumbuhan ekonomi kita sekitar 6,5 persen dari tahun lalu, tapi tahun ini mungkin akan konservatif sekitar 6,3 hingga 6,7 persen, ujar Chairul.

Kendati demikian dengan naiknya peringkat utang Indonesia oleh lembaga pemeringkat Moody&quot;s Ratings akan membawa dampak positif bagi perekonomian Indonesia. Aliran dana masuk akan datang, dan ini adalah kesempatan bagi Indonesia untuk menambah fortofolio. Ke depan Indonesia akan menjadi tempat yang bagus untuk investasi, jelas dia.

Dia menuturkan, terbebasnya Indonesia dari krisis tak lepas dari tepatnya penanganan pemerintah. Menurut dia, Indonesia memiliki sumber daya alam yang sangat potensial. Bila sumber daya ini dikelola dengan baik, bisa membuat pertumbuhan ekonomi lebih kencang. (lum)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:51:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>BNI Bidik Rp 17 M dari Asuransi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123980/BNI-Bidik-Rp-17-M-dari-Asuransi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_102705/102705_146690_Bank_BNI.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Bank Negara Indonesia (BNI) menargetkan penambahan pendapatan non bunga (fee based income) sebesar Rp 17 miliar dari kerja sama terbarunya dalam penjualan bancassurance (asuransi lewat bank) untuk nasabah prioritas. BNI merangkul empat perusahaan asuransi, yaitu PT BNI Life Insurance, PT Asuransi Jiwa Sequis Life, PT Asuransi Cigna, dan PT AIA Financial.

Direktur Konsumer dan Retail BNI, Darmadi Sutanto mengatakan, pihaknya ingin menambah produk untuk nasabah prioritas. Memperkaya layanan untuk nasabah Emarald.
Masing-masing mitra asuransi BNI, kata dia, menawarkan produk yang berbeda seperti asuransi kesehatan dari Sequis, produk AIA Eksekutif Link dari AIA, produk Cigna Dynamic Click dari Cigna, dan Produk Blife Maksima dari BNI Life. Tergantung pada nasabah, butuh produk yang mana, sesuai dengan kebutuhan, ujar Darmadi.

Khusus dari kerja sama ini BNI menargetkan total premi sekitar Rp 300 miliar. Tak muluk-muluk, kata dia, karena BNI masih baru dalam hal penjualan dan pemasaran bancassurance. Jika segmen ini sukses, BNI akan memperluas pemasaran dan penjualan bancassurance untuk segmen lainnya.

Vice President Wealth Management and Investment BNI, Teddy Atmadja, menuturkan saat ini BNI memiliki 12 ribu nasabah Emerald (simpanan di atas Rp 1 miliar). Dari 12 ribu nasabah diperkirakan yang bisa masuk untuk bancassurance ini sekitar 750-1.000 nasabah untuk tahun pertama, ujarnya.

Hingga akhir 2011 BNI mengelola dana pihak ketiga dari segmen Emerald sekitar Rp 32 triliun. Pada 2012 BNI menargetkan pertumbuhan 25 persen menjadi sekitar Rp 46 triliun. Hingga kuartal pertama 2012, pertumbuhan dana kelolaan di segmen Emerald sekitar 8-10 persen.

Para pimpinan dari empat asuransi sendiri masih enggan menyebutkan target premi dari pemasaran dan penjualan produk bancassurance masing-masing. Presiden Direktur PT Asuransi Cigna, Christine Setyabudhi, mengungkapkan sesuai dengan segmen nasabah yang disasar mereka lebih mengutamakan quality sales. Kalau itu sudah terbentuk, angka sudah pasti datang dengan sendirinya, ujar dia.

Menurut Presiden Direktur PT Asuransi Jiwa Sequis Life, Tatang Widjaja, premi bancassurance pada 2011 sekitar 3 persen dari total premi yang mencapai 1,7 triliun. Kami harapkan kontribusi lebih tinggi, ujarnya.

Presiden Direktur BNI Life, Junaedi Ganie, mengatakan tahun lalu kontribusi premi bancassurance pada 2011 sekitar 42 persen dari total premi yang mencapai Rp 1,1 triliun. Tahun ini target 51 persen kontribusi dari total premi yang ditargetkan Rp 1,9 triliun, ucapnya.

Total premi bancassurance tercatat tertinggi, di atas kontribusi dari agensi, apply benefit, dan asuransi syariah. Junaedi juga belum bisa menyebut target pasti dari kerja sama dengan induk usahanya tersebut. Baru bisa memperhitungkan setelah mengenal potensial kliennya berapa. Kami butuh tiga bulan, baru kami bisa menargetkan mampu berapa, ucapnya. (ari)</description>
            <category>Ekonomi</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chris John Genjot Fisik</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123981/Chris-John-Genjot-Fisik-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_113051/113051_673697_Chris_John____thum.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PERTH - Chris John terus mematangkan persiapan sebelum menghadapi Shoji Kimura dari Jepang di Marina Bay Sands, Singapura, pada 5 Mei mendatang. Lebih dari sebulan terakhir, petinju yang berjuluk The Dragon (sang Naga) itu intensif berlatih di Harrys Gym, Perth, Australia. Sebagaimana dilansir Boxing Scene, Chris menyatakan bahwa persipannya saat ini mencapai 70 persen. 

Setelah menjalani latihan fisik, fokus saya sekarang adalah aspek teknik. Saya masih menjalani latihan fisik, tapi tidak sekeras pekan pertama. Bisa dikatakan saat ini kondisi saya 70 persen siap, kata Chris.

Petinju asal Banjarnegara, Jawa Tengah, yang menjadi pemegang gelar superchampion kelas bulu (57,1 kilogram) WBA, itu mengungkapkan bahwa dalam sepekan dirinya menjalani tiga kali latih tanding. Yakni pada Senin, Rabu, dan Jumat. Selain pada hari itu, dia memaksimalkan latihan fisik.

Petinju kelahiran 14 September 1979 tersebut terus menggelar latihan di Australia sampai dua pekan ke depan sebelum melanjutkan persiapan di Singapura. Dia akan beradaptasi dengan atmosfer dan situasi di Singapura terlebih dahulu sebelum bertanding. Dengan demikian, saat pertarungan, saya siap 100 persen, ucap Chris.

Dalam pertarungan 5 Mei, Chris akan mempertahankan sabuk juara untuk kali ke-16 sejak merebutnya pada 2003. Pertarungan itu tidak akan mudah bagi Chris. Sebab, calon lawan memiliki rekor yang tak kalah mentereng.

Shoji, yang saat ini berusia 34 tahun, meraih kemenangan 24 kali (9 KO), 4 kali kalah (sekali KO), dan 2 kali seri. Dia memiliki tinggi 171 sentimeter atau lebih tinggi dua sentimeter dari Chris. Target saya tentu saja maksimal. Saya ingin menang KO atau TKO, kata Chris dalam jumpa pers di Pondok Indah Mall 2 Jakarta bulan lalu.

Selain partai Chris John versus Shoji, pada tanggal dan tempat yang sama digeber duel petinju terbaik Indonesia yang lain, Daud Yordan. Petinju yang akrab disapa Cino itu akan berebut titel juara dunia kelas bulu versi IBO dengan petinju Filipina Lorenzo Villanueva.

Daud pun akan menghadapi duel yang tak kalah sengit. Dalam karir tinju profesionalnya, Villanueva belum pernah kalah. Dari 23 pertandingan yang dilakoninya, petinju 26 tahun itu berhasil menang 22 kali. Sebanyak 21 laga di antaranya diakhiri Villanueva dengan menang KO dan satu pertandingan berkesudahan dengan no contest.

Dari segi bertanding, Daud lebih berpengalaman. Dia naik ring 31 kali dengan hasil menang 28 kali (22 KO/TKO), kalah dua kali, dan satu laga berakhir dengan no contest.

Berbeda dari Chris yang berlatih di luar negeri, Daud berlatih di kampung halamannya, Kalimantan Barat. Daud direncanakan melakukan latih tanding melawan dua petinju Filipina yang dikondisikan bertipe seperti Villanueva. Mereka adalah juara kelas bulu super WBO Aspac Jose Ocampo dan juara nasional Filipina kelas ringan Rey Labao. (ali/c13/diq)</description>
            <category>Olahraga</category>
            <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:26:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Reklame Diduga Gunakan Listrik Ilegal</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/12/123979/Reklame-Diduga-Gunakan-Listrik-Ilegal-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120412_111720/111720_783283_Reklame____thum.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;PELANGGARAN terhadap penyelenggaraan reklame di Jakarta masih kerap terjadi. Hal itu diakui Ketua Komisi C DPRD DKI Jakarta Maman Firmansyah. Tak hanya persoalan konstruksi, terdapat juga titik-titik reklame yang tidak mengantongi perizinan dari Pemprov DKI. Ironisnya, terdapat juga indikasi penggunaan aliran listrik secara illegal untuk penerangan reklame. Penertiban oleh PLN seolah tidak memberikan efek jera bagi para pengusaha audio visual luar ruang itu. Akibatnya, terjadi kasus mengenaskan dialami Ebon (21) selaku pegawai lepas Suku Dinas Pekerjaan Umum (Sudin PU) Jakarta Selatan.

Ebon tewas tersetrum listrik di jembatan penyeberangan orang (JPO) Jalan Terusan Kuningan, Mampang Prapatan, Jakarta Selatan. PLN menyatakan aliran listrik di jembatan ini berasal dari papan reklame yang menggunakan sambungan liar.

Kondisi tersebut tentunya mengamcam keselamatan para pejalan kaki. Kami sangat prihatin dengan kejadian tersebut. Komisi C akan panggil Dinas P2B untuk dimintai keterangan. Kami sangat konsen dengan maraknya pelanggaran reklame, ujar Maman. 

Kondisi pelanggaran reklame, kata Maman, akibat ketidakseriusan Pemprov DKI. Banyak yang bermain dan mengambil keuntungan pribadi. Akibatnya saat ditanyakan ke pihak atau SKPD terkait, yang terjadi adalah saling lempar tanggung jawab, tandas politisi PPP itu.

Ia menegaskan, perlu ada aturan tegas dalam penyelenggaraan reklame di ibu kota. Saling lempar tanggung jawab antara instansi terkait semestinya tidak terjadi lagi. Yang mengeluarkan izin BPKD (Badan Pengelolaan Keuangan Daerah) yang menertibkan P2B. Sehingga tidak ada yang bertanggung jawab, keluh Maman.

Maraknya reklame menggunakan sambungan listrik liar diakui Deputi Manajer Komunikasi Distribusi Jakarta Irwan Darwin. Kami rutin menertibkan. Sudah ratusan sambungan reklame liar yang diputuskan sambungannya, tapi masih tatap saja ada, katanya. 

Irwan mengatakan, petugas melaksanakan penertiban pada malam hari. Biasanya pengecekan terkait penggunaan daya dan batas waktu kontrak reklame. Ada yang langganannya 3.500 watt tapi pakainya 10.000 watt. Ada juga yang waktu kontraknya sudah berakhir tapi masih terus memakai listrik, jelasnya.

Selain itu, ada juga reklame yang benar-benar menggunakan aliran listrik liar. Artinya reklame ini menggunakan aliran listrik ilegal dan melakukan penyambungan listrik sendiri, tanpa sepengetahuan PLN. Ini yang pemakaian papan reklam