<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- generator="FeedCreator 1.7.2" -->
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>JPNN.COM | Nasional</title>
        <description></description>
        <link>http://www.jpnn.com/</link>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Apr 2012 11:30:51 +0700</lastBuildDate>
        <generator>FeedCreator 1.7.2</generator>
        <image>
            <url>http://www.jpnn.com/icon/jpnnRSS.jpg</url>
            <title>JPNN.COM</title>
            <link>http://www.jpnn.com/</link>
            <description>Feed provided by JPNN (http://www.jpnn.com). Click to visit.</description>
        </image>
        <copyright>(c)2012 PT. Jawa Pos National Network. All rights reserved.</copyright>
        <item>
            <title></title>
            <link></link>
            <description></description>
        </item>
        <item>
            <title>Korban Bom Bali 1 jadi Saksi Sidang Umar Patek</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/06/123374/Korban-Bom-Bali-1-jadi-Saksi-Sidang-Umar-Patek-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120406_094800/094800_524445_umar_patek_ap.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Saksi demi saksi terus dihadirkan dalam persidangan terdakwa kasus bom Bali 1 Umar Patek. Kemarin, giliran empat korban dari warga Negara asing (WNA) yang dimintai keterangannya. Mereka adalah Steven William Cabler asal Amerika, tiga WN Australia Jason Paul McCartney, Peter Huges, dan Stewart Anstie.
 
Mereka dimintai keterangan tentang kejanggalan yang mereka alami sebelum ledakan terjadi. Jadinya, suasana di Pengadilan Negeri Jakarta Barat menjadi pilu. Kisah sedih mereka dibalut ketegaran dan luka yang masih membekas hingga kini. Sekarang masih dalam masa pemulihan, ujar McCartney.
 
Persidangan tersebut juga menghadirkan dua penerjemah agar proses persidangan berjalan lancar. Majelis hakim menyampaikan pertanyaan dalam bahasa Indonesia, pasa saksi menjawab lantas diterjemahkan ke bahasa Indonesia. Meski terkesan tidak praktis, tidak mengurangi suasana pilu mendengar kisah para korban.
 
Ketua Majelis hakim Encep Yuliardi bertanya tentang kejanggalan sebelum kejadian. Steven William Cabler yang mendapat giliran pertama mengaku sudah mendapat teror dua hari sebelum bom meledak. Saat saya sedang mengobrol, ada laki-laki datang dan meludah ke saya, ungkapnya.
 
Tidak berhenti disitu, dengan bahasa Inggris seadanya, pria tersebut lantas memaki dia dengan umpatan kasar. Mereka bilang benci dengan George Bush yang mengambil kebijakan untuk menggulingkan Saddam Hussein. Akibatnya, keluarga pria tersebut banyak yang meregang nyawa meski bukan militer.
 
Dia tahu ada yang kurang beres sejak itu. Namun, dia mencoba menenangkan diri dan yakin bakal tidak terjadi apa-apa. Hingga saat malam kejadian dia bersama temannya di Sari Club bersama dua temannya, John, dan Steven serta seorang WNI.
 
Saat meledak, kepala saya terantuk keras dengan kepala Steven. Dia meninggal setelah tertimpa atap. John juga meninggal disana, terangnya. Cabler mencoba mengingat kembali. Dia ingat sebelum menginjakkan kaki di Sari Club sempat mampir ke minimarket.
 
Di sana, ada seorang pria mengeluarkan kepalanya dari mobil sedan hitam. Entah apa penyebabnya, John lantas ditteriaki sambil ditunjuk-tunjuk. Mereka bingung, Cabler sempat bertanya apa yang terjadi pada temannya itu. Namun, John mengaku tidak tahu apa-apa karena tidak punya masalah dengan warga Indonesia.
 
Sementara itu, Asluddin, Kuasa Hukum Patek mengatakan saksi yang dihadirkan jaksa dinilai tidak memberatkan kliennya. Sebab, kesaksian mereka tidak mengungkap keterlibatan Umar Patek dalam jaringan terorisme. Saksi hanya menjelaskan kondisi yang mereka alami saat kejadian, katanya.
 
Lebih lanjut dia menjelaskan, keterangan yang disampaikan para saksi tidak mengetahui keterlibatan Umar Patek. Dinilainya, keterangan empat bule itu tidak jauh beda dengan kesaksian korban Bali dari Indonesia beberapa waktu lalu. Meski demikian, dia tidak menutup mata kalau para korban mengalami penderitaan akibat ledakan 2002 itu. (dim)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 09:49:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gampar Sipir, Denny Pantas Dibui</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/06/123371/Gampar-Sipir,-Denny-Pantas-Dibui-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120406_092222/092222_266139_Denny_Indrayana.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Akhir dari drama pemukulan Wakim Menteri Hukum dan HAM (Wamenkumham), Denny Indrayana terhadap sipir Lapas Pekanbaru beberapa waktu lalu harus jelas perkaranya. Kasus itu tidak boleh terhenti begitu saja.

Jika nanti terbukti Denny melakukan penganiayaan, maka mantan staf khusus presiden itu harus dihukum. denny bisa dijerat pasal 351 Kitab Undang-undang Hukum Pidana (KUHP). Ancamannya bisa mencapai 2 atau 5 tahun penjara. 

Direktur LBH Jakarta, Nurcholis Hidayat menegaskan, tidak ada perbedaan perlakuan hukum bagi pelaku tindak kejahatan. Biarpun pejabat negara, pelakunya tetap harus mendapatkan tindakan yang sama dengan pelaku lainnya. 

Kita lihat saja, kalau benar penganiayaan itu terjadi. Wamenkumham harus mendapatkan perlakuan sesuai hukum, ujar Nurcholis di kantor LBH Jakarta, Kamis (5/4).

Menurutnya, perbedaan perlakuan hanya ada dalam status jabatan saja. Artinya pemeriksaan bagi Wamenkumham yang terbukti melakukan penganiayaan perlu mendapat persetujuan presiden. Tetapi, sambung dia, dalam tindakan hukumnya tetap sama diberlakukan bagi Denny Indrayana sebagai pelaku. 

Denny bisa pula ditahan karena melakukan penganiayaan kepada korban yang berkerja sebagai sipir Lapas Pekanbaru. Kalau sudah begitu maka perlu dicopot. Ini demi kemudahan dalam pemeriksaan, ujar Nurcholis.

Desakan serupa dilontarkan Ketua DPP Gerakan Nasional Anti Narkotika (Granat), Henry Yosodiningrat yang meminta perkara pemukulan tersebut harus mencapai titik akhirnya. Menurutnya, tindakan Denny Indrayana yang memukul sipir Lapas Pekanbaru sudah tidak dibenarkan. 

Dalam kondisi apapun kekerasan tak boleh dilakukan. Harus tetap diperlukan langkah yang lebih persuasif. Apalagi Denny itu pejabat publik. Tak pantas menunjukan sikap seperti itu, ujar Henry.

Pengacara kondang itu menilai tindakan Denny yang memukul sipir sudah berlebihan. Tindakan itu bukti pejabat publik tidak mampu mengendalikan diri. 

Bahkan dalam menyelesaikan persoalan internal pun tak mampu menjaga emosinya. Saya lebih sepakat melihat kekerasan itu sebagai contoh pejabat yang tak bisa menyadari statusnya, tegasnya.

Seperti diberitakan Wamenkumham Denny Indrayana diduga melakukan penganiyaan kepada seorang petugas sipir Lapas Pekanbaru. Peristiwa itu tejradi saat Denny bersama petugs BNN dan polisi melakukan sidak di Lapas Pekanbaru, Senin (2/4) dini hari lalu. (rko/ind/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 09:19:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ahli: Frekwensi Tidak Boleh Dimonopoli atau Dipindahtangankan</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/06/123363/Ahli:-Frekwensi-Tidak-Boleh-Dimonopoli-atau-Dipindahtangankan-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120406_075238/075238_59826_MK_Gedung.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Mahkamah Konstitusi kembali menggelar sidang lanjutan uji meteril UU No. 32 Tahun 2002 tentanng Penyiaran yang digelar Mahkamah Konstitusi (MK), Kamis (5/4). Persidangan kali ini mengagendakan keterangan sejumlah saksi ahli seperti Prof Dr Alwi Dahlan, Prof Ichsanul Amal, Prof Dr Tjipta Lesmana, analis ekonomi dan pasar modal Yanuar Rizky, dan Ketua Pansus UU Penyiaran Paulus Widiyanto.

Para saksi yang berbicara di depan majelis dengan tegas tegas menguatkan pendapat saksi sebelumnya yang mengatakan bahwa pemusatan kepemilikan dan penguasaan frekwensi pada satu orang atau satu badan hukum melanggar UU. 

Para ahli menjelaskan, Pasal 18 Ayat 1 harus ditafsirkan bahwa lembaga penyiaran tidak boleh dimiliki secara monopoli oleh satu orang atau satu badan hukum.

Demkianpun Pasal 34 Ayat 4, bahwa pemindahtangan frekwensi ke pihak lain melanggar hukum. Dengan demikian, kasus akuisisi Indosiar oleh PT EMTK misalnya, jelas cacat hukum karena pemindahtanganan dan pemusatan kepemilikan frekwensi terjadi pada kasus tersebut.

Para ahli berpadangan, berbagai pelanggaran selama ini terjadi karena pemerintah membiarkan pengusaha bersembunyi dibalik UU Pasar Modal, untuk mengangkangi UU Penyiaran. Padahal UU Pasar modal harus tunduk pada UU Penyiaran.

Paulus Widiyanto berpendapat, lembaga penyiaran tidak boleh dimiliki secara monopoli atau perorangan. Sesuai pembahasan dalam rapat kerja Pansus Pasal 18 Ayat 1 harus dibaca tidak boleh terjadi pemusatan kepemilikan oleh satu orang atau satu badan hukum tertentu baik di satu wilayah siaran maupun beberapa wilayah siaran dan sebagai penyeimbang, tegas Paulus.

Keberadaan pasal tersebut menurutnya untuk menjaga keseimbangan penyebaran informasi dengan tetap memberikan kesempatan bagi berkembangnya industri penyiaran lain di Indonesia.

Pemusatan kepemilikan dan penguasaan berbagai Izin Penyelenggaraan Penyiaran (IPP) dilakukan melalui mekanisme pengambilalihan saham-saham perusahaan penyiaran yang lain, antara mereka yang sudah mempunyai lembaga penyiaran, ucap dia.
 
Sebagaimana diketahui, KIDP mengajukan uji materil atas dua pasal ini, karena UU Penyiaran sengaja dibenturkan oleh Kementerian Komunikasi dan Informatika (Kemkominfo) dan Badan Pengawas Pasar Modal-Lembaga Keuangan (Bapepam-LK) dengan UU Pasar Modal dalam kasus akuisisi Indosiar oleh PT Elang Mahkota Teknologi Tbk (EMTK), yang juga memiliki SCTV dan O Channel.

Dalam hal ini, Kementerian Kominfo dan Bapepam-LK dinilai membiarkan PT EMTK melanggar UU Penyiaran dengan memiliki 3 frekwensi di satu provinsi, yakni Provinsi DKI Jakarta, yakni SCTV, O Channel, dan Indosiar. Padahal UU itu mengatur sebuah badan hukum hanya boleh memiliki 1 frekuensi di satu provinsi atau setidaknya 2 frekuensi di dua provinsi berbeda.

Terhadap praktek monopoli lembaga penyiaran, Prof Alwi Dahlan , Prof Ichsanul Amal, dan Prof Tjipta Lesmana meminta Mahkamah Konstitusi untuk memberikan tafsiran yang arif, sehingga frekwensi tidak dikuasai konglomerat tertentu saja dan dengan mudah dipindahtangankan ke pihak lain.

Menurut mereka, praktek monopoli menjadi ancaman bagi industri televisi dan demokrasi.

Pemerintah harus mengatur itu, sehingga terjadi pemerataan. Tidak boleh lagi dikuasai konglomerat tertentu dan dengan mudah dipindahtangankan, kata Prof Dahlan.

Profesor Ichlasul Amal menambahkan; Jika bertentangan dengan UUD 1945, maka harus ditegaskan, sehingga demokratisasi dunia penyiaran dirasakan oleh seluruh rakyat Indonesia.

Monopoli dan oligopoli penyiaran mengancam demokratisasi opini. Akibatnya, diversity of content hilang, yang terjadi malah monopoli opini. Ini sangat berbahaya untuk demokratisasi penyiaran, tegas Prof Tjipta.

Hal yang sama ditegaskan Yanuar Rizky, saksi ahli bidang ekonomi dan pasar modal menegaskan, berbagai kasus monopoli lembaga penyiaran terjadi karena pengusaha bersembunyi dibalik UU Pasar Modal.

Padahal seharusnya UU tersebut tunduk pada UU Penyiaran, karena usaha di bidang penyiaran sangat diproteksi oleh UU (high regulated industry), dalam ini UU No 32 Tahun 2002.

Karena itu, imbuh dia, usaha penyiaran tidak memperkenalkan model konglomerasi horizontal, yaitu pengendalian oleh seseorang atau badan usaha (entitas ekuitas) tertentu atas beberapa unit usaha penyiaran.(fuz/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 08:51:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Demi Ibu Hamil, Dahlan Iskan Panggul Beras</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/06/123334/Demi-Ibu-Hamil,-Dahlan-Iskan-Panggul-Beras-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120406_062551/062551_19821_Dahlan_Iskan.jpeg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Pasar murah yang digelar perusahaan-perusahaan BUMN dalam beberapa hari terakhir selalu dipadati warga. Pasar murah ini sedikit meringankan beban belanja warga kurang mampu. Terlebih saat ini harga bahan pokok merangkak naik akibat rencana kenaikan harga BBM, meski akhirnya ditunda.

Minat warga terlihat dari antrean di pasar murah yang digelar PT Telekomunikasi Indonesia (Telkom) di Kelurahan Makassar, Jakarta Timur, Kamis (5/4). Menteri BUMN Dahlan Iskan yang ikut berjualan di pasar murah itu tidak tega melihat ibu-ibu yang mengantre. Terlebih, di antara mereka ada ibu-ibu hamil.

Siapa yang hamil, siapa hamil? teriak Dahlan Iskan sambil berjalan menyusuri antrean warga. Seorang wanita hamil langsung mengacungkan tangan. Dahlan pun berbalik ke arah tumpukan sembako. Dia memanggul paket beras seberat 10 kg, gula, dan minyak goreng, kemudian memberikannya kepada wanita hamil tadi.

Siapa hamil, siapa hamil? teriak mantan Direktur Utama PLN ini lagi sambil keliling ke antrean yang mengular itu. Kali ini beberapa ibu hamil mengangkat tangan. Dahlan kembali mengambil beras untuk diserahkan kepada para wanita hamil itu. 

Ibu tidak usah antre lagi. Sudah bisa pulang, ujar Dahlan setelah berbicang singkat dengan ibu-ibu yang sedang mengandung itu. Ibu-ibu yang sedang hamil muda itu pun langsung pulang dengan senyum ceria mengembang di bibirnya. 

Selanjutnya, mantan CEO Jawa Pos Grup ini mengambil tumpukan kardus bekas dan membagikannya kepada pengantre untuk dijadikan 'payung' penangkal teriknya matahari. Pakai ini bu, biar tidak kepanasan, kata Dahlan seraya menyerahkan kardus bekas. 

Dahlan sendiri mengenakan caping (topi yang biasa digunakan oleh petani) guna menutupi kepalanya. Caping ini pula yang dia kenakan ketika kelayapan di gang-gang sempit guna mengunjungi warga Tanah Tinggi, Jakarta Pusat, beberapa waktu lalu.

Dokter meminta saya menghindari terik matahari berlebihan. Takut mempengaruhi tubuh saya yang pernah terkena kanker, kata Dahlan yang pernah menjalani operasi ganti hati, empat setengah tahun lalu di Tiongkok.

Agina Siti Fatimah, Operations Vice President Public Relations PT Telkom mengatakan, perseroan mengalokasikan dana sekitar Rp 2 miliar untuk menggelar pasar murah di lima wilayah DKI Jakarta.

Telkom menyediakan sekitar 15.555 paket sembako masing-masing untuk Kelurahan Duren Sawit sebanyak 7.778 paket, dan Kelurahan Makasar sebanyak 7.777 paket. Setiap paket berisi beras 10 kg, gula 1 kg, dan minyak goreng 1 liter. Paket sebanyak ini dijual dengan harga Rp30.000/paket. (dri)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 06:06:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>BPK Dapati 4.941 Kasus di Pemda</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/06/123338/BPK-Dapati-4.941-Kasus-di-Pemda-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120406_065015/065015_183067_uang_tumpukan.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA-Kasus keuangan di Indonesia ternyata masih sangat tinggi. Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam Ikhtisar Hasil Pemeriksaan Semester (IHPS) II tahun 2011 menemukan 12.612 kasus senilai Rp 20,25 triliun. Selain itu, BPK juga mendapatkan 4.941 kasus senilai Rp 13,25 triliun dari Laporan Keuangan Pemerintah Daerah (LKPD). 

Semua itu merupakan temuan pemeriksaan berupa ketidakhematan, ketidakefisienan, dan ketidakefektifan sebanyak 1.056 kasus senilai Rp 6,99 triliun, ucap Ketua BPK Hadi Poernomo pada sidang Paripurna ke-12 DPD RI di Nusantara V Komplek Parlemen, Jakarta, Kamis (5/4).

Selain itu, lanjutnya, dilaporkan pula temuan penyimpangan administrasi dan kelemahan sistem pengendalian internal sebanyak 6.615 kasus. Dari temuan kerugian, potensi kerugian, dan kekurangan penerimaan senilai Rp 13,25 triliun. Kita telah menindaklanjuti penyimpangan tersebut, jelas Hadi.

Dengan demikian, BPK telah melaksanakan pemeriksaan keuangan atas 158 LKPD pada 2010 dan 8 laporan keuangan BUMD dan badan lainnya. Dengan diselesaikannya pemeriksaan 158 LKPD tersebut, maka dalam 2011 BPK telah menyelesaikan laporan hasil pemeriksaan atas 516 LKPD tahun 2010 dari 524 pemerintah daerah di seluruh Indonesia. Semua itu telah diperiksa pada 2011, imbuh dia. 

Selain itu, terang Hadi, BPK telah memberikan opini wajar tanpa pengecuali (WTP) atas 34 LKPD 7 persen, opini wajar dengan pengecuali (WDP) atas 341 LKPD 66 persen, opini tidak wajar (TW) 5 persen atas 26 LKPD tahun 2011, dan opini tidak menyatakan pendapat (TMP) atas 115 LKPD 22 persen. Ini menunjukkan kenaikan proporsi opini WTP dan WDP dibandingkan opini LKPD tahun sebelumnya.

Ini menggambarkan adanya perbaikan sistem pengelolaan dan tanggung jawab keuangan daerah khususnya dalam pencatatan dan pelaporan keuangan daerah oleh pemerintah daerah, kata dia.

Ketua Dewan Perwakilan Daerah (DPD) RI Irman Gusman mengapresiasi temuan kerugian sebesar Rp 13,25 triliun tersebut. Kondisi ini tentunya tidak lepas dari kerja keras BPK RI, ucap senator asal Sumatera Barat ini.

Namun, tambah dia, yang perlu diapresiasi dan ditingkatkan adalah supaya penyimpangan pengelolaan keuangan negara dapat terus diminimalisasi. Maka, pembiayaan pembangunan dilakukan mendapatkan porsi yang tepat dan sesuai kebutuhan masyarakat. Maka dari itu, DPD terus mendukung upaya yang dilakukan BPK, kata negarawan muda ini. 

Senator berlatar belakang pengusaha ini menilai bahwa opini TW dan TMP masih cukup tinggi. Tentunya akan menjadi koreksi bersama dan pengelolaan keuangan, khususnya di daerah. Untuk itu, kita terus melakukan guiding terhadap entitas daerah, papar dia.

Namun bukan guiding saja. Pihaknya juga akan segara mempelajari dan menindaklanjuti dalam rapat DPD yang akan datang. Selain itu, imbuh Irman, ini akan menjadi bahan dalam menyusun pertimbangan DPD atas RUU yang berkaitan dengan Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (APBN). (fdi)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 01:48:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dugaan Korupsi di Banyuwangi Dilaporkan ke KPK</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/06/123332/Dugaan-Korupsi-di-Banyuwangi-Dilaporkan-ke-KPK-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120406_061206/061206_36536_kpk_lagi_gedung.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Sekelompok orang yang tergabung dalam Lembaga Pemerhati Penggunaan Anggaran Negara (LAPPAN), mendatangi kantor Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) di Jakarta, Kamis (5/4). Kedatangan mereka untuk melaporkan dugaan korupsi di Pemerintah Kabupaten (Pemkab) Banyuwangi, Jawa Timur.

Ketua Lappan Dadang Suhendra usai melapor ke KPK mengatakan, dugaan korupsi di kabupaten paling timur di Pulau Jawa itu terkait dengan proyek ruang terbuka hijau (RTH) yang dibiayai dengan APBD Tahun 2011. Sebenarnya ini proyek di Dinas Kebersihan dan Pertamananan Kabupaten Banyuwangi, ucap Dadang.

Namun Dadang juga mengungkapkan adanya dugaan penyelewengan oleh Bupati Banyuwangi, Abdullah Azwar Anas. Menurut Dadang, Abdullah mengeluarkan kebijakan RTH secara sepihak tanpa melibatkan forum Musyawarah Perencanaan dan Pembangunan (Musrenbang).

Dadang juga menduga proyek tersebut tidak mengacu Peraturan Daerah tentang Rencana Tata Ruang Wilayah (Perda RTRW). Pak Abdullah menggunakan otoritas yang menyalahi peraturan perundang-undangan dalam penentuan proyek itu, sambung Dadang.

Dirincikannya pula, besarnya anggaran yang dialokasikan untuk proyek itu mencapai Rp 29,8 miliar. Hanya saja, kata Dadang, anggaran yang terealisasi cuma sebesar Rp 5 miliar. Masih ada dana Rp 24 miliar lebih yang kita curigai tidak jelas penggunannya, ucapnya. (jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:06:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Dua Pejabat Unsri Tersangka</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123331/Dua-Pejabat-Unsri-Tersangka-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_203056/203056_450285_Tikus_korupsi_thumb.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA- Dua pejabat Universitas Sriwijaya (Unsri), Palembang, Sumatera Selatan ditetapkan sebagai tersangka korupsi oleh Kejaksaan Agung. Keduanya diduga korupsi dengan cara menggelembungkan harga (mark-up) pengadaan alat laboratorium dan mebelair.

Kepala Pusat Penerangan dan Hukum (Kapuspenkum) Kejagung, Adi Toegarisman menyebutkan, identitas keduanya adalah HMY yang berperan sebagai ketua panitia lelang, dan ID yang merupakan pejabat pembuat komitmen pada proyek senilai Rp 47 miliar yang berlangsung tahun 2010 itu.

Disebutkan Adi, HMY ditetapkan sebagai tersangka berdasarkan surat perintah penyidikan Nomor Print-22/F.2/Fd.1/03/2012 tertanggal 5 Maret 2012 dan ID Nomor Print-23/F.2/Fd.1/03/2012 tertanggal 5 Maret 2012. Nilai kerugian negaranya masih kita hitung, kata Adi di Jakarta, Kamis (5/4).

Sementara untuk menguatkan sangkaan bahwa mereka telah melakukan korupsi, tambah Adi, sejumlah saksi sejak dua pekan lalu sudah diperiksa penyidik pada Jaksa Agung Muda Pidana Khusus (JAM Pidsus).

Kejaksaan diketahui tengah menyidik kasus korupsi di Unsri setelah laman resminya, www.kejaksaan.go.id menyebutkan H Marhaban sebagai saksi kasus korupsi di universitas negeri tersebut. (pra/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 21:08:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Demo BBM, 56 Polisi dan 55 Mahasiswa Luka</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123330/Demo-BBM,-56-Polisi-dan-55-Mahasiswa-Luka-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_202005/202005_463572_demo_rusuh.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTAMabes Polri menginventarisir jumlah korban aksi unjuk rasa penolakan kenaikan harga BBM yang terjadi pekan lalu.

Dari aksi demonstrasi yang terjadi di seluruh Indonesia sekitar lima unit mobil beserta lima unit kantor dan dua ruko menjadi sasaran pengerusakan.

Selain itu sejumlah fasilitas publik lainnya, seperti taman kota, rambu-rambu lalu lintas hingga pos polisi tak luput dari aksi beringas para demonstran. 

Hal ini seperti disampaikan Kadiv Humas Polri Irjen (Pol) Saud Usman Nasution di Mabes Polri Jakarta, Kamis (5/4).

Sedangkan fasilitas Polri yang dirusak yaitu polsek satu unit, pospol sebanyak 13 unit yang tersebar di beberapa wilayah khususnya di Jakarta, di Makasar, Medan dan di tempat lain, tambahnya.

Yang lebih memperihatinkan lagi banyaknya jumlah korban luka-luka dalam aksi unjukrasa itu. Puluhan orang menjadi korban dalam aksi demo yang berlangsung anarkis tersebut.

(Korban luka) masyarakat sebanyak 39 orang, mahasiswa sebanyak 55 orang, satpol PP sembilan orang, kemudian anggota polri sebanyak 56 orang. Jadi anggota kita cukup banyak yang menderita luka akibat tindakan anarkis dari massa, tambahnya.

Dari aksi tersebut puluhan pengunjukrasa kini ditetapkan sebagai tersangka terkait tindak kriminalitas yang dilakukan selama unjukrasa itu. Jumlah tersangka pelaku anarkis terbanyak berasal dari kalangan mahasiswa yakni 73 orang. 

Ini adalah akumulasi jumlah mahasiswa di seluruh Indonesia yang diseret ke ranah hukum karena menodai unjukrasa dengan berbuat pidana.

 Khususnya di Jakarta kita telah menangkap 53 orang massa yang anarkis tetapi 50 orang kita tangguhkan penahanannya kemudian 3 orang kita masih tahan karena belum tuntuas proses penyelidikannya, pungkas Saud.(zul/jpnn)
Demo BBM, 56 Polisi dan 55 Mahasiswa Luka 

JAKARTAMabes Polri menginventarisir jumlah korban aksi unjuk rasa penolakan kenaikan harga BBM yang terjadi pekan lalu.

Dari aksi demonstrasi yang terjadi di seluruh Indonesia sekitar lima unit mobil beserta lima unit kantor dan dua ruko menjadi sasaran pengerusakan.

Selain itu sejumlah fasilitas publik lainnya, seperti taman kota, rambu-rambu lalu lintas hingga pos polisi tak luput dari aksi beringas para demonstran. 

Hal ini seperti disampaikan Kadiv Humas Polri Irjen (Pol) Saud Usman Nasution di Mabes Polri Jakarta, Kamis (5/4).

Sedangkan fasilitas Polri yang dirusak yaitu polsek satu unit, pospol sebanyak 13 unit yang tersebar di beberapa wilayah khususnya di Jakarta, di Makasar, Medan dan di tempat lain, tambahnya.

Yang lebih memperihatinkan lagi banyaknya jumlah korban luka-luka dalam aksi unjukrasa itu. Puluhan orang menjadi korban dalam aksi demo yang berlangsung anarkis tersebut.

(Korban luka) masyarakat sebanyak 39 orang, mahasiswa sebanyak 55 orang, satpol PP sembilan orang, kemudian anggota polri sebanyak 56 orang. Jadi anggota kita cukup banyak yang menderita luka akibat tindakan anarkis dari massa, tambahnya.

Dari aksi tersebut puluhan pengunjukrasa kini ditetapkan sebagai tersangka terkait tindak kriminalitas yang dilakukan selama unjukrasa itu. Jumlah tersangka pelaku anarkis terbanyak berasal dari kalangan mahasiswa yakni 73 orang. 

Ini adalah akumulasi jumlah mahasiswa di seluruh Indonesia yang diseret ke ranah hukum karena menodai unjukrasa dengan berbuat pidana.

 Khususnya di Jakarta kita telah menangkap 53 orang massa yang anarkis tetapi 50 orang kita tangguhkan penahanannya kemudian 3 orang kita masih tahan karena belum tuntuas proses penyelidikannya, pungkas Saud.(zul/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 20:16:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Golkar Tak Berharap Limpahan Kursi Menteri</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123329/Golkar-Tak-Berharap-Limpahan-Kursi-Menteri-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_200431/200431_400096_priyo_budi_santosa.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Ketua DPP Partai Golkar, Priyo Budi Santoso, menegaskan, tidak ada tawaran tambahan kursi menteri dari Presiden Susilo Bambang Yudhoyono (SBY) kepada partai berlambangan pohon beringin itu.

Dan, Golkar tidak dalam posisi berharap untuk limpahan kursi-kursi di kabinet, kata Priyo, Kamis (5/4), di Jakarta.  Itu sepenuhnya wewenang presiden,  imbuhnya.

Terkait dengan rumor yang menyatakan tiga kursi menteri yang kini diduduki oleh kader Partai Keadilan Sejahtera (PKS) bakal diganti non PKS, Priyo mengatakan, Golkar dalam tidak mendorong apapun.

Saya tegaskan dalam hal ini Golkar dalam posisi tidak berharap, tidak meminta dan tidak mengusahakan agar mendapatkan menteri dari limpahan kabinet lengseran PKS, kata Priyo lagi.

Dijelaskan, semua orang tahu Golkar punya cukup banyak Sumber Daya Manusia (SDM) yang mampuni. Tapi saat ini Golkar tidak dalam posisi yang berharap untuk posisi tersebut, kata Wakil Ketua DPR, itu.

Bagaimana kalau ada kader Golkar yang secara individu mengajukan atau mencoba menawarkan diri untuk posisi menteri? Priyo mengatakan, tidak ada yang melakukan langkah itu karena dinilai kurang elok, apalagi terkait posisi PKS saat ini. Itu dinilai kurang elok, tegasnya. (boy/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 20:02:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nekat Kirim TKI, Izin PT RPS Terancam Dicabut</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123325/Nekat-Kirim-TKI,-Izin-PT-RPS-Terancam-Dicabut-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_184157/184157_376214_TKI_bandara.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA--Kepala Pusat Humas Kementerian Tenaga Kerja dan Transmigrasi (Kemenakertrans) , Suhartono mengungkapkan, tim pengawasan TKI Kemenakertrans berhasil menggagalkan rencana pengiriman 6 orang calon TKI domestik worker yang yang hendak terbang dari Bandara Soekarno Hatta menuju Arab Saudi, Kamis (5/4). 

Perusahaan Pelaksana Penempatan Tenaga Kerja Indonesia (PPTKIS) berinisial PT RPS, yang merupakan Pelaksana Penempatan TKI Swasta (PPTKIS) yang diduga mengirimkannya, segera diperiksa dan diancam dicabut ijin operasionalnya.

Berdasarkan informasi yang petugas BNP2TKI dibenarkan adanya 6 orang TKI domestic worker yang berhasil digagalkan dan segera diamankan karena melanggar ketentuan moratorium, terang Suhartono di Gedung Kemenakertrans, Jakarta, Kamis (5/4).

Menurutnya, Kamis (5/4) malam pihaknya masih tengah melakukan pemeriksaan dan klarifikasi terhadap PT RPS tersebut. Dijelaskan, jika memang PPTKIS tersebut terbukti melakukan pengiriman TKI secara ilegal, maka secara tegas akan dikenai sanksi keras bisa berupa pencabuatan ijin operasionalnya.

Tindakan tegas ini harus diambil pemerintah, karena sebelumnya perusahaan PPTKIS tersebut telah diskorsing untuk kasus serupa, tukasnya.

Untuk diketahui, PT RPS ini merupakan salah satu dari 19 PPTKIS yang telah mendapatkan sanksi skorsing selama 3 bulan. Hal itu disebabkan karena berdasarkan hasil penelitian dan pemeriksaan dokumen telah terbukti menempatkan TKI perseorangan pada sektor domestic worker dan tanpa dilengkapi perjanjian kontrak kerja.

Seharusnya, lanjut Suhartono, selama menjalani masa skorsing 3 bulan yang dimulai pada 27 februari 2012 lalu, PT RPS dilarang melakukan rekrut TKI di seluruh Indonesia dan dilarang menampung TKI di asrama penampungan. 

Selama masa skorsing, mestinya PT RPS dilarang memberangkatkan TKI ke luar negeri, tapi ternyata secara diam-diam mereka berusaha memberangkatkan TKI ke Arab Suadi. Untungnya aksi mereka berhasil digagalkan, kata Suhartono. (Cha/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 18:39:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Digarap KPK, Pimpinan Banggar Irit Bicara</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123319/Digarap-KPK,-Pimpinan-Banggar-Irit-Bicara-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_174600/174600_189993_Melchias_markus_mekeng.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) hari ini kembali memeriksa Ketua Badan Anggaran (Banggar) DPR, Melchias Markus Mekeng dan wakilnya, Mirwan Amir. Keduanya diperiksa terkait kasus suap terhadap anggota DPR RI yang pernah duduk di Banggar, Wa Ode Nurhayati. 

Namun tak banyak yang bisa dikorek dari Mekeng. Politisi Golkar itu memilih bergegas meninggalkan KPK. Saya hanya melengkapi berkas soal Wa Ode, kata politisi Golkar itu usai menjalani pemeriksaan di KPK, Kamis (5/4) siang.

Sedangkan Mirwan Amir mengatakan, pemeriksaan kali ini masih terkait mekanisme pembahasan anggaran untuk daerah di APBN. Masalah pembahasan APBN belanja daerahnya gimana, itu saja, ucap Mirwan.

Namun saat ditanya tentang Fadh Arafiq yang menjadi salah satu tersangka dalam kasus suap itu, dengan tegas Mirwan mengaku tak mengenalnya. Saya nggak tahu, kilah politisi Partai Demokrat itu.

Terpisah, Juru Bicara KPK Johan Budi mengungkapkan, kedua politisi DPR itu diperiksa untuk keperluan klarifikasi tentang kasus yang menyeret Wa Ode. Hanya saja dengan alasan untuk kepentingan penyidikan, Johan tidak bersedia merinci lebih lanjut. 

Ada beberapa informasi dan data yang perlu kita klarifikasi dari Pak Mekeng dan Mirwan, dan keduanya sudah dimintai keterangan pagi sampai siang ini, kata Johan di KPK.

Seperti diketahui, awal Desember tahun lalu Wa Ode Nurhayati ditetapkan sebagai tersangka dalam kasus dugaan suap dana PPID tahun anggaran 2011. Politisi Partai Amanat Nasional (PAN) itu diduga menerima hadiah sebesar Rp 6 miliar dari seorang pengusaha. Uang itu diduga sebagai syarat agar Banggar meloloskan proyek PPID 2011 sebesar Rp40 miliar untuk 3 kabupaten di NAD, yakni Aceh Besar, Bener Meriah dan Pidie. 

Dalam beberapa kali kesempatan Wa Ode menyatakan bahwa dirinya tak mungkin sendirian meloloskan usulan dana PPID. Wa Ode menyebut adanya keterlibatan para pimpinan Banggar DPR. Dalam kasus ini, KPK juga telah menetapkan salah satu ketua di ormas Musyawarah Kekeluargaan Gotong Royong (MKGR), Fadh Arafiq sebagai tersangka.(ara/fat/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 17:41:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Agusrin Terancam Masuk DPO</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123317/Agusrin-Terancam-Masuk-DPO-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_173232/173232_741608_Agusrin_Najamuddin.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA- Gubernur Bengkulu (nonaktif) Agusrin Najamuddin terancam masuk daftar pencarian orang (DPO) alias buron oleh kejaksaan. 

Ini bisa terjadi karena Agusrin berulangkali mangkir saat dipanggil untuk menjalani eksekusi pascadivonis 4 tahun penjara oleh Mahkamah Agung.

Kepala Pusat Penerangan dan Hukum (Kapuspenkum) Kejaksaan Agung, Adi Toegarisman mengatakan pihaknya sudah dua kali memanggil Agusrin namun tak kunjung dipenuhi. 

Kalau tak ada di tempat sesuai panggilan (alamat rumah, red), tentu akan kita cari, kata Adi, Kamis (5/4).

Pemanggilan berulang tersebut, lanjut Adi, merupakan prosedur baku. Pihaknya sudah dua kali melakukan panggilan yakni pada 30 Maret dan 2 April, namun tak ditanggapi. Dan panggilan ketiga adalah Kamis (5/4).

Diakui Adi, hingga kini kejaksaan tak mengetahui keberadaan Agusrin. Kita nggak tahu, tapi surat panggilan selain ke rumahnya juga ke alamat advokatnya, sambung Adi. Jika panggilan ketiga ini juga tak ditanggapi, dipastikan Agusrin akan dijemput paksa.

Sebelumnya, pengacara Agusrin, Marthen Pangrekun menyebutkan bahwa kliennya tak lagi berada di Bengkulu. Agusrin menurut Marthen, berada di sebuah pesantren di daerah Jawa Barat untuk menenangkan diri. (pra/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 17:29:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Penyidik KPK Obok-obok Ruang DPRD Riau</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123313/Penyidik-KPK-Obok-obok-Ruang-DPRD-Riau-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_162242/162242_617547_KPK_gedung_Thub.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Penyidik Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) terus mengembangkan kasus dugaan suap pembangunan venue PON Riau. Kamis (5/4), penyidik KPK menggeledah ruang Fraksi Gabungan di DPRD Riau, tempat satu tersangka kasus itu M Dunir bertugas.

Iya, hari ini penggeledahan di kantor DPRD Riau, kata Jubir KPK Johan Budi di kantor KPK , Jalan HR Rasuna Said, Jakarta.

Informasi yang dirangkum JPNN, Penggeledahan kantor DPRD Riau yang dilakukan penyidik KPK, Kamis (5/4) itu dimulai sekitar pukul 14.OO wib. Selain memeriksa ruang kerja M Dunir di Fraksi Gabungan, penyidik juga menggeledah ruang komisi D dan mendapatkan sejumlah dokumen.

Terkait perkembangan kasus dugaan suap pembangunan venue PON Riau itu, Johan mengatakan Kamis (5/5) belum ada pemeriksaan saksi maupun tersangka. Kecuali penggeledahan di sejumlah tempat, seperti di kantor DPRD dan kantor kontraktor PP.

Kemungkinan tersangka dibawa ke Jakarta juga belum ada, karena sampai saat ini keempat tersangka dititipkan di Rutan Polda Riau. Pemeriksaan saksi dan tersangka juga masih dilakukan di Polda Riau, tambah Johan Budi.(fat/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 16:20:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>PKS Tunggu Keputusan Resmi</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123311/PKS-Tunggu-Keputusan-Resmi-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_155944/155944_584468_PKS.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA-Tiga menteri asal Partai Keadilan Sejahtera (PKS) terancam dikeluarkan dari kabinet menyusul ketidakjelasan sikap partai tersebut dalam koalisi setgab. Menanggapi hal tersebut, PKS lagi-lagi menanti sikap resmi Presiden SBY.

Terserah presiden, biasa saja itu hak preogratif presiden, kata politisi PKS, Zulkiflimansyah saat ditemui di gedung DPR RI, Senayan, Kamis (5/4).

Di kabinet pemerintahan Presiden SBY ada tiga menteri yang berasal dari PKS. Yakni Menkominfo Tifatul Sembiring, Mensos Salim Asegaf, dan Mentan Suswono. Ketiga menteri asal PKS oni santer dikabarkan akan dicopot.

Terkait kabar akan ada perombakan kabinet, Zulkifli menilai menteri dari kalangan profesional bukan jaminan kualitas. Menteri dari kalangan profesional, katanya, tidak menjamin bekerja lebih baik dibanding menteri dari kalangan politisi.

Sama saja. Tidak jamin profesional lebih baik dari politisi. Politisi juga tidak menjamin lebih baik dari profesional, kata Wakil Ketua Komisi XI DPR itu.

Zulkifli menambahkan, PKS masih berada dalam koalisi setgab selama belum ada keputusan resmi dari SBY. Ia mengatakan, partainya tidak masalah dengan nasib yang tidak jelas dalam setgab.

Memang belum ada (keputusan pisah) secara sah, diluar maupun didalam. Buat PKS no problem, ujarnya. (dil/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 15:56:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Melchias Mekeng Langsung Kabur</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123310/Melchias-Mekeng-Langsung-Kabur-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_155032/155032_734954_melchias_mekeng.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA- Ketua Badan Anggaran Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) Melchias Markus Mekeng langsung kabur usai menjalani pemeriksaan di Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK), Kamis (5/5) siang sekitar pukul 14.20 wib.

Mekeng yang sudah ditunggu wartawan di depan pintu keluar gedung KPK, Jalan HR Rasuna Said, Jakarta, keluar dengan terburu-buru dan menerobos kerumunan wartawan.

Politisi Partai Golkar itu bungkam saat ditanya seputar materi pemeriksaan oleh penyidik KPK terhadap dirinya dalam kasus dugaan suap penyaluran dana Percepatan Pembangunan Infrastruktur Daerah (PPID) di Aceh.

Termasuk saat ditanya soal pasal 19 UU APBN yang mengalokasikan dana untuk korban Lapindo. Setelah berhasil menerobos wartawan, Mekeng memasuki mobil dinasnya dan langsung kabur. (fat/jpnn)
</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 15:48:00 +0700</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Mekeng dan Mirwan Diperiksa Saksi Kasus WON</title>
            <link>http://www.jpnn.com/read/2012/04/05/123318/Mekeng-dan-Mirwan-Diperiksa-Saksi-Kasus-WON-</link>
            <description>&lt;div class=&quot;center-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.jpnn.com/picture/thumbnail/20120405_174130/174130_435722_melchias_mekeng.jpg&quot;/&gt;&lt;/div&gt;JAKARTA - Juru Bicara Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Johan Budi menyatakan pemanggilan dua pimpinan Banggar, Melchias Markus Mekeng (Fraksi Partai Golkar) dan Mirwan Amir (Fraksi Partai Demokrat), adalah sebagai saksi kasus WON (Wa Ode Nurhayati).

Hari ini dalam proses penyidikan kasus PPID dijadwalkan pemeriksaan Pak Mekeng dan Mirwan sebagai saksi, kata Johan Budi di kantor KPK Jalan HOUR Rasuna Said Jakarta.

Johan menyebutkan, berkaitan kasus dugaan suap Percepatan Pembangunan Infrastruktur Daerah (PPID) di Aceh, dengan tersangka Wa Ode Nurhayati, ada informasi dan data yang ingin di klarifikasi penyidik terhadap Ketua dan Wakil Ketua Banggar itu.

Ada beberapa informasi dan data yang perlu kita klarifikasi dari Pak Mekeng dan Mirwan, dan keduanya sudah dimintai keterangan pagi sampai siang ini, kata Johan Budi.

Johan sendiri mengaku belum tahu apa substansi materi pemeriksaan itu. Yang pasti, katanya, pemeriksaan Mekeng dan Mirwan terkait informasi dan data yang didapat saat penyidikan, dan kapasitas keduanya adalah sebagai Banggar DPR RI.

Mekeng sendiri baru kali ini dipanggil penyidik KPK untuk dimintai keterangannya dalam kasus WON.

Sebelumnya, Mekeng langsung kabur setelah menenuhi panggilan KPK, Kamis (5/5) siang sekitar pukul 14.20 wib. Ia bungkam dan tidak menggubris pertanyaan wartawan seputar pemeriksaannya.(Fat/jpnn)</description>
            <category>Nasional</category>
            <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 15:39:00 +0700</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
